<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 10:33:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Beneath, We Watch</title><link>https://fictograma.com/d/2054-beneath-we-watch/1</link><description>&lt;h2&gt;Bajo Nosotros, Vigilamos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por David Velázquez&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Prólogo: La Primera Lección&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En las entrañas laberínticas de &lt;strong&gt;Varnak&lt;/strong&gt;, donde la piedra exhalaba sus suspiros húmedos hacia la noche, Zoura se deslizaba como la aprendiz de una sombra. A sus diez ciclos de edad, sus escamas aún conservaban ese brillo juvenil, iridiscente bajo el pálido fulgor de los hongos luminiscentes que se aferraban a las paredes como constelaciones olvidadas. Los túneles no eran simples pasadizos; eran venas que pulsaban con el aliento errático de corrientes antiguas o, como Zoura se preguntaba a veces, la respiración aletargada de la roca misma. Tallados por garras que hacía mucho se habían vuelto polvo, estos corredores serpenteaban a través de una caliza plagada de secretos, haciendo eco de la fatigada historia de su estirpe Sauren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra lideraba el camino, la figura de su mentora era una silueta elegante, con el &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; aplanado contra el cráneo en perpetua vigilancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;strong&gt;Plumaje&lt;/strong&gt; abajo, novata —siseó Veyra. Su voz era una hoja envuelta en terciopelo, afilada tras años diseccionando peligros que podrían extinguir una vida más rápido que un parpadeo—. Los humanos huelen el movimiento antes de escuchar el raspado de las escamas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura apretó su &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; con fuerza, sintiendo las crestas frías contra su cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estamos a gran profundidad, mentora. Ningún ojo humano perfora hasta aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La profundidad no es licencia para la dejadez. La práctica es eterna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El túnel se abrió en una boca cavernosa, asomándose a un valle escarpado como la percha de un depredador. Las raíces colgaban del techo como serpientes petrificadas, y una plataforma rudimentaria sobresalía de la pared, velada por un musgo que goteaba las lentas lágrimas de la tierra. Zoura corrió hacia el borde, escudriñando a través del follaje, con el aliento atrapado en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Humanos. Seres achaparrados y sin pelo, moviéndose pesadamente abajo con cargas colgadas de sus frágiles estructuras. Dos ancianos y una cría, sus extremidades balanceándose en ese extraño andar de péndulo, como si desafiaran la atracción indiferente de la gravedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué se agitan así? —susurró Zoura, con sus ojos ámbar muy abiertos—. Es… ineficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra se instaló a su lado, su presencia era un ancla cálida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Compensación por su arquitectura defectuosa. Espinas frágiles, sin colas para el equilibrio. Sin embargo, improvisan, convirtiendo la debilidad en un arte tosco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un humano tropezó, soltó una maldición que resonó de forma extraña y luego estalló en ese extraño parloteo que llamaban risa. Como si el peligro fuera una broma. Zoura inclinó la cabeza, con el &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; temblando a pesar de sus esfuerzos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Son el caos encarnado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Impredecibles —coincidió Veyra, leyendo el desconcierto en la postura de Zoura—. Y el caos engendra peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero mira, la cría escanea las sombras, con las orejas atentas a las amenazas. No están ciegos al miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; de Veyra se agitó en señal de aprobación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ojos agudos, Zoura. Estás profundizando más allá de la superficie ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orgullo floreció en el pecho de Zoura, cálido y desconocido. Pero su mirada permanecía fija en los humanos, su fragilidad entrelazada con ese fuego obstinado. Su charla era un torrente desordenado, pero sus gestos decían mucho, con los brazos agitándose como señales en una tormenta. Anhelaba descifrarlo todo, desenredar el nudo de su existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dime —murmuró Veyra, agachándose—, ¿qué hace que los humanos sean letales?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura reflexionó, con la cola moviéndose nerviosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Son insignificantes, lentos, sin garras, sin escamas. Sin visión térmica para perforar la noche. Deberían ser forraje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sin embargo, persisten —replicó Veyra—. Desafiando ventiscas que nosotros evitamos, derribando bestias que triplican su masa, forjando herramientas para burlarse de sus debilidades. Y guerrean entre ellos con el fervor de los fanáticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura tragó saliva; historias de la rapacidad humana inundaron su mente: bosques arrasados, montañas destripadas por pura curiosidad, batallas que retumbaban a través de la tierra como truenos distantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero al observarlos, vio más: la intención parpadeando en sus ojos, el miedo grabado en sus posturas, pensamientos manifestándose en cada movimiento. No eran monstruos; eran enigmas, vivos de formas que su estirpe había olvidado hacía mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué se agita en ti? —instó Veyra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Son… desconcertantes —admitió Zoura en voz baja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra emitió un zumbido, una aprobación resonante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La curiosidad es tu ventaja. El Consejo considera a los humanos tormentas inescrutables. Tú les demostrarás que se equivocan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calor recorrió a Zoura. La fe de Veyra era un regalo raro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, un clic entrecortado reverberó a través de la piedra, una alarma vibrando desde centinelas ocultos. El &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; de Zoura se erizó involuntariamente; Veyra dominó el suyo con una respiración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Compañía —susurró Veyra—. Retirada a las sombras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura se fundió tras las raíces, con el corazón latiendo con fuerza. Dos guardias aparecieron, con escamas carmesíes como heridas frescas bajo el resplandor de los hongos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vigilante Veyra —entonó uno—. El Consejo convoca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La máscara de Veyra se volvió neutral, sus ojos se tensaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Recibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mirada del guardia se detuvo en Zoura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La novata también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estómago de Zoura se contrajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué ofensa cometimos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ninguna —dijo Veyra, con demasiada suavidad—. Ven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El camino de regreso se hizo eterno, los túneles se volvían más fríos, cargados de un peso no dicho. Las garras de Zoura rascaban el suelo de forma errática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cámara del Consejo se alzó ante ellas: un hueco colosal, grabado con las cicatrices de eones. Siete ancianos se erguían como monolitos, con escamas marcadas por los intrincados mapas de la edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saar-Melon&lt;/strong&gt;, el mayor, se alzaba con una mirada como fragmentos de obsidiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vigilante Veyra, ignoraste los límites, exponiendo a la novata a una vista prohibida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El corazón de Zoura se desplomó. ¿Prohibida? Ella no lo sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra hizo una reverencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Error mío. Puse a prueba su agudeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ojos de Saar-Melon perforaron a Zoura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y qué has deducido, pequeña?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las palabras se atascaron como espinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Los humanos… vigilantes, pero vibrantes. No son los brutos de las leyendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un murmullo recorrió a los ancianos. Saar-Melon avanzó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Discerniste eso tan rápido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura asintió, desafiante. El silencio se enroscó, espeso como la niebla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Analiza patrones de forma precoz. Una lingüista potencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; de Zoura revoloteó. ¿Lingüista? Guardianes de élite de lenguas alienígenas, baluartes contra la invasión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero la curiosidad roza la locura —sentenció Saar-Melon con frialdad—. La locura nos pone en peligro a todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vergüenza invadió a Zoura; aplanó su &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt;. Veyra intercedió:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Será forjada adecuadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ancianos asintieron entre sí. Saar-Melon decretó:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces, imparte el axioma principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las luces se atenuaron, las vainas se extinguieron, las sombras devoraron el salón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eres una Vigilante —entonó Saar-Melon—. La supervivencia depende de la oscuridad, el silencio y la comprensión de las alimañas de la superficie sin ser vistos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su mirada se clavó en Zoura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vigila a los humanos… porque la amenaza más terrible para ellos y para nosotros no acecha arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aliento de Zoura se cortó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué significa eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon se dio la vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La revelación llegará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escoltada fuera, la mente de Zoura era un torbellino. En el pasillo, susurró:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mentora, ¿la amenaza bajo la superficie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra miró hacia las profundidades abisales, reinos prohibidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Cismas antiguos, enemigos, credos. Algunos de nuestra estirpe huyeron de estas venas hace mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las escamas de Zoura se erizaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Saurens… confinados en la superficie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No —dijo Veyra con tono sombrío—. Más allá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Más allá? La palabra la heló como el abrazo del vacío. La garra de Veyra se posó sobre ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El tiempo lo revela todo. Atiende a tu lección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura asintió, con el mantra resonando en su interior: &lt;em&gt;Vigilar. Escuchar. Aprender. Sin ser vista.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La piedra respiró de nuevo, preñada de peligros vastos y velados.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En inglés (original)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;strong&gt;Beneath, We Watch&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;By David Velazquez&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Prologue: The First Lesson&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;In the labyrinthine guts of Varnak, where the stone exhaled its damp sighs into the night, Zoura crept like a shadow’s apprentice. At ten cycles old, her scales still held that juvenile sheen, iridescent under the pallid gleam of luminescent fungi that clung to the walls like forgotten constellations. The tunnels weren’t just passages; they were veins, pulsing with the erratic breath of ancient drafts or, Zoura sometimes wondered, the slumbering respiration of the rock itself. Carved by claws long turned to dust, these corridors twisted through limestone riddled with secrets, echoing the labored history of her Sauren kin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra led the way, her mentor’s form a sleek silhouette, frill flattened against her skull in perpetual vigilance. “Frill down, fledgling,” Veyra hissed, her voice a blade wrapped in velvet, honed from years dissecting perils that could snuff a life quicker than a blink. “Humans sniff out motion before they hear the scrape of scales.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura clamped her frill tight, the ridges pressing cold against her head. “We’re buried deep, mentor. No human eyes pierce this far.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Depth is no license for sloppiness. Practice is eternal.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The tunnel yawned into a cavernous maw, overhanging a jagged valley like a predator’s perch. Roots dangled from the ceiling like petrified serpents, and a crude platform jutted from the wall, veiled in moss that dripped with the earth’s slow tears. Zoura scampered to the edge, peering through the foliage scrim, her breath hitching in her throat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Humans. Squat, furless things, lumbering below with burdens slung across their brittle frames. Two elders and a youngling, their limbs swinging in that awkward pendulum gait, as if defying gravity’s indifferent pull.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Why do they flail like that?” Zoura whispered, her amber eyes wide. “It’s… inefficient.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra settled beside her, her presence a warm anchor. “Compensation for their flawed architecture. Fragile spines, no tails for balance. Yet they improvise, turning weakness into crude art.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One human stumbled, barked a curse that echoed oddly, then erupted in that bizarre chitter laughter, they called it. As if peril were a jest. Zoura tilted her head, frill quivering despite her efforts. “They’re chaos incarnate.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Unpredictable,” Veyra agreed, reading the bewilderment in Zoura’s stance. “And chaos breeds peril.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“But look, the fledgling scans the shadows, ears pricked for threats. They’re not blind to fear.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra’s frill flicked approval. “Sharp eyes, Zoura. You’re delving beyond the surface now.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pride bloomed in Zoura’s chest, hot and unfamiliar. But her gaze clung to the humans, their fragility laced with that stubborn fire. Their chatter was a messy torrent, yet their gestures spoke volumes, arms waving like signals in a storm. She yearned to decode it all, to unravel the knot of their existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tell me,” Veyra murmured, crouching low, “what renders humans lethal?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura pondered, tail twitching. “They’re puny, slow, clawless, scaleless. No thermal vision to pierce the night. They ought to be fodder.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yet they persist,” Veyra countered. “Braving blizzards we shun, felling beasts thrice their mass, forging tools to mock their frailties. And they war among themselves with the fervor of fanatics.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura swallowed, tales of human rapacity flooding her mind: forests razed, mountains gutted for curiosity’s sake, battles that thrummed through the earth like distant thunder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But watching them, she saw more intent flickering in their eyes, fear etched in their postures, thoughts manifesting in every twitch. They weren’t monsters; they were enigmas, alive in ways her kin had long forgotten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“What stirs in you?” Veyra prodded.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“They’re… bewildering,” Zoura admitted, voice soft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra hummed, a resonant approval. “Curiosity is your edge. The Council deems humans inscrutable storms. You’ll prove them wrong.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warmth surged through Zoura. Veyra’s faith was a rare gift.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Then a staccato click reverberated through the stone, an alarm vibrating from hidden sentries. Zoura’s frill flared involuntarily; Veyra mastered hers with a breath.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Company,” Veyra whispered. “Retreat to shadows.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura melted behind the roots, heart pounding. Two guards materialized, scales crimson as fresh wounds under the fungal glow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Watcher Veyra,” one intoned. “Council summons.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra’s mask slipped neutral, eyes tightening. “Acknowledged.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The guard’s gaze snagged on Zoura. “The fledgling too.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s gut clenched. “What offense?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“None,” Veyra said, too smoothly. “Come.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The return trek dragged, tunnels growing chillier, heavier with unspoken weight. Zoura’s claws scraped erratically.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Council chamber loomed—a colossal hollow, etched with the scars of eons. Seven elders loomed like monoliths, scales etched with age’s intricate maps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon, the eldest, towered with a gaze like obsidian shards. “Watcher Veyra, you flouted bounds, exposing the fledgling to a forbidden vista.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s heart plummeted. Forbidden? She hadn’t known.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra bowed. “My lapse. I tested her acuity.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon’s eyes pierced Zoura. “And what did you glean, youngling?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Words stuck like thorns. “The humans… vigilant, yet vibrant. Not the brutes of lore.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A murmur rippled through the elders.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon advanced. “You discerned that swiftly?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura nodded, defiant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silence coiled, thick as fog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Then: “She parses patterns precociously. A potential linguist.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s frill fluttered, linguist? Elite guardians of alien tongues, bulwarks against invasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“But curiosity skirts folly,” Saar-Melon chilled. “Folly endangers all.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shame flushed Zoura; she flattened her frill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra interceded. “She’ll be forged properly.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nods exchanged.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon decreed: “Then impart the prime axiom.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lights dimmed, pods extinguished, shadows devouring the hall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“You are Watcher,” Saar-Melon intoned. “Survival hinges on obscurity, silence, comprehension of surface vermin unseen.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Her stare bored into Zoura. “Scrutinize humans… for the direst menace to them, and us lurks not above.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s breath snagged. “Meaning?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon pivoted. “Revelation comes.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escorted out, Zoura’s mind swirled.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the corridor, she whispered: “Mentor, the subsurface threat?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra gazed into abyssal depths, forbidden realms. “Ancient schisms, foes, creeds. Some kin fled these veins long ago.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s scales prickled. “Saurens… surface-bound?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No,” Veyra darkened. “Beyond.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beyond? The word chilled like void’s embrace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra’s claw rested on her. “Time unveils all. Heed your lesson.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura nodded, mantra echoing: Watch. Listen. Learn. Unseen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The stone breathed anew, pregnant with perils vast and veiled.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 03:02:11 +0000</pubDate></item><item><title>Proyecto 91. Capítulo 5: Cacería</title><link>https://fictograma.com/d/2056-proyecto-91-capitulo-5-caceria/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771740821/fictograma/file_00000000c13c71f58e3309859a459209_1_yl8o5t.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771740821/fictograma/file_00000000c13c71f58e3309859a459209_1_yl8o5t.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En una sala oscura, una junta directiva se estaba efectuando. La mesa ovalada en el centro y los hombres reunidos alrededor parecían estar a punto de planificar el futuro del mundo. En la punta, delante de una pantalla encendida, el Mayor General Richard Bulmart, estaba sentado con los codos apoyados y los dedos entrecruzados sobre la mesa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Informe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un oficial dio un paso al frente para dictar la información recolectada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hoy a las 0200 horas, las bases Titán, Citra y Gamma sufrieron un sabotaje coordinado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Autoría?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Desconocida, señor, la ejecución fue precisa, no hubo enfrentamientos reportados hasta después de la retirada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Detalles.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Las torretas fueron colocadas en ciclo de mantenimiento programado. Las cámaras de seguridad quedaron en bucle. El sistema de identificación biométrica fue comprometido desde el exterior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El oficial pasó a la siguiente página.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Accedieron a niveles intermedios de la estructura subterránea.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno de los hombres que estaban sentados alrededor de la mesa intervino.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sabían exactamente qué buscar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Varios laboratorios presentan documentación removida. No hubo destrucción. Solo selección.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante dichas palabras, el General permaneció inmóvil, como si ya supiera quien era el responsable del asunto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Probabilidad de que haya sido Sigma?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Alta, señor. El patrón coincide con infiltraciones previas: acceso limpio, extracción selectiva, retirada sin firma operativa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El silencio entonces se hizo más pesado, recorriendo la habitación como un frío intenso que rodeaba a todos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Continúe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—La intrusión se extendió aproximadamente dos horas y media. El personal no detectó anomalías hasta la activación manual de protocolos internos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El General miró en la dirección del oficial a cargo del informe, su tono serio y rígido era suficiente para poner a todos nerviosos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Durante dos horas y media nadie detectó nada? —Preguntó, de manera pesada y directa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—N-no, señor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La tensión se sintió en la rigidez del oficial, la mirada rígida del general erizaba su piel como si fuera una simple presa en la boca de un tigre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Qué más?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Se revisaron registros de retenes y controles urbanos en un radio ampliado, la mayoría de identidades verificadas son consistentes. Sin embargo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El oficial dudó un segundo, como si sus palabras formaran un nudo en su garganta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Un individuo registrado como Jack Micheol ingresó a Kallin el día Jueves 31.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante dichas palabras, algunas miradas se cruzaron, en señal de sospecha.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Jack Micheol falleció hace cincuenta años —dijo uno de los presentes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Correcto, señor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces el General apoyó la espalda en la silla, mientras analizaba toda la situación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Incidente en Kall Burst, lunes 28. Tres días después, un hombre con identidad de fallecido aparece a 350 kilómetros al noreste… ¿Qué probabilidad estadística manejamos?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Baja en condiciones normales, señor. Sin embargo, existen inconsistencias. Evita registros visuales prolongados, reduce interacción pública y presenta variaciones físicas respecto a los archivos históricos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Variaciones?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Masa corporal superior a la registrada, su físico no coincide en lo más mínimo con los archivos registrados, y su apariencia no coincide con la edad cronológica que debería tener.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un hombre que hasta ahora había permanecido en silencio habló con voz firme.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Podría ser él.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las miradas de los presentes se dirigieron hacia él, esperando una explicación a sus palabras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Doctor, fundamente —Dijo el General&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Como bien sabrá, fui asignado al proyecto bajo la designación “Operador 01”. Conozco las capacidades previstas del Activo 91… y sus posibles desviaciones.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El silencio en la sala era absoluto, pero el hombre continuó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Si el Activo en verdad sobrevivió al incidente, la alteración celular permitiría variaciones estructurales externas. No hablo de transformación arbitraria. Hablo de adaptación morfológica limitada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno de los presentes frunció el ceño, la explicación parecía muy poco convincente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Está afirmando que puede modificar su apariencia? —Preguntó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Estoy afirmando que su fisiología no responde a parámetros humanos convencionales.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las palabras inquietaron a los presentes en la sala, la preocupación parecía extenderse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Si es él —dijo otro miembro— el protocolo de contención estándar no será suficiente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El General observó la pantalla unos segundos, antes de decir.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Probabilidad de vínculo con el Activo 91.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—En aumento, señor —Respondió el oficial a cargo del informe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un silencio pesado, como un muro, cubrió la sala. Entonces el Mayor General Richard Bulmart habló.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Síganlo… Aíslenlo… Y captúrenlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los presentes comprendieron el alcance de la orden. No eran palabras dichas con fuerza, eran palabras dichas con precisión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La cacería había comenzado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La carretera hacia Kall Burst estaba vacía. No había retenes extraordinarios, ni patrullas activas, el operativo parecía haber terminado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y eso era lo primero que no encajaba. Según el informe oficial, el lugar había sido escenario de un motín armado liderado por el escuadrón Sigma. Una traición interna que escaló hasta provocar daños estructurales graves. Un evento así no se abandona en días, sino que se sella, se investiga, y se exhibe como ejemplo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pero Kall Burst parecía… olvidado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El vehículo se detuvo frente al perímetro, dos guardias estaban posicionados con uniforme estándar y postura relajada… demasiado relajada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Detective Persong —Dijo uno tras revisar su credencial—. El sitio está clausurado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Precisamente por eso estoy aquí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No discutieron demasiado, no parecía haber una orden clara sobre cómo manejar su presencia, la dejaron pasar sin escolta directa. Eso era peor que una negativa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena avanzó sola, caminando entre los escombros, la estructura principal no estaba “dañada”, sino perforada. Había impactos circulares en el techo, columnas colapsadas hacia abajo, y zonas enteras reducidas a cráteres definidos. No eran marcas de explosivos improvisados, eran impactos descendentes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se detuvo frente a uno de los puntos más abiertos del complejo y miró hacia arriba, el patrón era claro: Parecía como si objetos hubieran caído del cielo. No había manera de que un escuadrón en motín provocara ese tipo de destrucción desde el interior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Un bombardeo no lo ordena un comandante de campo***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pensó Malena mientras observaba el terreno destruido. Las estructuras estaban quemadas desde el superior a la base.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***¿Que querían borrar?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La versión oficial de los hechos, ahora comenzaba a mostrar fisuras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un oficial administrativo apareció desde una de las alas laterales que aún seguía en pie.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Detective. El informe ya fue presentado a la junta —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No estoy revisando el informe —respondió ella—. Estoy revisando el lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El hombre sostuvo una sonrisa profesional que no alcanzaba a los ojos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El motín fue violento. Hubo intercambio de fuego, daños estructurales inevitables.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena caminó hacia una sección donde el suelo estaba recientemente nivelado, el concreto tenía un tono distinto, como si hubiera sido construido recientemente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Intercambio de fuego? —preguntó sin mirarlo—. ¿Desde el cielo?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El oficial tardó apenas un segundo en responder, cómo si estuviera pensando en cuál sería su próxima respuesta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hubo apoyo táctico para controlar la situación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las palabras eran ambiguas, sin embargo, eludían la interrogante principal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se incorporó lentamente, luego preguntó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Sigma tenía capacidad aérea?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El hombre acomodó sus manos detrás de la espalda, la incomodidad en las precisas preguntas de Malena lo ponían un tanto nervioso, aunque no lo mostrara. Parecía como si ella pudiera armar todo el panorama general con solo echarle una mirada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El escuadrón actuó fuera de protocolo. La respuesta fue proporcional.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Proporcional…***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La palabra flotó en el aire como algo que no encajaba con los cráteres a su alrededor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena siguió caminando, sin embargo, en su trayecto no encontró equipos de reconstrucción, ni peritos militares, o rastros de investigación activa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Toda la zona estaba limpia, había sectores barridos, áreas selladas, archivos retirados, todo fue demasiado rápido y ordenado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Dónde están los registros de seguridad internos? —preguntó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Transferidos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿A dónde?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Archivo central.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era otra puerta cerrada, parecía que toda la evidencia útil se había esfumado, junto con la estructura de la base Kall Burst.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena observó por última vez la estructura destruida.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Si Sigma fue el responsable, ¿por qué destruir toda la instalación?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ahora tenía más preguntas en su cabeza, cada respuesta le daba una nueva duda, como: Si el motín fue interno, ¿por qué recurrir a un bombardeo? Y lo más importante: ¿Qué había aquí que justificara una respuesta de ese nivel?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No tenía pruebas de nada, solo inconsistencias. Sin embargo, ahora sabía algo con certeza:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las autoridades ocultan más de lo que dicen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cuando regresó al vehículo, el silencio volvió a envolverlo todo, Kall Burst no le había dado respuestas, le había dado una grieta, y a veces, una grieta es suficiente para derrumbar un discurso entero.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El refugio era temporal, una construcción olvidada en la periferia industrial, lejos de rutas principales, sin registro activo en bases de datos recientes. Lo suficiente para desaparecer sin llamar la atención. Dentro, no había mapas desplegados ni pantallas tácticas encendidas, solo silencio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike permanecía sentado contra la pared, con el torso vendado bajo la camisa oscura, la herida de Kall Burst todavía ardía al moverse, pero no era el dolor lo que lo mantenía quieto, sino la paciencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tomás trabajaba en una mesa improvisada, los archivos extraídos durante la infiltración estaban abiertos en un portátil aislado de la red, no había conexión externa, ni nada que pudiera rastrearlos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Algo nuevo? —preguntó uno de los hombres desde el fondo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No nuevo —respondió Tomás sin levantar la vista—. Pero es más de lo que pensábamos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la pantalla desfilaban registros fragmentados: Proyectos sin nombre público, presupuestos desviados y transferencias entre instalaciones que no figuraban en informes oficiales. No era una prueba definitiva, pero dibujaba un patrón.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike observó los documentos en silencio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No somos el objetivo —dijo finalmente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nadie respondió, pero todos lo entendieron: Si los usaron como responsables visibles, era porque había algo más importante que cubrir.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tomás, en ese momento, cerró uno de los archivos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Esto no es un solo proyecto —Agregó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike asintió levemente a su afirmación. No necesitaban más palabras, el bombardeo había sido la reacción, los experimentos eran la causa, pero todavía no tenían el mapa completo. Y no lo buscarían hoy.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un soldado miró los vendajes bajo la camisa de Mike, sus heridas aún no sanaban y en la última misión él sobre esforzó su cuerpo más de lo debido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Capitán, debería descansar —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Eso haremos. —Respondió Mike&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Nos quedamos en la sombra —ordenó con voz firme, aunque baja—. Nada de movimientos innecesarios. Nada de ruido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y así fue. Por primera vez desde Kall Burst, no corrían, no atacaban, no respondían. Sino que observaban.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los fantasmas no se mueven cuando todos están mirando, se mueven cuando dejan de buscarlos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, Tomás apagó la pantalla y el refugio volvió al silencio, no había urgencia, solo espera… Y paciencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La orden no fue capturarlo, sino entenderlo. El nombre apareció en una lista secundaria, no prioritaria, tenía una coincidencia administrativa que no terminaba de encajar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tres días, solo tres. Los analistas trabajaban con un margen mínimo de tiempo, reconstruyendo trayectorias desde el incidente en Kall Burst hasta su presencia en Kallin.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No tiene historial estable previo al traslado. —No tiene vínculos familiares activos. —No mantiene empleo formal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No había nada ilegal, ni nada que justificara una intervención directa. Pero tampoco era normal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la pantalla se superpusieron registros urbanos de los últimos tres días: Entradas a zonas industriales, cruces peatonales en horarios irregulares, permanencias breves en los lugares que visitaba, así como cambios de dirección sin motivo aparente. No corría, no se ocultaba. Y tampoco se establecía.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Está huyendo? —preguntó alguien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No —respondió el analista principal—. Está evaluando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Todos observaban en silencio, la palabra quedó flotando unos segundos, evaluar implica anticipación, anticipación implica entrenamiento… o experiencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, los mapas comenzaron a iluminarse en sectores específicos de Kallin: Zona sur, periferia, áreas con baja densidad de tránsito. Presentaba un patrón defensivo, no ofensivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Marca cada vez que coincidió con presencia militar en radio cercano —ordenaron.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De repente, los datos se cruzaron, hubo tres coincidencias, y en las tres el sujeto ya no estaba en el sector al momento de arribo oficial. No era una huida visible, más bien parecía ser una ausencia anticipada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Aviso previo?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No hubo alertas públicas en esos sectores.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eso fue lo primero que incomodó, no podían probar nada, pero empezaba a formarse una hipótesis:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Percibe cambios antes de que se formalicen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante esto, el analista ajustó el zoom.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No intervengan —Dijo, como instrucción final—. Continúen observación pasiva.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En otra pantalla, el nombre seguía allí, sin antecedentes violentos, delitos o denuncias. Solo un patrón que no encajaba, tres días eran poco, pero suficientes para saber que no estaban mirando a un civil ordinario.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y así, sin sirenas ni patrullas, u órdenes de captura, comenzó la observación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El equipo forense trabajó durante la madrugada, las ruinas de Balus no ofrecían comodidad, pero sí aislamiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El informe preliminar fue enviado a primera hora, Malena lo abrió en su oficina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Escena A — Cuatro víctimas masculinas…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Causa de muerte múltiple… Sin evidencia de arma de fuego utilizada por agresor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 1:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traumatismo torácico severo, fracturas costales múltiples, compresión de cavidad pulmonar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El análisis de impacto indicó fuerza horizontal directa equivalente a colisión vehicular a alta velocidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se detectaron residuos de pintura, marcas de neumáticos, ni fragmentos metálicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión: Impacto sin mediación mecánica identificable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se inclinó levemente hacia la pantalla, cada parte del informe destruía sus hipótesis una a una.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 2:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Perforación torácica penetrante, desplazamiento interno de estructura ósea hacia posterior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se encontraron residuos balísticos, no se detectó canal de proyectil convencional, no se hallaron fragmentos metálicos. El patrón de daño no coincide con arma de fuego ni explosivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión: Fuerza de penetración aplicada por objeto de alta densidad no recuperado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***¿Sin arma identificable?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 3:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lesiones compatibles con caída desde altura superior a 8 metros.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se detectaron estructuras elevadas cercanas que justifiquen caída accidental, el patrón sugiere proyección previa al impacto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 4:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cinco laceraciones profundas paralelas, separación uniforme entre marcas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se detectaron microfragmentos metálicos en tejido, no hay rastros de herramienta industrial.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La profundidad y presión indican penetración simultánea con fuerza superior a 600 kg por punto de contacto, no corresponde a ningún ataque animal conocido en la región.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena detuvo la lectura por un momento, no correspondía a un ataque animal, y todas sus hipótesis estaban siendo descartadas como humo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Análisis balístico&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se recuperaron doce casquillos de arma corta, las trayectorias indican disparo defensivo. No se hallaron restos hemáticos adicionales, no se identificaron impactos en un segundo objetivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión: Los disparos no alcanzaron al agresor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aunque ya lo suponía el análisis confirmaba sus sospechas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Análisis de superficie&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El concreto fracturado en zona primaria presenta compresión focalizada, no hay signos de explosión, no hay expansión térmica ni residuos químicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La fractura se originó por aplicación directa de fuerza en punto reducido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión general:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se identifican armas de fuego, explosivos, vehículos ni herramientas industriales como causa primaria.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La evidencia sugiere:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aplicación directa de fuerza física extrema por agente único.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se recomienda:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Revisión de registros biométricos y antecedentes médicos relacionados con individuos presentes en la zona 24 horas previas al evento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena cerró el informe lentamente, no decía “imposible”, pero decía algo peor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Decía: No sabemos cómo ocurrió.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella había intentado reconstruir la escena con lógica humana, moto, arma pesada, garras metálicas… Pero el informe eliminaba cada opción, solo quedaba una variable: Fuerza directa, un solo agresor sin arma identificable, sin impacto de bala y sin evidencia externa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena recordó entonces aquel graffiti.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirma sus identidades —dijo a su asistente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Enseguida señora.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No tenía prueba ni vínculo formal, pero ahora tenía algo distinto: un dato, y los datos no mienten.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack caminaba por la ciudad como lo había hecho desde su llegada, pero la ciudad ya no caminaba igual, los retenes habían aumentado, no eran violentos, sino constantes, calles que antes estaban abiertas ahora tenían barreras móviles, vehículos detenidos sin razón aparente, uniformes en esquinas donde antes solo había vendedores nocturnos, y las cámaras… Nuevas, pequeñas y oscuras, con sensores que giraban suavemente cuando algo se movía demasiado rápido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Antes no estaban ahí, pero Jack no necesitaba mirarlas para saberlo, podía sentir el pulso eléctrico en los postes, el leve zumbido interno, y hasta la vibración microscópica cuando reajustaban enfoque.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El territorio se estrechaba, cada vez más, como si la ciudad estuviera cerrando la mano.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cambió de ruta: una vez, dos veces, tres. Nunca repetía un trayecto, ni giraba en el mismo punto dos noches seguidas. No sabía exactamente por qué lo hacía, solo sabía que no debían encontrarlo, el recuerdo del lugar del que salió no era claro, pero sí era frío… y metálico.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aun así, el control era cada vez más fino, un retén aparecía donde antes no había, un camión bloqueaba una vía secundaria, e incluso una patrulla permanecía demasiado tiempo en una esquina específica. Nadie lo seguía, nadie levantaba sospechas, las rutas disponibles eran cada vez menos, y siempre quedaba abierta la misma dirección.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esa noche salió de “Los Mariscos”, no caminó por el muelle, no observó el horizonte, ni se detuvo frente al mar. Subió directamente a su habitación, cerró la puerta y se quedó inmóvil, no porque estuviera cansado, sino porque la ciudad ya no era ruido natural, sino ruido contenido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En ese momento, escuchó pasos en el pasillo, un ascensor que subía y bajaba más veces de lo habitual, una conversación apagada detrás de una pared. Nada concreto, pero suficiente para mantenerlo alerta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se sentó en la oscuridad sin encender las luces, como si estuviera esperando algo, no sabía qué, pero sabía que algo estaba cambiando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las identidades de las víctimas no tardaron en confirmarse, cuatro coincidencias biométricas positivas saltaron en los registros. Todos con antecedentes; extorsión, asaltos, intermediación en documentación irregular, y más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena, quien veía dicho informe, amplió la red.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Trabajaban solos? —Se preguntó&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, el sistema devolvió conexiones recurrentes, había un quinto integrante que no figuraba entre los cuerpos, su última actividad registrada coincidía con la noche del incidente en Balus, después de eso: Nada… Sus actividades habían cesado de repente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tenía un historial menor, pero especializado; trámites irregulares, documentación no rastreable, e incluso, intermediación en registros civiles periféricos. No era un ejecutor, era un facilitador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena cruzó el dato con registros civiles emitidos en las últimas 72 horas. Luego, un nombre apareció.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Su registro estaba limpio, sin inconsistencias técnicas, pero con origen administrativo en un nodo secundario vinculado indirectamente al mismo circuito donde operaba el quinto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No era prueba, era una proximidad estadística: Cuatro muertos, un desaparecido, una identidad nueva emitida horas después del incidente y un enfrentamiento anómalo, Malena no concluyó nada, pero ahora tenía algo concreto: El quinto, si estaba vivo, sabía quién solicitó el documento y por qué. Entonces una voz se escuchó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Señora.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena levantó su mirada en la dirección del llamado, era su asistente, quien revisaba los registros junto a ella.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El quinto frecuentaba un local —dijo mientras revisaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Cuál?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Taberna “Las Carolas”, pagos recurrentes, reuniones nocturnas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella no dudó, estaba decidida a llegar al fondo de todo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Consígueme una orden —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si el quinto seguía vivo, era el único hilo tangible, y Malena no solía soltar hilos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era una noche diferente de otras, desde la presencia de los militares en las calles, la mayoría de la gente cerraba sus puertas temprano en la noche. No por obligación, sino por preocupación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack, al contrario, estaba listo para irse. Estaba decidido a irse, las patrullas recientemente habían aumentado, las rutas que para él solían ser seguras ahora estaban minadas de patrullas militares.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Su entorno había cambiado, y si su entorno había cambiado entonces lo más lógico era marcharse.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;O eso creía…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La ciudad no hizo ruido cuando él salió, pero alguien sí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo en movimiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La voz fue baja, profesional, y sin emoción.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una furgoneta sin insignias estaba estacionada a dos calles del hotel, dentro de ella, uno de  los operadores ajustó la pantalla.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirmado. Dirección norte.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder del escuadrón no respondió de inmediato, sino que miró el mapa digital. En él, se dibujaban tres rutas posibles, dos de ellas se cerraron al momento siguiente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un camión mal estacionado impedía el paso en unas de las calles que llevaban a las salidas de la ciudad. En otras, un control vial improvisado se había levantado con el mismo objetivo, y patrullas policiales se detenían en puntos estratégicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No era una persecución, sino geometría.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack avanzó sin mirar atrás, no corría, pero su ritmo no era casual, actuaba más acelerado de lo común, podía sentir la presión en cada punto de la ciudad, no como pasos, sino como la ausencia de los mismos. Había demasiado espacio libre por delante, y demasiado control por detrás.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Fase dos —ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, dos binomios se movieron paralelos, invisibles desde la calle principal. No se mostraban, ese no era su objetivo, solo se aseguraban de que él no retrocediera.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*****&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena lo notó primero en la frecuencia interna. No por información directa, sino por el silencio que se expandía por las calles de la ciudad: Había demasiado silencio en ciertos canales, y demasiado movimiento logístico en otros.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Luego lo vio. Vehículos sin distintivos desplazándose hacia el perímetro norte, accesos rurales siendo bloqueados, así como patrullas retirándose del centro urbano sin explicación pública. No era un operativo policial estándar, más bien, era una contención.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Quién autorizó eso? —preguntó sin levantar la voz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nadie respondió la pregunta, pero eso fue suficiente para que se contestara.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*****&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mientras tanto, la ciudad quedaba atrás, las luces disminuían, el asfalto se convertía en grava, y más adelante…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ruinas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Estructuras industriales olvidadas, el metal oxidado, el hormigón quebrado, y la vegetación creciendo entre grietas, emergían del suelo como un recuerdo del pasado que solo la naturaleza podía borrar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era un espacio abierto, sin civiles, era perfecto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo entrando en zona limpia —Dijo uno de los comandos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Cierren perímetro —Ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y por primera vez…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack dejó de caminar, no porque escuchara pasos, sino porque el aire había cambiado. El sonido ya no rebotaba en edificios, sino que se expandía entre ellos. Y en ese espacio abierto… Las vibraciones eran claras: Múltiples, coordinadas, y parecían estar esperándolo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack continuó moviéndose hacia delante, esta vez, con más cautela. Cada paso era medido, como si algo estuviera a punto de pasar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue entonces…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un cambio, una vibración tensa, como un rifle ajustándose en altura. Su cuerpo reaccionó antes de que su mente lo entendiera, giró su torso forzadamente, y entonces el disparo rompió el silencio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un proyectil de alto calibre rozó su hombro, la tela se desgarró, el tejido escamoso que lo cubría se abrió y la sangre brotaba a través de la herida, el sonido llegó después, amplificado por el vacío.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Impacto parcial —susurró el tirador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirmado, inicien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No hubo advertencia, sólo realización.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tres fogonazos se encendieron desde el flanco izquierdo, las balas impactaron su torso y extremidades con un sonido denso antes de que pudiera moverse, era como si golpearan algo más duro bajo la piel.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo con alta resistencia a munición estándar confirmada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sigan disparando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se escuchó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Algunas balas penetraron superficialmente, otras quedaron alojadas y otras rasgaban su piel desviándose.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack buscaba cobertura, ocultándose detrás de los escombros. El dolor se esparcía por todo su cuerpo y su mente, como un fuego que ardía con cada vez más intensidad. Estaba en shock.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No entendía la táctica, no entendía de estrategia, pero entendía el dolor, y el origen del dolor estaba en la altura. Miró en la dirección, pero era demasiado tarde. Un segundo disparo se efectuó desde la distancia. Esta vez, atravesó su muslo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cayó sobre una rodilla con un sonido sordo, sus oídos parecían haberse vuelto insensibles al ruido.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al ver esto, el escuadrón no dudó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Fuego sostenido —Ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El aire se llenó de detonaciones, Jack respiraba con dificultad, la sangre resbalaba por su fémur, mezclandose entre polvo y grava. Su pierna no respondía igual y su movilidad se había vuelto torpe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces el tirador volvió a alinear.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo aún móvil, ajuste a extremidades.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disparó, el estruendo de la bala rompiendo la barrera del sonido se podía escuchar en la distancia.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack, por reflejo, quitó su pie a tiempo, sin embargo el proyectil impactó parcialmente en su muslo contrario, obligándolo a caer hacia un costado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El impacto lo dejó sin aire, su visión se volvió borrosa y las voces distorsionadas podían escucharse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Manténganlo funcional, no disparen a zona vital —Dijo el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El equipo de flanqueo, entonces, avanzó 10 metros más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Reduzcan su movilidad, preparen la inmovilización.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una granada aturdidora explotó cerca, al impactarlo, el mundo parecía haberse vuelto blanco por un segundo. Cuando volvió en sí, Jack intenta levantarse, pero sus piernas le fallan, su hombro sangra, y cada movimiento es doloroso. Intentó de nuevo, pero su brazo cedió, él no entendía lo que estaba pasando, el mundo se veía como un mar distorsionado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al verlo en este estado, uno de los operadores se adelanta 1 metro más de lo indicado. Cree que está a punto de colapsar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Te tengo —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Extiende el dispositivo de inmovilización, pero entonces… Jack reacciona instintivamente, se impulsa con su pierna menos dañada, embistiéndolo con total brutalidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El operador no esperaba una carga frontal tan rápida con ese nivel de daño. No, no esperaba una carga frontal en lo absoluto. Intenta disparar pero para entonces ya lo tiene encima. La fuerza descomunal de la embestida lo envía contra un muro de concreto, el sonido del cráneo partiéndose resonó como un golpe seco en el aire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante la situación el escuadrón retrocedió un paso automático, la formación estaba rota por primera vez.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Repliegue de dos metros! ¡No lo pierdan de vista! —Ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces la formación se reajustó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack seguía en el suelo, respirando mal, apenas sosteniéndose con sus piernas ensangrentadas. Eso fue lo que desconcertó al segundo operador, intentó un disparo controlado, pero los impactos fueron superficiales, Jack ahora actuaba como un animal atrapado, sin medir fuerza ni distancia. Se lanzó contra el segundo operador con una velocidad explosiva, golpeándolo contra una estructura metálica, el casco se partió, dejando al hombre inmovil, intentó respirar, pero no pudo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Gonzalez ! ¡Respondeme Gonzalez! —Gritó uno de los hombres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Mantengan formación!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gritó el líder, pero su voz ya no era tan plana, la situación se estaba volviendo tensa a cada segundo, el miedo podía verse en las expresiones de los hombres. Sin embargo, volvieron a reajustarse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack avanzó tambaleante, un disparo de alto calibre había abierto su costado, sangraba mucho, pero seguía moviéndose a pesar del dolor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces un tercer operador intentó una inmovilización vertical. Sin embargo, Jack lo interceptó, no fue un golpe con técnica, sino un golpe salido de la desesperación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krunch… El crujido fue mucho peor que el disparo, y esta vez, nadie gritó el nombre, no necesitaron confirmar su estado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder retrocedió un paso atónito y tambaleante, tres hombres ya estaban fuera; uno probablemente muerto, dos inconscientes o peor, y para empeorarlo, el objetivo debía estar incapacitado, pero aún seguia de pié, respirando fuerte e irregular, pero avanzando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Contención, maldita sea, contención! —ordenó, rechinando los dientes, ya no sonaba como protocolo, sino como urgencia, la tensión en su rostro se podía ver a simple vista.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un operador disparó dos veces al torso, los impactos fueron limpios, sin embargo, las balas no lo atravesaron, pero lo frenaron un segundo, solo un maldito segundo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue entonces cuando entendió, que la captura limpia ya no existía, si seguían midiendo disparos, seguirían perdiendo hombres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack, por el contrario, dio otro paso… y otro…Sangrando, pero estaba acercándose.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La respiración del líder entonces cambió, se volvió más rápida, controlada a la fuerza, como si intentara calmar sus nervios con fuertes exhalaciones. Él miró el cuerpo de su hombre, miró al tirador en altura, así como la distancia que quedaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—M-matenlo —Dijo en una voz muy baja, casi imperceptible.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue en ese momento que uno de sus hombres preguntó alterado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Señor?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al oírlo, dudó un segundo, pero finalmente, tomó la decisión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta vez no fue susurro, fue una voz firme y afilada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Tiren a matar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Repito… ¡Tiren a matar!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Con esa órden, el aire había cambiado; el tirador dejó de medir extremidades, alineó el centro de masa, apuntó, y finalmente disparo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El proyectil impactó profundamente en el costado, Jack cayó de rodilla otra vez, su cuerpo sangraba y tenía dos balas alojadas en un muslo. Respiraba agitadamente, como si cada segundo marcara un final.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces el escuadrón lo rodeó a distancia normal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Mantengan cobertura —Ordenó el líder, su voz había recuperado algo de su firmeza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Así, el equipo se reorganizó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Abanzamos en bloque, finalizen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No querían más riesgo, no querían más bajas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tres operadores avanzaron, el líder iba un paso detrás. Pero fue un error.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack no estaba calculando, no estaba pensando, estaba sintiendo: Dolor, presión, ruido, sangre, y… ira.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder fue el más cercano, se había adelantado, quería asegurarse que no hubiera más errores.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces Jack levantó la vista, su mirada ya no era la de un animal asustado, ahora se veía como un depredador completamente enojado. Se lanzó violentamente contra el líder, las balas comenzaron a golpear su espalda y costados, pero las escamas desviaban trayectorias. Algunas balas quedaban incrustadas entre piel y tejido superficial, se escuchaban como crujidos densos y chispazos breves. El concreto detrás de él estallaba por impactos fallidos, pero él no se detuvo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder intentó disparar a quemarropa, fue un segundo brusco de reacción que ninguno se había visto venir, Jack se movió a una velocidad aterradora, no tuvo tiempo de disparar, ya estaba encima. Lo embistió con una fuerza aterradora. Su cuerpo se elevó medio metro antes de golpear contra una estructura de concreto, el sonido del golpe resopló con el viento, matándolo instantáneamente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El escuadrón al ver éste hecho entró en pánico.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Líder caído! ¡Líder caído!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Maldita sea!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sin un líder la organización que antes estaba bien construida ahora se había desecho, no se desbandaron, pero ya no eran una sola mente, eran hombres asustados.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El francotirador, bajo presión, alineó y disparó, pero Jack giró justo antes del impacto. El proyectil rozó su costado, cerca de sus costillas, la sangre brotaba de sus heridas. Sin embargo, Jack no se detuvo, estaba en frenesí, un estado en el que el dolor ya no importaba, solo la supervivencia. No fue cálculo ni anticipación, sino que fue furia en movimiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack se movió, corrió en la dirección del disparo, herido, cojeando, pero aceleraba de manera sobrenatural, 600 metros no es una gran distancia para un soldado entrenado, para algo como él, en ese estado… Fue un cierre brutal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Fuego continuo! ¡Deténganlo!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una lluvia de balas golpeó su espalda pero a él ya no le importaba, las balas eran desviadas o quedaban incrustadas entre piel y carne. Avanzó sin dudar, sin caer.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;5 segundos… 7 segundos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La respiración del francotirador era forzada, podía sentirse la presión en todo su cuerpo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Recargó&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Mierda&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disparó.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Paam.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El proyectil impactó en el abdomen, la sangre brotaba a borbotones. Sin embargo Jack no frenó. Ya no. Aunque tropezó, siguió.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 segundos… 15 segundos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tirador comenzó a recargar más rápido, el sudor goteaba como agua de su frente, efectuaba uno, dos, tres disparos. Sin embargo, no todos sus tiros acertaban. La respiración agitada era cada vez más frecuente. Sus músculos se tensaban con cada segundo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;25 segundos… 30 segundos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cerraba la brecha a una velocidad aterradora, el golpe de sus pies empujaba el concreto de los edificios hacia abajo dejando grietas en cada paso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tirador sentía como su corazón se aceleraba cada vez más con cada segundo, ya no era tiro de precisión, sino pánico controlado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;40 segundos, eso fue todo, Jack alcanzó la estructura elevada, aunque el tirador intentó retroceder, ya era tarde, el impacto fue inminente, el rifle fue lo primero que cayó al suelo, y luego su cuerpo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Retirada! ¡Repito, retirada! —Dijo uno de los hombres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pero ya era tarde, sin líder, sin tirador, y sin distancia el escuadrón intentó reagruparse, sin embargo, ahora no eran más que un grupo de hormigas que perdieron a su reina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno a uno fue cayendo, la lucha fue sucia; culatazos, cuchillos. Los golpes contundentes no hacían nada contra las escamas de Jack, sus garras en cambio, atravesaban el blindaje como papel, y su fuerza de embestida era como un camión a 80 km/h.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los gritos, los disparos, el metal contra hueso se sentían en el aire, eran como lobos luchando contra algo que no encajaba en su mundo. Y así cayeron, uno a uno, hasta el último.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;12 hombres, una noche.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Finalmente, el silencio volvió con pesadez, solo interrumpido por la respiración agitada de Jack.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Él permaneció de pie unos segundos más, sangrando por múltiples heridas; una penetrante en el abdomen, un Hombro comprometido, piernas adoloridas y perforadas. Todo su cuerpo temblaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Él no celebró, no rugió, no entendía del todo lo que había hecho. Solo sabía una cosa: La ciudad ya no era territorio seguro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces giró, y caminó hacia ruinas más profundas, donde el metal oxidado y el concreto abandonado permanecían, solo deteriorándose por el avance de la naturaleza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lejos de la sociedad, y de cualquier cosa que pudiera volver a lastimarlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En las entradas de la ciudad, en una furgoneta de apariencia sospechosa, estaban ellos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—”Confirmación” —Se escuchó del comunicador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—La misión fue un fracaso señor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—”¿Y el escuadrón?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aniquilado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—”Retirense”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La furgoneta se retiró del lugar, dejando atrás patrullas bloqueando las calles, pero no se habían dado cuenta, que cuadras más adelante un coche estaba estacionado. Quizás porque era una patrulla de policía no sospecharon.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dentro, una mujer se encontraba sentada al volante, vigilando, esperó a que la actividad sospechosa cesara, y solo cuando la furgoneta al fin se fué, encendió su coche y se acercó, rumbo a la zona descampada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A lo lejos… un olor a hierro oxidado comenzaba a sentirse en el aire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 06:31:58 +0000</pubDate></item><item><title>Masterdrike. CAPÍTULO 3: LONDON</title><link>https://fictograma.com/d/2060-masterdrike-capitulo-3-london/1</link><description>&lt;p&gt;***&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771789016/fictograma/finalv2_avg7zx.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771789016/fictograma/finalv2_avg7zx.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ya casi la misión que une a dos viejos amigos llega a su fin. En un momento de calma, ambos reflexionan sobre las decisiones que los llevaron a ese reencuentro tan complicado. Pero solo será un momento de calma…***&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;London, uno de los 9 distritos. Ciudad moderna: carreteras, tráfico, edificios, contaminación en las zonas industriales, oficinas, obreros. Un ambiente gris, frío y lluvioso casi todo el año. La gente parece estar cada vez más descontenta e infeliz. La tasa de robos ha aumentado, así como la de desempleo. Los grandes inversores se van poco a poco. Todo se nota más tenso desde que el gobierno cortó todo tipo de relación comercial con Masterdrike. Apenas se sostiene y va en un claro declive. El gobierno no se cansa de robar. Ya no es como en aquellos tiempos de gloria, ya no es aquel gobierno que una vez lideró la feroz guerra hace años con táctica y poderío militar, doblando a todos los que se interponían, incluso eliminando del mapa un distrito. Hace años que no es nada de eso, solo quedan los hijos de los hijos de esos gobernantes temerarios, solo queda la corrupción y el declive total.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;London, ciudad principal en la zona central, 11 a. m. Han pasado 2 días desde la misión. Stand, Near y Kick solo se han centrado en pasar el tiempo esperando. En uno de los penthouses más caros de la ciudad, Near se encuentra encerrado en una habitación mientras Kick y Stand en la sala hablando. Desde ahí, una gran ventana de cristal curva deja ver la ciudad, las luces, la lluvia, todo un ambiente frío. Apenas hablaron en los últimos dos días. Para Stand fueron unos días difíciles, pero Kick durmió y durmió, hace tiempo que no descansaba de verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¿Puedo pedir más comida?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Claro que sí, toda la que quieras. Es increíble que lo único que has hecho es dormir y comer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¿Es en serio? No sabes cuánto tiempo estuve en la miseria comiendo migajas hasta que se me acabaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Perdón, solo que de verdad no has dicho casi nada que no sea preguntarme por comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Bueno, tengo que estar con energía en caso de que explote todo y se quieran llevar al niño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Seguro que el niño está bien, dudo que vengan a buscarlo acá. Además, somos los únicos que sabemos dónde está exactamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Bueno, si tú lo dices, me relajaré un poco más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —¿Cómo que si ya no lo estabas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —A ver, tengo una curiosidad: ¿cómo es que tienes dinero para pagar un penthouse, tienes equipo militar, una armadura súper avanzada para el combate? — “Kick piensa, envidiando, que no podría vencerlo.”—. ¿Cómo es que tienes todo eso y aun así te arriesgas por una misión suicida que pudo salir mal? Dinero no es, así que ¿qué ganas tú haciendo todo eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Increíble, de verdad estás usando las neuronas. Bueno, ya que preguntas… Obvio, soy millonario. ¿Te acuerdas del proyecto ese que hacía mientras trabajaba con los Federales, el núcleo de energía “infinita”? Pues nunca lo completé, pero sus derivados me hicieron ganar mucho dinero, y incursioné en fabricar autos y jets comerciales. En cuanto a la armadura, sí la perfeccioné, y bueno, el jet de combate no lo vendo, es de uso personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Ok, ok, ¿pero por qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Tener una armadura de combate y un jet táctico no es precisamente legal si nos ponemos técnicos. Traté de conseguir una licencia, pero la verdad son restrictivas y poco prácticas, y dar declaraciones y eso no es nada emocionante. Con esto consigo un terreno político extenso y moverme como una entidad estatal independiente donde todo eso es propiedad del estado. En ese terreno, legalmente todo eso que mencioné puede existir sin peros de nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Vaya, sí que es interesante. Hasta se siente bien escuchar todo eso. De verdad me alegra que hayas podido avanzar tanto, es increíble —piensa: &lt;em&gt;ojalá hacerlo mismo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —¿Avanzar? Tal vez sí, tienes razón. La verdad me costó mucho, no es fácil dejar ese mundo de las drogas y el alcohol…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Qué bueno escuchar eso después de la última vez que te vi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Tal vez no lo dije antes, Kick, pero… gracias por lo de aquella vez. Lo vi como una segunda oportunidad. La probabilidad de que alguien conocido estuviera ahí y además me llevara al hospital es inexistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hace dos años, en algún lugar del mundo, un lugar lleno de caos y basura, contaminación por todos lados y olor a azufre hacía que el aire se sintiera pesado. Trabajos para todos, mal pagados, pero trabajos al fin. Estaba anocheciendo. Kick se encontraba en una misión para detectar el flujo de tráfico de drogas. Había llegado a ese sitio.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Vaya porquería de lugar, ¿no podía elegir un sitio más bonito para hacer drogas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Perros ladrando de fondo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—De verdad que es un mal sitio para vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Siguió por las estrechas calles, hasta que vio la fábrica y varios campamentos cerca de las mismas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Va caminando entre los campamentos, hechos de palos, sábanas, bolsas y láminas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick piensa:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;¿Todos estos se están drogando? Es peor de lo que pensaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick recibe un golpe por la espalda, apenas le hace algo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Pero qué. —lo empuja y cae un hombre en mal estado, probablemente alcoholizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Quédate ahí, no tengo nada para darte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick frunce el ceño y sigue abriéndose paso entre carpa y carpa hasta llegar cerca del portón de la fábrica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Es aquí. Se ven las luces encendidas, ¿eh? Trabajo, trabajo… Infelices, iré por ustedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justo rodea por el muro antes de entrar por la parte trasera de la fábrica. Mientras pasaba por medio de las personas, se fijó en alguien que cayó de la cama. Le recordó a alguien familiar…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¿Stand? ¡¡¡STAND!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se acerca rápidamente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¡Stand! ¿Qué mierda has hecho? ¡Carajo, responde! —. Lo toma del piso y lo pone de lado izquierdo mientras vomita, pero sin estar consciente del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie hacía nada. Los vómitos paraban, pero parecía estar convulsionando ahora. Hace lo que puede para que no se lastime, y luego se detiene y solo tiembla. Está frío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Kick se lo lleva en su hombro y corre con él como puede. Unos guardias se alarman. Kick pide ayuda, pero a estos no les importa mucho. Kick procede a golpearlos y logra robar un carro oficial. Stand es bajo y delgado, pero ese día lo estaba más. Logra llevarlo al hospital. Lo deja y ahora tiene que escapar de los oficiales.&lt;br /&gt;
**&lt;br /&gt;
Ese día, Kick no cumplió su misión. El disturbio y la persecución policial alarmaron a los traficantes, y decidieron irse y doblar la seguridad de la fábrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regreso al presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —Si lo dices así, pues me alegra entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez se acerca la hora de entregar a Near. La lluvia no para, la hora pico de tránsito se acerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —De verdad que se ve bien todo desde aquí —Kick disocia un poco de la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —No tienes que darme las gracias. Aquel día que te salvé de ser ejecutado… debió ser traumático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand: —Sí, lo fue, pero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick interrumpe: —Me sentí culpable de verte así aquel día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand se queda pensando. Él sabía que solo estaba en aquel lugar para morir después de perder al amor de su vida frente a sus ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand: —No fui el único que perdió a alguien, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —No.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fin del capítulo 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:36:39 +0000</pubDate></item><item><title>DINAMO</title><link>https://fictograma.com/d/2081-dinamo/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo 32: Drenaje&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El drenaje era exactamente lo que esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oscuro. Húmedo. Y con ese olor espeso que te agria la lengua, quitándote el apetito con cada bocanada. Por suerte para mí no tenía que olerlo, aunque verlo era suficiente. Era totalmente lo opuesto a la “pacifica” y “agradable” ciudad de arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piso era un corriente de desechos inmundos que no hacían más que escurrirse a cada paso que daba. De vez en cuando pisaba restos blandos y gelatinosos que prefería no saber que eran. Por este motivo no aparte mí vista del frente, tratando de dedicar toda mi concentración en mi tarea actual en lugar de mirar hacía abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en lo conceptual era todavía más desagradable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Literalmente podía ver la mierda. Y no hablo de como ver solo un pedazo de excremento tirado por ahí, literalmente, a mi alrededor, en todas partes podía ver mierda en su estado más puro. Apenas soportaba las ganas de vomitar. Nunca me había encontrado en una situación como esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por suerte, mi habilidad resolvía la parte física. En cuanto a mi visión, tuve que entrecerrar los ojos, en ocasiones cerrarlos, todo para tratar de soportar ese tormento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Por qué me metí en esto otra vez?”&lt;/em&gt; Estaba empezando a lamentar mi decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aumenté la permeabilidad de mi ropa lo suficiente para que ni siquiera el olor pudiera penetrarla, después de todo no quería que nada de esa inmundicia se me pegara.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;“De todas formas voy a tirar este traje”&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Con la visión lamentablemente no había remedio, tenía que tener cierto marguen para poder seguir al grupo sin que me detecten. Por horrible que fuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la bebe fui aún más precavido, algunos quizás dirían obsesivo. De verdad me habría gustado dejarla, pero en esta ciudad no había lugar más seguro para ella que con migo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La llevaba en una canasta sellada, envuelta en telas, sin ningún tipo de cierre. Literalmente era un capullo hermético al cual fue reforzado con un aumento en el sellado, la higiene, confort, y cualquier cosa más que fuera necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso introduje unas flores aromáticas que tenía guardadas desde hace mucho tiempo de uno de mis “recolecciones”. No era porque quisiera ser amable con ella, solo no quería que respirara esta porquería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema era que una canasta sellada, más una bebé, más agua negra, no son un conjunto cómodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me complicaba el movimiento y me desequilibraba, obligándome a tomar una postura incomoda y poco practica para el combate. Sinceramente me estorbaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, lo prefería así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Solo porque estás más a salvo conmigo.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase me salió automática, y me molestó. Sonaba como una estúpida escusa por más cierto que fuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque de verdad me sentía como un idiota por traerla aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No quería exponerla a cosas innecesaria, quería mantenerla alejara de situaciones que pudieran traerle algún problema. Pero no tenía a nadie en quien confiar mientras no podía estar de guardia. Ahora estaba caminando por un túnel de mierda persiguiendo “secuestradores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí. Excelente plan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Espero que esto valga la pena.”&lt;/em&gt; Si no me desquitaría con esos tipos, sean rebeldes, buenos samaritanos o lo que fueran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguí avanzando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía hacer mucho sobre el hecho de que mi visión estuviera literalmente llena de inmundicia. Solo soportarlo, y no tropezarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de todo era un poco arriesgado entrar no mucho después de ellos. Podrían haber estado esperándome del otro lado, escondidos como ratas con armas. Pero, para mi suerte o mi desgracia, no lo estaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, estaban lejos. Casi perdiéndose de mis sentidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En parte porque me costaba ver. Porque no quería sería más preciso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en parte porque, Como no podía ver el drenaje desde el exterior, tampoco podía ver la ciudad desde el interior. El “techo” del drenaje se veía como una placa sólida de calor y confort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una capa suave y cálida, que anulaba mi lectura del exterior. De hecho me costaba no quedarme mirándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como no podía ver la ciudad sobre mi cabeza no me quedaba de otra que armar un mapa mental de esta mientras avanzaba. Al mismo tiempo que mantenía todos mis aumentos, seguía a esos tipos, evitaba ser descubierto y me quejaba. Como odio este mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto sin dudas era molesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usando el mapa que estaba formando en mi mente arme un resumen de mi trayecto hasta esta ubicación. Para distraerme un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doce minutos atrás había entrado por una reja lateral, cerca de una calle no muy lejos de la posada. En el noroeste de la ciudad. Y si mi memoria no me fallaba, nos estábamos acercando al centro de la ciudad, muy cerca de la fortaleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Lo que me faltaba.”&lt;/em&gt; Yo no quería estar cerca de nada importante. Y al parecer estaba a punto de meterme en problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Todavía no es tarde para retirarte.”&lt;/em&gt; Me dije a mi mismo. Sabía que era una causa perdida, pero no había de otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajusté mi sigilo y mi permeabilidad, sobre todo esta última. Y reduje mi visión lo máximo posible sin perder al grupo, sentía que las cosas se pondrían “interesantes” muy pronto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando por fin pude acercarme un poco más, los distinguí mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran cuatro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres hombres y una mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía diferenciar su apariencia. Había algún tipo de ocultación en su ropa, un tejido que distorsionaba el concepto de “forma” y “detalle”. Aun así, su postura los delataba: gente acostumbrada a moverse rápido, a entrar y salir, a no ser vistos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco me importaba demasiado verles la cara o saber quiénes eran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba más interesado en saber a dónde iban y que harían con el guardia inconsciente, el cual estaba siendo arrastrado por el suelo como un saco de papas. Al parecer no les interesaba su bienestar, eso era algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me acerqué hasta que pude distinguir algo de su conversación sin tener que enfocarme demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hablar usaban sus auras, un método de comunicación rápido y efectivo difícil de interceptar. Incluso a mí me costaba captar las señales que estaban emitiendo, sobre todo porque no estaba muy enfocado en ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo podía captar algún que otro fragmento de su conversación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cuánto falta? —murmuró uno, con un tono aburrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo que falte —escupió otro—. Y dejá de intentar sacarte la maldita máscara, ¿Cuántas veces tengo que decirte que este lugar vuele peor de lo que se ve? ¿Eres retrasado o algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tercero soltó un suspiro resignado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por favor podrían calmarse, esto no es una excursión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No te preocupes ya estamos cerca, por fin… —la mujer corto la conversación con un estado algo efusivo. Parecía haber estado muy emocionada durante todo el trayecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los demás no parecían compartir mucho ese sentimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También noté algo más mientras me distraía un poco mirándolos. Máscaras de gas. Cada uno de ellos estaba  usando alguna especie de máscaras de gas, aunque eran un poco diferente a la mía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cuatro figuras tenían la cara cubierta por filtros negros, con válvulas que exhalaban un aire denso y regular. Eran modelos buenos. No los truchos de calle. La mía era más sofisticara, pero esas no estaban mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acaricié por un momento mi collar, estaba tentado a usarla, pero sería una lástima si me descubrieran y todo se fuera a la mierda. Era mejor no tentar demasiado a mi suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces recordé que no tenía la mía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Mi máscara!”&lt;/em&gt; Como se me había pasado por alto algo tan importante. Se me heló el cuerpo, instantáneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque si me encontraba en un alcantarillado, rodeado de los desechos y la inmundicia de una ciudad entera, había muy buenas posibilidades de que hubiera restos de hongos. Y la máscara que estaba usando por mas buena que fuera no tenía ningún filtro de aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi cerebro ya se estaba imaginando mi piel derritiéndose como si fuera hielo a la intemperie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no tardé mucho en calmarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de todo, si hubiera una pizca de esos malditos hongos por acá, ya estaría muerto. Punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero eso no significaba que fuera inteligente confiar en mi suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aumenté la impermeabilidad un poco más. No era una solución demasiado confiable, pero serviría. Aunque me haría un poco menos sigiloso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero prefería eso a convertirme en un charco de ácido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la crisis superada, me obligué a mantener la cabeza fría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavía estaba un poco confundido por la alta carencia de hongos en toda la maldita ciudad. Aunque ese hecho ciertamente la convertía en mi top 1 de ciudades, incluso si era lo único positivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero dejando las bromas a un lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo frenó un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su conversación mental se hizo más pesada, más tensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entendía las palabras exactas, sus auras se tragaban el contenido —y yo tampoco quería esforzarme en ver—, pero capté lo esencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El prisionero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Están decidiendo su destino?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo dudé. Si lo quisieran muerto, ya lo habrían hecho. Aunque matar a alguien en un drenaje haría muy difícil su búsqueda. ¿Por qué preocuparse en primer lugar? ¿Para qué tomarse las molestias de venir hasta aquí?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menos que quisieran torturarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si era eso, estaba perdiendo el tiempo siguiendo a enfermos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si era así, igual me iban a compensar el tiempo perdido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La discusión llegó a un punto de quiebre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer extendió su aura de manera amenazante, parecía estar diciendo “¡Yo soy la que está a cargo!”. Y sin importar que no era tan fuerte como los otros tres, estos cedieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los tipos respondió con un chasquido irritado todavía con la indecisión en la mano. Activó su habilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su aura estalló un instante, violenta, como un fogonazo comprimido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Murmuró unas palabras, rápido. No alcancé a oír el nombre de la habilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo que pasó después fue inconfundible, y surrealista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se convirtió en una pulsera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una maldita pulsera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde mi perspectiva seguro que fue aún más irreal. Literalmente vi como el tipo se moldeaba a nivel conceptual como arcilla. Metiéndose dentro de su núcleo conceptual, para que este simplemente se estirara tomando la forma de una pulsera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era la primera vez que veía algo como esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pulsera cayó en la mano de la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella la tomó con naturalidad. Le dijo algo al tipo que acababa de guardarse a sí mismo. Algo que parecía un agradecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tercero, el que quedaba, soltó un bufido, como si eso fuera normal pero igual le diera bronca. Pero podía distinguir la preocupación, cada uno de ellos estaba preocupara por la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Supongo que no es secuestro y tortura.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me burlé por dentro, apenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque sí, seguía siendo un secuestro. Solo que sin una parte divertida donde le sacan información al recluso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tardaron mucho en detenerse por completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habían llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de subir, la mujer se colocó la pulsera, la cual pareció fundirse con su piel. Tanto el núcleo de la mujer como el del guardia se tocaron por un momento, y luego el del guardia se superpuso. Ocultando en de la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces vi algo todavía más interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella… se convirtió en el guardia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su cuerpo cambió postura, proporciones, peso. El aura se reacomodó como si el guardia siempre hubiera estado hay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde mi perspectiva la mujer se había ido. Bueno más o menos, aun podía ver los dos núcleos conceptuales. Uno haciendo todo lo posible para ocultar al otro, y una delgada línea en el brazo del guardia que simbolizaba la pulsera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verdaderamente la primera vez que veía una habilidad como esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuatro subieron por una escalera de mantenimiento. Una tapa metálica se abrió arriba y dejó pasar una franja de luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo esperé. Quería darles el tiempo suficiente para que se organizaran e hicieran lo que sea que tenían que hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me aseguré de que no hubiera un quinto escondido por ahí con un sentido del humor desagradable. Esperando a que bajara la guardia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego avancé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subí con cuidado, sosteniendo la canasta con una mano, la otra lista por si tenía que romper algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tapa cedió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron poco más de quince minutos desde que me metí en esta horrible situación y por fin saldría. Espera no tener que volver a hacer algo como esto nunca más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez fuera lo que me saludó no era lo que esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un establecimiento bastante grande, con una pinta poco refinada. Un campo de protección mejor que el del palacio real lo cubría. Dificultando un poco la visión del interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso ya era suficiente para ponerme incómodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo que me heló la sangre fue lo que vi adentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sala principal, a una distancia que prefería que no existiera, estaban esos tres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azup, Tórcax y Pólux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinceramente esperaba no tener que cruzarme con ningún Rango 8 durante todo mi viaje. Y encima junto a ellos estaba el obispo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Genial.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me había dado cuenta dentro del alcantarillado, pero había estado todo este tiempo cerca de los seres que quería evitar durante mi estadía en la capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y estos “rebeldes” no parecían muy preocupados por eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O eran suicidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tenían un plan tan estúpido que iba a explotarles en la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé quieto, ni siquiera había terminado de cerrar la tapa de la alcantarilla, y ya estaba considerando meterme devuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer —ahora con la apariencia del guardia— avanzó hacia la sala como si tuviera derecho a estar ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los otros tres la siguieron. Tratando de aparentar ser alguna especie de lacayos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahí apareció la pregunta real:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería seguirlos?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta fue inmediata, aunque no me gustara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo porque, llegaros a esto, tenía que saber que mierda estaban haciendo, que buscaban. Saber que no había perdido mi tiempo dentro de un asqueroso drenaje sufriendo uno de los peores días de mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, por arriesgado que fuera, tenía un poco de curiosidad por saber cuánto había acortado la brecha entre un Rango 8 y yo —la última vez, hace nueve años, solo pude escapar—. Estaba un poco ansioso por demostrar que esta vez seria diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno no estaba de más saber un poco del  porque esta ciudad estaba tan jodida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía la extraña sensación de que algo fuera de mi control estaba pasando detrás de escena, y mi curiosidad me impedía no querer explorarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, por extraño que parezca, quería saber si podía ayudar en algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me costaba admitirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo sentí igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resguardé mejor la canasta, ajusté el sello, y amplifiqué un poco más mi sigilo. Mientras me movía a través de las sombras, no había forma de usar la entrada principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Ahh, ¿Por qué tengo que meterme en este lio?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba divagando mientras buscaba la forma de atravesa&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 00:34:54 +0000</pubDate></item><item><title>Amar a una sombra, una historia de vigilantes Cap: 7</title><link>https://fictograma.com/d/2085-amar-a-una-sombra-una-historia-de-vigilantes-cap-7/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Bajo la luz ámbar.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El canto de algunos pájaros indicaba el inicio de un nuevo día. Eran alrededor de las cinco de la mañana del jueves cuando Morrow despertó en su casa, una vivienda ubicada en la zona económicamente mejor posicionada de la ciudad.&lt;br /&gt;
Una vieja canción, que pertenecía a la alarma de Morrow -una melodía tranquila de Nadine Jansen-, rompía el silencio. Morrow se levantó y dejó que la canción siguiera sonando; se cambió con ropa deportiva aún en la oscuridad de la habitación. Tenía algunas cicatrices en la espalda y varios huesos le tronaron mientras se ponía la playera térmica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salió a correr, con el frío de la mañana golpeándole todo el rostro. No le molestaba; era agradable para él, hacía que incluso más aire entrara en sus pulmones. Pasaba frente a las grandes casas de diseños modernos, autos de agencia bien cuidados, dignos de las personas que vivían ahí.&lt;br /&gt;
Después de ejercitarse un poco, finalmente el sol ya había salido. Morrow volvió a casa y fue saludado por uno de sus vecinos: un hombre de unos cincuenta años, piel blanca enrojecida por el frío, barba y el cuerpo típico de alguien de esa edad; algo de barriga por la cerveza, pero no demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sí que está helando, ¿no? -dijo el hombre mientras metía su termo al auto, un sedán moderno que no tenía mucho de haber comprado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sí, vaya que sí. Aunque es agradable; me gusta el frío, me ayuda a despertar -dijo Morrow, con una sonrisa y esa típica cordialidad de vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ni que lo diga. Yo prefiero el calor… Por cierto, muchas gracias por prestarme su escalera el otro día. Le diré a mi jardinero que la ponga en su cochera más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Oh, no se preocupe. Sabe que para eso están los vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre se fue, mientras Morrow se disponía a entrar a casa. Ya estaba acostumbrado: siempre que alguien necesitaba una herramienta o ayuda para reparar algo, acudían con él. Era ese tipo de vecino.&lt;br /&gt;
Entró a casa, se quitó la sudadera y la colocó sobre el sofá. Su decoración era sencilla, nada demasiado lujoso: las paredes blancas, un sofá color gris y, en la cocina, una barra con bancos de diseño simple. No tenía comedor; no lo necesitaba de todas formas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encendió la televisión y puso las noticias mientras empezaba a hacerse un café. La voz del presentador llenó la cocina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Y en otros temas, hoy 10 de octubre se cumplen ya dos años desde la intervención de fuerzas estadounidenses en el país, realizada con el objetivo de combatir a los cárteles del narcotráfico. Una intervención que, según el presidente Trump, tuvo los resultados esperados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La imagen cambió a gráficas, mapas y cifras en rojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sin embargo, la realidad parece contar una historia distinta. Tan solo en los últimos seis meses, los homicidios, secuestros y, sobre todo, el crimen organizado han alcanzado su punto más alto registrado en el país en las últimas décadas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow tomó su desayuno mientras veía las noticias. Casi todo era nota roja: baleados, ataques entre cárteles rivales, descubrimiento de fosas clandestinas, desaparecidos… y lo peor de todo, tres de cada diez de esas noticias provenían de la ciudad donde se encontraba.&lt;br /&gt;
No reaccionó. No hizo ningún gesto. Solo terminó su desayuno y se preparó para salir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cambió a su ropa diaria: una camisa a cuadros bien fajada, de color verde olivo; jeans rectos, botas de trabajo color café y una gorra de camionero negra que cubría su cabello grueso y negro, con algunas canas ya visibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subió a su camioneta, una Ford Raptor modelo 2024 de color negro. Era grande e imponente; a él ni siquiera le costaba subir gracias a su altura, cercana a los dos metros. Ajustó el cinturón, los espejos y, finalmente, el retrovisor, donde se observó por un momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ojos café oscuro reflejaban cansancio y seriedad, contrastando con su piel morena. Tenía algunas cicatrices de acné, no demasiado llamativas, y una nariz grande y tosca, con algunos puntos negros, ligeramente curvada por un golpe que había recibido años atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puso rumbo mientras en el estéreo sonaba una canción de Dean Martin. Morrow se dirigió a una tienda de artículos para el hogar, donde compró algunas cosas: tablas, tornillos, clavos y paneles de ese piso suave que se usa en los gimnasios, entre otras piezas para armar una especie de gimnasio improvisado.&lt;br /&gt;
Después se dirigió a una tienda deportiva; compró dos costales de boxeo, manoplas y pesas. Finalmente tomó camino hacia el centro, hacia aquella bodega que servía como punto de reunión de los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió el gran portón, ya oxidado y con la pintura cayéndose, metió la camioneta y la estacionó junto a la vieja van que usaban para transportarse cuando salían por las noches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dispuso a preparar las cosas. La bodega estaba dividida en cuatro secciones.&lt;br /&gt;
La primera era un área sin pavimentar y sin techo, con algo de tierra y plantas, donde estacionaban los autos. La segunda, la más grande, era donde se encontraba la mesa en la que se reunían. Una pared dividía ese espacio de otra sección: ahí había un estante de madera con varios cajones sin puerta, donde guardaban las cosas de los Vigilantes: sus atuendos, el bat de Clara y, en algunas cajas militares, armas de bajo calibre, municiones y herramientas.&lt;br /&gt;
Finalmente, en la parte superior había una especie de pequeña oficina y, a un lado, el espacio más grande, donde Morrow se dispondría a trabajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque grande, la bodega era un desastre: estaba llena de tierra, telarañas y vigas oxidadas. La pequeña oficina tenía una silla carcomida por el tiempo, un escritorio cubierto de polvo y objetos viejos, apagados por el inevitable paso de los años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces, después de poner música -más específicamente canciones de Aretha Franklin- en una vieja bocina, empezó a limpiar. Quitó telarañas, algunos nidos de insectos y llenó varias bolsas de basura con cartones viejos, latas y botellas de cristal, entre mucha más porquería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estuvo en eso un buen rato, hasta que dieron las cuatro de la tarde. Tomó un ligero descanso; había traído una comida simple para el día: nada más que un sándwich de pavo y una lata de agua mineral. Descansó unos minutos y siguió.&lt;br /&gt;
Cuando dieron las ocho, el lugar al menos ya estaba un poco mejor: más limpio y sin verse tanto como el basurero de algún vagabundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieron finalmente las ocho de la noche. El sonido de la motoneta de Pablo ahogó un poco la música. Tocó la puerta, pero no pasaron ni unos segundos cuando un Morrow sudoroso abrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ah, Pablo. Bien, entra y cámbiate rápido. Espera a los demás aquí afuera. No te preocupes por la motoneta, yo la meto -dijo, exhalando con pesadez por el cansancio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo se sorprendió un poco, quedándose con una expresión de extrañeza en el rostro. Miró algunas de las bolsas de basura apiladas junto a la camioneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Amm… ¿qué se supone que haces? ¿Necesitas ayuda con algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-No, descuida. Es una sorpresa. Lo que ustedes necesitan es seguir corriendo y mejorar su tiempo. Ahora ve, anda y cámbiate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo procedió a cambiarse, aún algo confundido. Se puso unos shorts con el estampado de un anime de un ninja rubio, tenis deportivos negros y una sudadera gris. Esperó afuera, balanceándose de un lado a otro, jugando un poco mientras aguardaba a los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorprendentemente, Clara había llegado temprano. Ya estaba cambiada: llevaba el cabello rizado en dos coletas, un pants negro, tenis de basketball azules y una playera gris de una universidad estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué haces aquí afuera? ¿Y Morrow? -preguntó Clara, algo extrañada de verlo ahí solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Quiere que esperemos afuera. No sé qué es lo que hace; dijo que era una sorpresa o algo así. Solo toca para darle tus cosas y esperemos a Abel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clara así lo hizo. Aún confundida por la situación, Morrow salió, le dio un saludo rápido, tomó las cosas de Clara y cerró la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Okay? Eso fue raro… ¿qué carajos hace allá adentro? -dijo Clara, intentando asomarse por una de las aberturas del gran portón, aunque no pudo ver mucho-. ¿Tú entraste? ¿Lograste ver algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Mmm… no mucho. Solo unas cuantas bolsas de basura al lado de su camioneta, y ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo lejos, el sonido del Camaro comenzó a hacerse cada vez más notorio, señal de que Abel había llegado. Estacionó el auto y bajó; también ya estaba cambiado. Llevaba un pants azul marino, algo ancho, unos tenis para correr negros con detalles dorados y una sudadera negra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hola, buenas noches… -dijo Abel mientras bajaba del auto con ese tono casi automático de siempre. No era grosero ni extremadamente amable; era, sencillamente, neutral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hola -dijeron ambos al mismo tiempo: Pablo con su optimismo de siempre y Clara con un tono más relajado, para luego sorprenderse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ja, me debes un chocolate, yo dije primero -dijo Clara, jugueteando un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Aún no tocas madera, así que no te daré nada -respondió Pablo, también en tono de broma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel pasó un poco de ellos. Estaba algo confundido de que ambos estuvieran afuera. Tocó la puerta; Morrow salió y, al igual que con Clara, no dio más que un saludo rápido. Recibió las cosas de Abel y volvió a cerrar la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se quedó confundido frente a la gran puerta de metal. De su mochila solo había sacado el teléfono, los audífonos y una botella de agua. Era una situación bastante extraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Y eso qué fue? -dijo Abel, claramente confundido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ni nosotros lo sabemos. No quiere que entremos; según él es porque es una sorpresa, y ni Pablo ni yo pudimos ver de qué tipo de sorpresa se trata -dijo Clara, encogiéndose de hombros, resignándose a quedarse con la duda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Vaya, sí que es extraño -respondió Abel, igual de confundido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ni que lo digas. Quién sabe qué ha de pasar por su cabeza, pero bueno… mejor hay que correr antes de que se haga más tarde -exclamó Clara, comenzando a estirar un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de estirar, los tres comenzaron a correr. Primero a un ritmo bajo y luego con un poco más de intensidad, mientras veían las luces de algunos locales. Había partes del centro que, realmente, eran bonitas; incluso le daban una imagen distinta a lo que en verdad era la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras varios minutos, el cansancio de Pablo se hizo cada vez más evidente. Finalmente exclamó, con la respiración entrecortada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Descanso, por favor! -dijo, deteniéndose y apoyando las manos sobre las rodillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pablo, después de este solo nos quedará un descanso, así que trata de aguantar un poco más -dijo Clara, con un tono motivacional y empático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sí, pero es que no entiendo -respondió él, incorporándose un poco y arqueando la espalda para estirar-. Ya llevamos tres semanas haciendo esto casi todos los días. Se supone que peleamos contra los chicos malos, no que entrenamos para un maratón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lo sé. También me siento un poco confundida, pero debes admitir que antes de esto, al pelear con algunos, terminábamos agotadísimos. Además, nuestro tiempo ha mejorado: antes tardábamos casi una hora y ahora nos hemos mantenido en cuarenta minutos -dijo Clara, intentando hacerlo ver con lógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bueno, eso sí… aunque aun así, a este paso estaremos más listos para correr un maratón que para pelear con criminales -respondió Pablo, tratando de recobrar poco a poco el aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lo sé, pero seguramente esto acabará pronto, así que vamos, levántate y sigamos -dijo Clara, ya resignada a seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo se estiró por última vez, pero ya estaba cansado y harto, por lo que tardó en arrancar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Aún falta mucho y ni siquiera puedo motivarme porque a mis audífonos se les acabó la batería -dijo, con un tono casi de puchero-. Oye, Abel, ¿y si me prestas uno? Bueno, si quieres… realmente necesito música para no aburrirme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se sintió algo extrañado. En parte, él se sentía igual si no tenía música, aunque el hecho de prestar una de sus cosas le incomodaba un poco.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;—Emm yo no estoy muy seguro— dijo el chico sosteniendo un audífono como si los protegiera de él&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;—Porfavor , enserio lo necesito ademas ya estamos por terminar anda ¿si?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo tenía una expresión de puchero , empezó a insistir un poco más y finalmente el introvertido Abel dio su brazo a torcer y le entrego el audífono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todas formas no faltaba mucho para terminar de correr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo se colocó el audífono y ambos empezaron a correr. Ya era el final de la canción que Abel estaba escuchando; las estruendosas guitarras y la batería fueron cediendo poco a poco, hasta que comenzó a sonar la siguiente.&lt;br /&gt;
El poderoso golpe de unos sintetizadores, seguido de una batería y una guitarra igual de intensas, hizo que Pablo sonriera. Era una canción que reconocía perfectamente: &lt;em&gt;“Separate Ways”&lt;/em&gt;, de la banda Journey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel y Pablo corrían a la par, y este último no pudo evitar exclamar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Esta canción es asombrosa, me encanta. No creí que también te gustara. Yo la conocí por la peli de &lt;em&gt;Tron: Legacy&lt;/em&gt;. Es demasiado épica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Gracias… sí, sí me gusta. Aunque yo solo la descubrí en una playlist de Spotify de rock de los ochenta -dijo Abel, sin poder decir mucho más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No creyó que a alguien más le gustara esa canción, pero la sensación fue agradable y, por primera vez desde que estaba con ellos, su tono no fue el típico tono neutral y automático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi al llegar a la bodega Pablo, con la respiración entrecortada y con el sonido pesado de sus pies contra el asfalto se dirigio a Abel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estaba cansado, las gotas de sudor bajaban por su frente y su respiración empezaba a entrecortarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Abel… quería, quería hacerte una pregunta…—Pablo apenas logró hablar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Que sucede?— La respiración del joven también se entrecortaba&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por, Por qué me ayudaste esa vez, a levantarme, la primera vez qué salimos a correr—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chico sintió esa pregunta como un balde de agua fría, nisiquiera el sabía el porque de esa acción suya, se quedo un rato pensando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Supo-supongo que es una forma de agradecerles… ya saben por salvarme la vida en ese callejón y eso—Su tono paso a ser tímido pero había verdad en sus palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo no dijo nada más, solo sonrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tres siguieron corriendo un poco más hasta que finalmente regresaron a la bodega. Al llegar, notaron que Morrow había dejado sus cosas afuera, junto a una nota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Pero qué mier…? ¿Cómo se le ocurre dejar nuestras cosas aquí afuera? -dijo Clara, incrédula y molesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó la nota y la leyó en voz alta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-“Aún no termino, así que tendrán que esperar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levantó la vista, apretando el papel entre los dedos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué rayos le pasa? -bufó-. &lt;em&gt;Agh&lt;/em&gt;, como sea… al menos ya acabamos por hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pasó el resto de la semana. Para evitar que Morrow volviera a dejar sus cosas afuera, los tres comenzaron a guardar sus pertenencias en el auto de Abel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, llegó el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras Abel comía en el trabajo, su celular vibró. Era un mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ya está listo… los veo a las 8:00.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran las 7:30 p. m. En una pequeña tienda de abarrotes, cerca de la bodega, Morrow recorría los pasillos buscando algunas cosas: refrescos y una bolsa de papas fritas. Todo indicaba que aquella sería una noche relajada para él y para los chicos; después de todo, sentía que se había ganado un descanso, una pequeña recompensa por el excelente trabajo que había hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras abría la puerta del refrigerador, algo llamó su atención por el rabillo del ojo. Dos jóvenes acababan de entrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era evidente, incluso a simple vista, que tenían un estilo callejero. Ambos eran muy delgados. Uno llevaba un paliacate blanco y una gorra que le cubrían casi por completo el rostro; el otro usaba un pasamontañas verde fosforescente con una cruz invertida estampada al frente. Ese tipo de pasamontañas se había vuelto popular recientemente entre algunos jóvenes, sobre todo en ciertos círculos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fueron atendidos por el dueño de la tienda, un hombre de la tercera edad que, por su expresión y el tono con el que hablaba, dejaba claro que era bastante amargado. Apenas alcanzó a decir “buenas noches” cuando el joven del paliacate sacó un arma, claramente hecha de forma casera, pero no por eso menos peligrosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Rápido, la feria! ¡Suéltala si no quieres que te meta un cachazo! -gritó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su mano temblaba; estaba nervioso. El otro ni siquiera se había percatado de si había más gente en la tienda. Todo indicaba que era la primera vez que hacían algo así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow no movió ni un músculo. Ya se había dado cuenta de que los tipos ni siquiera habían notado su presencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre entregó el dinero sin oponer resistencia y ambos jóvenes salieron de la tienda. Morrow exhaló despacio. Estaba tranquilo. Dejó la bolsa de tela que traía -ya con algunas papas y refrescos- y salió detrás de ellos, mientras el dueño lo observaba, incrédulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jóvenes ni siquiera corrieron. Caminaban como si todo hubiese sido un juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Viste cómo se cagó de miedo? Te dije que comprarle esta fusca a mi primo iba a servir -dijo uno de ellos, jugueteando con el arma, apuntando al aire mientras llevaba la otra mano a la hebilla del cinturón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow avanzaba despacio, tranquilo. Se acercó un poco más, lo suficiente para que su presencia aún no los alertara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un momento, el del pasamontañas se detuvo frente al cristal de un auto estacionado. Se observó a sí mismo, alardeando. Le gustaba cómo se veía, cómo se sentía: como todo un gánster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ven, vamos a tomarnos una foto -dijo, emocionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se agacharon al nivel de la ventana, ambos posaron haciendo señas con los dedos.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;El del paliacate mostró el arma con orgullo mientras se miraban reflejados en el cristal polvoriento, teñido por el color ámbar de los postes de luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido de la cámara fue ahogado casi de inmediato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detrás de ellos, una figura grande y oscura se alzó en silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En menos de un parpadeo, la cabeza del joven del pasamontañas fue estrellada contra el cristal. Sintió cómo se quebraba, cómo lo atravesaba, antes de perder toda noción de lo que ocurría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro reaccionó. Dio un paso atrás y desenfundó. Jaló el gatillo del arma mal soldada y quemada… nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow soltó una breve risilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un movimiento rápido le arrebató el arma, lo tomó del cuello con una facilidad insultante y lo azotó contra el cofre del auto de atrás. Dos golpes secos al rostro bastaron para dejarlo inconsciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primero apenas empezaba a recobrar el conocimiento cuando sintió que lo levantaban y lo estrellaban contra la banqueta. Un último golpe lo dejó fuera de combate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow hurgó en los bolsillos del joven armado, sacó el dinero robado y regresó a la tienda como si nada hubiera pasado. Recogió sus compras, aún en el suelo, y se acercó al mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dueño salió con un palo en las manos, producto del miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ah… ¿usted? ¿Qué quiere? Tome su bolsa y váyase -dijo, manteniendo el palo en posición defensiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow no respondió. Colocó el dinero sobre el mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre, incrédulo, dejó caer el palo y tomó el efectivo que hacía apenas unos minutos le habían arrebatado. Luego, otro billete cayó junto a los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Cuánto sería de las papas y los refrescos…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1772042580/fictograma/1000024866_ynupyp.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1772042580/fictograma/1000024866_ynupyp.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:03:52 +0000</pubDate></item><item><title>Amar a una sombra, una historia de vigilantes Cap:8</title><link>https://fictograma.com/d/2093-amar-a-una-sombra-una-historia-de-vigilantes-cap8/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;No hay medias tintas.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una de las enredadas calles del centro de la ciudad, el rugido estridente de varias motos con el escape modificado rompía el silencio típico de la noche. Eran cuatro, todas de marcas populares: las que se consiguen fácil, baratas, al alcance de cualquiera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas estaban modificadas. Luces LED de colores, stickers reflejantes, detalles en falso cromo que brillaban incluso bajo la tenue iluminación de la calle. Las habían achaparrado hasta casi rozar el suelo. Una llevaba un sistema de audio barato: las bocinas escupían un reguetón distorsionado, apenas inteligible, puro bajo retumbando como un latido sucio en la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, en una esquina cercana se estacionaron. Eran seis jóvenes; no parecían mayores de veinte años. Vestían ropa ancha, gorras planas y llevaban tatuajes visibles.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Todos eran muy delgados, salvo uno, bastante rechoncho, que cargaba una mochila desgastada con varios parches y grafitis pintados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajaron de las motos, se sentaron en la acera y abrieron la mochila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro había varios celulares, algunas cadenas de lo qué parecia plata y oro, carteras y dinero suelto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Uyy… ahora sí nos rayamos. De pura morralla han de ser unos quinientos-Dijo uno de ellos sacando un puñado de monedas y billetes de la mochila&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pues ya salió al menos para la guama y unos churros. Vas, pijas, te toca. Lánzate al depósito -dijo el chico rechoncho, dirigiéndose al que parecía el miembro más joven del grupo: un muchacho de baja estatura, gorra plana blanca y unos shorts tan anchos que casi le llegaban a los tobillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven tomó un buen puñado de dinero, pero antes de irse otro lo detuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Aguanta… aguanta. Mira ese que va ahí -dijo, señalando una silueta que caminaba a lo lejos y que poco a poco entraba en el campo de visión del grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era otro muchacho. Delgado, con algo de panza. Gorra con un gallo bordado, pantalones entubados, playera polo bien ajustada y varias pulseras que brillaban como oro bajo la luz amarillenta del poste. Caminaba mirando el teléfono, completamente distraído, ajeno a las seis miradas que ya lo habían elegido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No vio venir el cerco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuestión de segundos lo rodearon y lo empujaron contra la pared. El golpe resonó seco en el callejón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ya te la sabes, papi… el celular y la cartera. Y coopera si no quieres pedos -dijo el rechoncho, sacando lo que parecía un arma hechiza: un tubo mal soldado con una cacha metálica oxidada. La levantó apenas, lo suficiente para que el mensaje fuera claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El muchacho arrinconado parpadeó una vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego, en lugar de encogerse, se enderezó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una sonrisa lenta. Burlona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y si no quiero qué…? Pinche gato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que el rechoncho siquiera alcanzara a mover el arma, el rugido de un motor cortó el aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una camioneta negra -una Chevrolet Suburban, salió disparada desde la esquina. No frenó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La defensa de acero grueso impactó de lleno contra las motos. El estruendo fue brutal. Plástico, metal y luces LED salieron despedidos por el asfalto mientras las motocicletas caían una tras otra como fichas de dominó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detrás de la Suburban venía un sedán negro, más pequeño, pero igual de decidido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las puertas se abrieron casi al mismo tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocho jóvenes descendieron de los vehículos. Vestían igual que el muchacho arrinconado: gorras con animales bordados, pantalones entubados, playeras polo ajustadas. Solo variaban los colores y las marcas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos llevaban tubos metálicos en las manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hubo advertencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se lanzaron contra el ahora desarmado grupo de seis, el chico que fue arrinconado, también atacó, venia con ellos, todo indicaba que esto fue premeditado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pasaron más de diez minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que hacía un instante se sentían invencibles ahora yacían apaleados sobre el asfalto. La sangre se mezclaba con el polvo y el aceite de las motos destrozadas. Algunos intentaban quejarse, pero los lamentos eran apagados con patadas; otros recibían insultos escupidos en la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los obligaron a hincarse en la banqueta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus rostros estaban hinchados. La sangre había teñido sus prendas anchas. Ya no había bravata, ni risas. Solo miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—A ver… ¿Quién de ustedes, gatos, es el que da las órdenes?—preguntó uno de los recién llegados. Llevaba una gorra con una pantera bordada y una polo Gucci impecable, casi absurda en medio de la violencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie respondió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven suspiró, metió la mano en el bolsillo trasero y sacó un arma corta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El clic metálico del seguro sonó demasiado fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—O me dicen… o les vuelo la cabeza uno por uno hasta que hablen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apoyó el arma contra la frente de uno de los arrodillados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rechoncho levantó apenas la mirada. Tenía el labio partido y un ojo casi cerrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy yo… —murmuró, apenas consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El de la pantera sonrió sin humor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Va pues… súbanlo. Y a estos… denles otra chinga. Para que ya no le jueguen tanto al maleante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rechoncho fue levantado con brusquedad. Detrás de él aún se escuchaban los golpes y los quejidos ahogados de sus compañeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sentía débil. Impotente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo arrojaron dentro de la camioneta. La puerta se cerró de golpe y la Suburban arrancó a toda velocidad. Poco a poco, el eco de la paliza se fue perdiendo en la distancia, tragado por la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otra calle, más silenciosa, el sonido áspero de una bolsa de frituras agitándose rompía la calma. Se mezclaba con un crujido intermitente, como vidrio triturándose bajo peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era Morrow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminaba con tranquilidad, cargando lo que había comprado en la tienda. Aún tenía pequeñas esquirlas de vidrio incrustadas en las hendiduras de la suela de sus botas; crujían con cada paso, marcando su avance en la oscuridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras avanzaba, una camioneta negra pasó a toda velocidad frente a él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No le sorprendió en lo absoluto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el tiempo que llevaba en ese país, había aprendido que era común ver gente conduciendo así: con prisa, con rabia o con algo que ocultar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguió caminando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas calles más adelante, cuando se acercaba a la bodega, los vio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clara estaba recargada sobre el Camaro, con los brazos cruzados y la mirada fija en la calle. Abel permanecía de pie junto a la fachada, también cruzado de brazos, pero tieso, incómodo, como si no supiera qué hacer con su propio cuerpo.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Pablo, en cambio, intentaba mirar por las aberturas del portón, estirándose lo más que podía para descubrir qué había estado ocultando Morrow durante las últimas semanas, Clara fue la primera en verlo , se incorporo y se dirigió con el en voz alta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya era hora. —dijo la chica separándose del Camaro—. Ya nos dirás qué es lo que has estado haciendo… ¿o vamos a tener que correr otra vez?&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Su tono oscilaba entre la irritación y el juego, como si no quisiera admitir que la incertidumbre la estaba cansando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow soltó una risa seca, breve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Claro. Hoy ya pueden pasar. Descuida, no van a correr el día de hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo fue el primero en notar las bolsas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y esas bolsas? -preguntó, acercándose con curiosidad evidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow levantó ligeramente una de ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Esto? Pensé que podríamos comer algo mientras les explico cómo van a ser las cosas a partir de ahora. —Hizo una pausa leve—. Véalo como un descanso… después de todo lo que han corrido estos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow no dijo nada más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejó las bolsas en el suelo, sintiendo las miradas expectantes de los jóvenes clavadas en su espalda. Hurgó en sus bolsillos hasta encontrar las llaves. El sonido metálico del seguro liberándose rompió el silencio, seguido por el chirrido pesado de la puerta al deslizarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portón se abrió lentamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo que durante semanas había sido un misterio quedó al descubierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow dio un paso al frente, recogió las bolsas sin prisa y, con un leve gesto de la mano, les dio la bienvenida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tres entraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La emoción era evidente, casi infantil. Durante días solo habían visto una bodega vieja y abandonada. Ahora, con ese primer vistazo, el lugar parecía otra cosa por completo: ya no era un cascarón olvidado, sino una base de operaciones que parecía sacada de alguna obra de ficción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piso, que antes era cemento irregular lleno de bordos y desniveles, había sido reemplazado por una superficie lisa y brillante de resina epóxica negra, salpicada con motas blancas que reflejaban la luz del techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El espacio donde antes amontonaban sus cosas ahora estaba dividido por una pared de tablaroca.En la primera sección había compartimentos amplios asignados a cada uno. Nada improvisado. Todo ordenado. En el centro, una banca metálica sólida; al fondo, un baño sencillo pero funcional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del otro lado, el ambiente cambiaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí no había comodidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tasers alineados sobre una mesa. Algunas armas cortas. Cajas de municiones. Un estante con suministros médicos básicos: vendas, gasas, torniquetes. No era una bodega abandonada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un lugar preparado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jóvenes se quedaron en silencio. Algunos disimulaban mejor la sorpresa; otros no podían ocultarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al fondo de la bodega había un sofá amplio y, a un costado, una barra de bebidas acompañada de un frigo bar espacioso y un microondas. La barra, hecha de cemento, estaba cubierta con la misma resina que el piso, pero en blanco brillante, creando un contraste limpio con el negro dominante del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada parecía improvisado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow los condujo hacia las escaleras. Antes oxidadas y descuidadas, ahora estaban restauradas, cubiertas con pintura negra intensa que reflejaba la luz como si fueran nuevas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arriba los esperaba su nuevo espacio de entrenamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El olor a plástico nuevo impregnaba el aire. El piso estaba cubierto por tatami azul, suave y uniforme. Al fondo colgaban varios costales perfectamente alineados. En un estante ordenado descansaban caretas, guantes y protecciones. Dos barras de dominadas habían sido instaladas contra la pared, firmes, bien fijadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo estaba impecable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajaron todavía asombrados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De reojo, Abel notó la oficina junto al área de entrenamiento. Extrañamente, esa parte parecía exactamente igual que el día en que llegó por primera vez: sin remodelaciones, sin pintura nueva, sin cambios visibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le restó importancia. Seguramente Morrow no había considerado necesario arreglarla, pensó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuatro regresaron a la planta baja y se sentaron en la barra. Los bancos de madera, con cojines blancos y firmes, los recibieron con una comodidad inesperada en un lugar como ese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow comenzó a sacar vasos desechables, frituras y bebidas de las bolsas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era el inicio de algo más que una simple charla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bien. Ahora que tengo su atención… y ya vieron lo que será nuestra base de operaciones principal, quiero hablar muy seriamente con ustedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras hablaba, el sonido de las frituras siendo trituradas y el burbujeo del refresco en los vasos de plástico llenaban los pequeños silencios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow no sonreía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo que haremos de ahora en adelante será arriesgado. Y no es un hobby. No es un pasatiempo. No es algo para matar el tiempo después de clases o del trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los miró uno por uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Serán combatientes. Y eso exige sacrificios. Si tienen algún proyecto personal, una relación, planes a futuro… todo eso tendrá que terminar o, al menos, pasar a segundo plano, yo los entrenare pero para eso necesito saber que están dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por un instante, Abel —sentado frente al hombre— sintió el peso real de aquellas palabras. Más allá de cualquier otro pensamiento, algo primitivo se activó en su interior: la necesidad de levantarse e irse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo lo que decía Morrow sonaba a fantasía. A algo demasiado grande, demasiado peligroso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero entonces, como un destello, recordó lo único que lo mantenía anclado a ese mundo: Elena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y decidió quedarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No hay medias tintas. Todos los días, a las siete en punto, nos veremos aquí para entrenar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exhaló lentamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y con eso dicho… quien no esté a bordo, ahí está la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su mirada firme se desvió hacia la salida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi al mismo tiempo, los tres jóvenes voltearon a verla. Luego se observaron entre ellos. No dijeron nada. No hacía falta. Uno a uno, volvieron la vista hacia el corpulento hombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bien. Por hoy relájense. Coman frituras… se ganaron el descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido crujiente volvió a llenar el lugar, mezclado con el murmullo bajo de las latas y vasos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, una voz aguda y ligeramente gangosa cortó el ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo tengo una pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clara no sonaba relajada. Su tono era serio. Incómodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lleno de incertidumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué es lo que eres exactamente? —preguntó Clara sin titubear—. ¿A qué te dedicas? ¿Cómo pagaste todo esto para empezar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El crujido de las frituras se detuvo por un segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso fue más de una pregunta —intervino Pablo de inmediato, aún con la boca medio llena y un dejo burlón en la voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clara le lanzó una mirada furtiva, sus ojos eran cuchillas hundiéndose en los de Pablo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él se encogió apenas, apartó la vista y, como única defensa, se llevó otro puñado de frituras a la boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel, que presenció la escena, no pudo evitar sentir una pequeña risa interna. No la dejó escapar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo las comisuras de sus labios se curvaron apenas —casi imperceptibles— antes de volver a concentrarse en la comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risa de Morrow inundó el ambiente. Clara alzó una ceja, mientras los chicos se miraban entre ellos sin entender qué estaba pasando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah… es normal que tengas dudas —dijo al fin—. Verás, soy exmilitar. Estadounidense, aunque mi aspecto diga otra cosa. Serví varios años y, después de dejar el ejército, me convertí en contratista. Tomo trabajos dentro y fuera del país: logística, protección, rescate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mirada de Pablo se fijó en él con un brillo inmenso, casi infantil, como si acabara de descubrir que su entrenador era algo más grande de lo que imaginaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Como contratista pagan bien —continuó Morrow—. Esto no fue barato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sacó su billetera y la deslizó sobre la barra. Dentro había una credencial de su época en el ejército, una fotografía junto a otros soldados y otra recibiendo lo que parecían medallas.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Los tres jóvenes se acercaron a observar.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;En las imágenes se veía más joven, pero igual de serio. Leyeron el nombre en la identificación: Esteban Morrow. Luego lo miraron de vuelta mientras él guardaba nuevamente la billetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bien… ya es tarde. Deben irse. Mañana les espera un día pesado, así que prepárense mentalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los chicos se levantaron casi al mismo tiempo. Abel se quedó un segundo más, recorriendo con la mirada la inmensidad de la bodega y el cambio radical que había sufrido.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Resultaba asombroso que un solo hombre hubiera logrado transformar el lugar de esa manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pudo evitar sentir un pequeño —pero significativo— dejo de admiración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente se dirigió hacia la puerta y vio a quienes ahora eran sus compañeros de entrenamiento: Pablo intentaba encender su motoneta mientras murmuraba algo para sí mismo, y Clara, apartada unos pasos, revisaba su teléfono con expresión pensativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel sintió la mano de su ahora maestro apoyarse en su hombro, guiándolo con suavidad hacia la puerta.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Pablo, emocionado como siempre, ya tenía el casco puesto y se acercó a Morrow, que permanecía en el recibidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eso significa que podemos llamarte Esteban? —preguntó, la voz ligeramente ahogada bajo el casco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow lo miró un segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No… —respondió con seriedad—. Me seguirán llamando Morrow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y cerró la puerta sin añadir nada más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mghh… qué aguafiestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo se dirigió a su motoneta, se despidió con entusiasmo y arrancó con un rugido breve que se perdió calle abajo.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Abel lo observó alejarse, cuando volvió la vista, Clara estaba frente a él, dándole la espalda. Sus hombros tensos decían más que su silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Agh… mierda. Ya es tarde y el taxi de aplicación me cobra demasiado. Supongo que tendré que caminar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel escuchó cada palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por un instante, su mente le sugirió lo más sencillo: despedirse e irse. No complicarse. No involucrarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también recordó algo más. Fue ella quien lo había curado cuando estuvo al borde de la muerte. Y no pidió nada a cambio. Ni siquiera un gracias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tragó saliva. Para él, aquello era un esfuerzo casi titánico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm… ¿quieres que te lleve?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La chica se volteó confundida. En su mente, el chico frente a ella no era más que un tipo medio raro, callado y sombrío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm… no quiero desviarte demasiado —dijo, rascándose la nuca, visiblemente extrañada por la oferta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dónde vives? —preguntó Abel, todavía con ese tono cohibido que parecía acompañarlo siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—En el barrio de “las Dianas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel supo de inmediato dónde era.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El barrio de la prostitución en la ciudad. Pintoresco a simple vista: fachadas de colores vivos, luces de neón encendiéndose al caer la noche, música filtrándose por ventanas entreabiertas.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Pero detrás de esa apariencia vibrante se escondía la mayor podredumbre del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por un instante no supo qué decir. No quería reaccionar demasiado rápido, ni demostrar que conocía bien la zona. Decir algo brusco —o incluso demasiado natural— podría incomodarla. O peor, ofenderla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah… sí, emm… sí sé dónde queda el barrio de… —balbuceó Abel, mirando hacia arriba mientras se frotaba los dedos, traicionándolo el nerviosismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí. El de las prostitutas —interrumpió Clara con voz firme, sin rastro de vergüenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El silencio que siguió fue breve, pero pesado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel inhaló despacio y recuperó un poco la compostura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pues… me queda de pasada. Anda, sube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos subieron al auto. Durante el trayecto reinó un silencio incómodo. Clara miraba por la ventana, distraída por las luces de la ciudad, mientras Abel conducía con las manos ligeramente tensas sobre el volante. Hacía tiempo que nadie se subía a su auto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al detenerse en un semáforo, Clara suspiró con aburrimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿No tienes música o algo…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel parpadeó, sorprendido por la pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno… mi celular se quedó sin batería, pero… —hizo un gesto hacia la guantera— tengo algunos CDs. Si ves alguno que te guste, puedes ponerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clara abrió la guantera y empezó a revisar los discos con curiosidad, pasando los dedos por las carátulas mientras leía en voz baja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Umm… veamos… Life Is Peachy… Revolution Revolución…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se detuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno en particular llamó su atención. La caja de plástico estaba algo desgastada por el uso, pero los colores de la portada seguían vibrantes: rojo, verde, naranja, amarillo. En el centro, el título destacaba con claridad:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Daltónico”, por Enjambre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clara sostuvo el disco unos segundos más, como si no esperara encontrar algo así ahí dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te gusta Enjambre? —preguntó Clara, y por primera vez su voz llevaba un rastro genuino de emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel parpadeó, sorprendido por la intensidad de su reacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compartir algo así —algo que siempre había sentido como propio— le resultaba extraño. Casi vulnerable. Pero, al mismo tiempo, había algo reconfortante en descubrir que no era el único.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm… sí. Solía escucharlos mucho en la preparatoria. Ese… es mi disco favorito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su tono fue más bajo de lo habitual, ligeramente avergonzado, como si acabara de admitir un secreto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno… pues ese lo tenemos que poner —dijo Clara, sacando el disco de la carátula con cuidado antes de deslizarlo en el estéreo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un leve zumbido precedió al sonido difuminado de los sintetizadores, que poco a poco llenaron el interior del auto.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Clara subió el volumen gradualmente, como si respetara la entrada de la canción, y se dejó llevar por la música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La batería marcó el ritmo. Luego entró la voz del cantante, melodiosa y llena de sentimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clara empezó a cantar, sin exagerar, pero con ese tipo de seguridad que solo aparece cuando una canción significa algo. No miraba a Abel. Miraba al frente, concentrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel reconoció cada nota antes de que sonara, aquella canción era su favorita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dijo nada. Pero, por primera vez desde que arrancó el auto, el silencio dejó de ser incómodo. Y, en un acto totalmente involuntario, Abel comenzó a tararear la canción en voz baja, casi sin darse cuenta.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Su pierna se movía ligeramente al compás de la música, marcando el ritmo contra el piso del vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No parecía el mismo chico rígido de hacía unos minutos. Clara lo miró por un instante, una mirada fugaz pero lo suficientemente significativa como para notar que ese chico raro, sombrío y tímido quizá no era exactamente lo que ella creía. Y, en uno de los versos más intensos, cantó con fuerza:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡La más grande maravilla!—Extendiendo un poco la “a” mientras finalizaba el verso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su voz se impuso por encima de la música y, después de un par de canciones más, con el ambiente ya mucho más ligero, llegaron a su casa. Clara bajó del auto y se despidió agradeciendo el aventón con una sonrisa breve pero sincera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel puso marcha de nuevo. Las calles estaban casi vacías y conducía más suelto, más liviano.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Para él aquello había sido una experiencia rara, pero no necesariamente mala. Incluso, ya solo, empezó a cantar en voz baja otra de las canciones del disco que aún sonaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se detuvo en un semáforo en rojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces lo sintió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El escalofrío familiar recorriéndole la espalda, la presión en la cabeza, esa sensación de que algo estaba ahí. La presencia se hizo más intensa, como si se arrastrara lentamente desde el asiento trasero, y el dolor punzante detrás de sus ojos confirmó lo inevitable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego escuchó esa voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dulce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maldita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y esa quién era?… No me digas que ahora también debo estar celosa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1772126318/fictograma/1000024866_hmumyo.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1772126318/fictograma/1000024866_hmumyo.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:19:08 +0000</pubDate></item><item><title>Aquella vez que reencarné como una piedra. Capítulo 4: El juicio de la piedra.</title><link>https://fictograma.com/d/2097-aquella-vez-que-reencarne-como-una-piedra-capitulo-4-el-juicio-de-la-piedra/1</link><description>&lt;p&gt;La partida de Víktor me dolió bastante ¿Murió o estará por allí?No lo sé. Fue como perder a un familiar, o quizás solo era el miedo de volver a estar solo en este mundo del que no sé ni el nombre. Quizás el Dios de este lugar estaba molesto conmigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Será que de verdad hay un Dios aquí?”, me preguntaba, “¿o son solo delirios que me dan en este cuerpo de piedra? ¿Qué demonios era esa voz que me habló?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, si hay un Dios, seguro es un estúpido, porque me quitó a Víktor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron varios días y sigo aquí tirado en el lodo contemplando mi soledad, sigo sintiendo tristeza; era un simple animal, algo así como una mascota, pero siento que perdí a mi mejor amigo. Estar así ya me está haciendo daño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras su muerte todo sigue igual, lo más probable es que haya muerto así que me resigné. Sigo semi-enterrado en este barro, aunque el sol ha logrado secar un poco la tierra y los pequeños insectos están empezando a salir. No hay ni rastro de lo que era la casa de Viktor, solo se ven ruinas y ramas muertas enterradas en el lodo. “¡Esto es una mierda!” Maldije en mi mente, estaba frustrado, los días de diversión se habían esfumado por culpa de esa maldita lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto es lo malo de quedarme solo con mis pensamientos: empiezo a darle vueltas a cosas que no debería. Quizás sí hay un Dios y me trajo a este mundo a sufrir por no haber aprovechado a mi familia cuando la tenía. Quizás, en el fondo, soy una mala persona. Quizás, debería volver a morir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Luego de ese último pensamiento, Samuel cayó en algo parecido a un sueño, un letargo profundo”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oigan… ¿quién está hablando? ¿Y por qué estás narrando mi historia, voz misteriosa?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentí una confusión extraña. ¿De dónde escuché esas palabras? Pero no tuve tiempo de investigar. Por primera vez en mucho tiempo, el cansancio me venció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Okay… estoy sintiendo sueño… de verdad me… estoy… quedando… dormido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caí en un sueño que no sé cuánto duró, pero fue glorioso. Por primera vez desde que desperté en este mundo, sentí que podía descansar de verdad. Mi mente dejó de dar vueltas sobre Dios, sobre Víktor y sobre mi vida pasada. Simplemente, todo se volvió negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[Nueva encarnación encontrada]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mensaje se puso en mi mente mientras dormía, las letras eran de un azul eléctrico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[Alma lista para el traslado]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pude ni pensar en que era eso, no me dió tiempo de nada. Al despertar, sentí que abría los ojos. Pero, ¿cómo era eso posible? ¿Por qué tenía ojos si hace nada era una simple piedra que ni siquiera podía parpadear?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comencé a sentir el viento y los olores, las sensaciones que me parecían nuevas en esta vida que ya había sentido cuando era humano. Con un esfuerzo que me pareció titánico, moví lo que supuse era una extremidad. Al levantarla frente a mi vista, me quedé helado: era una mano. Pero no era mi mano humana de la Tierra, sino la mano de un animal… la mano de la especie de Víktor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía pelaje, aunque muy poco, también tenía pequeñas garras y dedos parecidos a los de los monos. “Esto era muy raro ¿Qué está pasando?” Pensé. Empecé a agitar y a mover esta mano, todo parecía nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía creer lo que estaba pasando. ¿Había poseído el cuerpo de otro? ¿O mi cuerpo de piedra se había transformado? No tenía ni idea, pero podía moverme. Después de lo que parecieron siglos de inmovilidad, por fin era libre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intenté incorporarme sobre el lodo seco, sintiendo por primera vez el tacto de la tierra bajo mis garras. El mundo ya no era algo que solo veía pasar; ahora formaba parte de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miré a mi alrededor y ví una roca metida en el lodo, me acerqué y la agarré, quizás era mi cuerpo anterior. ¿De dónde salió mi nueva forma? Recordé esas letras de cuando estaba dormido, es otra "Encar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;nación", entonces es un cuerpo nuevo.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 01:17:33 +0000</pubDate></item><item><title>El Orden Inestable de las Cosas - Capítulo 7: "ESPECTADOR"</title><link>https://fictograma.com/d/2103-el-orden-inestable-de-las-cosas-capitulo-7-espectador/1</link><description>&lt;p&gt;La mitad del año llegó muy rápido, mucho más rápido que cuando la cabeza está ocupada. Hay mucho más por contar. Tanto que hizo que el tiempo se esfumara, mágico y aterrador, casi tan mágico y aterrador como la mejoría escalonada de mi estado de ánimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volví a los ensayos. Era inminente mi regreso. Yo siempre supe que, tarde o temprano, iba a volver. Más no lo fue tanto para el resto de mis compañeros, quienes me miraron con bastante asombro cuando abrí la puerta del teatro un día de esos. Meditando, después, llegué a la conclusión de que esos semblantes lejos estaban de sorprenderse; más bien, sus caras irradiaban bronca, apatía. &lt;em&gt;¿Por qué faltaste tanto tiempo?,&lt;/em&gt; me preguntó uno, unos días después, cuando volví a adecuarme al grupo. &lt;em&gt;Martínez estaba re loca. Quería dejarnos libres a todos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo que, por varias semanas, le agarré mucho odio a Martínez, y ella lo sabía. Hubiera deseado que se acercara a dar explicaciones o a que simplemente dijera algo. Pero ella también me miraba y esa, simplemente, era su respuesta. Y aunque me daban ganas de llorar, de levantarme y volver a irme, le sostenía la mirada mientras caminaba a lo largo del aula. Nosotros nos queríamos. Genuinamente. Nos seguimos queriendo, a nuestra forma, aunque algo se hubiera roto durante esos días. &lt;em&gt;¿Por qué hiciste que todos me odiaran? ¿Por qué hiciste que todo recayera sobre mí cuando no era necesario? ¿Por qué ahora soy yo el que tiene la culpa de todo? De estar mal, de querer faltarle a todos, de querer desaparecer unos días, un rato. ¿Qué me hace culpable, específicamente?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los dulces presentimientos de los días y los cálidos rayos del sol que me sentaba a tomar en las escaleras al mediodía, la vida y todo lo que sucedía se sentía como una especie de engaño temporal. Me encontraba a mí mismo, de repente muy angustiado, preguntándome cuándo entorpecería el mínimo detalle que haría que mi mundo se arruinara de nuevo. Y por tal motivo siempre estaba con la guardia en alto, como si estuviera constantemente con los brazos cubriéndome la cara para amortiguar una trompada que tardaba en llegar pero que, sin dudas, lo haría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la cena en el dúplex de Lili, Joaquín volvió a la residencia esa misma noche, conmigo. Su descaro involuntario había cruzado la línea y se dirigía aún más lejos, sin frontera. Lo único que hizo fue besarla en los labios y acariciarle con el dedo la mejilla. Se paseó por el dúplex con la mochila abierta mientras metía dentro todo lo que era suyo para dejar muy atrás y bien olvidado o, más bien, abandonado, el corazón de ella que se plegaba sobre sí mismo mientras lo miraba alejarse sin la certeza de, alguna vez, verlo volver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era verdad. Ella lo necesitaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentí mal, como ya lo dije. Sentía que era mi culpa. Pensé en su pesar, me acordé de la imagen del corazón plegándose sobre sí mismo dentro de su pecho hasta desaparecer, me la imaginé llorando en contra de la puerta. Sufrí su padecimiento hasta que, un día y sin aviso, reanudaron todos los motivos que me condujeron a concluir que, finalmente, en junio mi ánimo pisoteado y enturbiado escalaría, sin exagerar, hasta las puertas del cielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El bollo de medias desapareció del agujero y los golpes contra el durlock volvieron. &lt;em&gt;Él, él, él&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;¿Qué te hizo cambiar de opinión? ¿Qué pasó?&lt;/em&gt; Por varias semanas me dejó a mi suerte que, no está de más decir, no era la mejor. Y tuve que sobrevivir a su inconsciente ausencia, preguntarme si no lo había imaginado, volverme loco pensando en su regreso. Pero entonces &lt;em&gt;él, él, él&lt;/em&gt; volvía a sonar, me despertaba en la mitad de la noche creyendo que estaba teniendo un sueño hermoso que, a medida que me desvelaba, se hacía realidad&lt;em&gt;.&lt;/em&gt; Y me quedaba en la cama, sentado, esperando, rezando incluso para que se levantara y viniera a mi pieza mientras me convencía a mí mismo de que no me había abandonado como lo había hecho con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro tiempo comenzó a tejerse. Ninguno hablaba de los golpes, de las palabras a través del agujero. Tácitamente habíamos decidido que era un secreto que ocultaríamos de, incluso, nosotros mismos. Pero comenzamos a vernos mucho más seguido, a coordinar horarios para poder vernos. A las cinco, merienda en la mesa ratona del living. Era considerado una falta de respeto faltar. Tostadas de pan lactal con mermelada de sandía y café negro, sin azúcar. Mate un poco después como para morir de la acidez. Mirar &lt;em&gt;Duro de Domar&lt;/em&gt; en la televisión, sentados en el piso. Pelearnos por la almohada menos sucia. Subir el volumen y esconder el control remoto. Renegar para encender el calefactor. Todos los miércoles “cortábamos la semana”, cenábamos pizza a las diez, ahuyentábamos a todos de la cocina. A nosotros se sumaban Patricio y Néstor. Y después alguien más. Y a eso de las doce o una, cuando ya nos habíamos terminado dos six pack de Quilmes, jugábamos por plata al chinchón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era raro estar con él, que te dejara meterse en su burbuja que por fuera no parecía tan reservada y, aún más raro, que yo accediera a entrar. Pero no nos dábamos cuenta. Y así tuve que acostumbrarme a todo, a lo nuevo, a lo desconocido. A que escuchemos Kings of Leon en mi dormitorio y a que dos horas después me agarre de la mano y me saque a bailar un tema de cuarteto porque alguien lo estaba escuchando a todo volumen en alguna habitación aledaña. Que me agarre de la mano, nada más. Que ponga su mano en mi hombro, que empuje con el dedo índice el pecho, que me revuelva el pelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo lo que le hubiera dicho. Y lo recuerdo porque aún puedo sentirlo todo, como si el tiempo no hubiera transcurrido ni siquiera un segundo y como si las porciones de piel que me había tocado hubieran caído en un encanto del cual, yo aún no sabía, no sería capaz de librarme nunca. Le bastaba a mi mente arrebatada un breve pensamiento, el recuerdo del tacto de su mano en mi rostro cuando me acomodaba los anteojos, del aroma que quedaba en mi pieza cuando se olvidaba una campera y que permanecía, incluso, cuando se la llevaba, para hacerme sentir más joven y más vivo que en los mejores momentos que alguna vez creí tener.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como el día que fue a verme ensayar al teatro sin siquiera preguntarme si podía hacerlo, y cuando volvió a hacerlo un par de veces más. Atrás de una de las últimas butacas, medio escondidos, sus aplausos se mezclaban con el de nuestros compañeros al finalizar tal o cual acto. &lt;em&gt;Lili, mirá, vino Joaquín a verte&lt;/em&gt;, le decían sus amigas de la facultad. Y ella se sonrojaba, encerrada en esa burbuja toda enamorada y orgullosa en la cual se forzaba a creer que su novio todavía la quería, si es que alguna vez la había amado en absoluto. De repente, alucinaba en cada una de sus interpretaciones, como si Martínez le hubiera inyectado adrenalina, y lo buscaba con la mirada mientras me besaba sobre el escenario, y él aplaudía y a la lejanía la saludaba con timidez, aunque a mí estuviese encandilándome el brillo de su mirada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de esos días, después de quedarme hasta el último para acomodar las primeras piezas de vestuario que habían llegado y apagar las luces, me conducía hacia la salida por el pasillo entre las butacas cuando percibí por el rabillo del ojo un movimiento que provenía desde el telón bordó semi-cerrado del escenario, prácticamente detrás de mí. Giré, me paralicé y me quedé mirando por un rato para comprobar si no había sido mi estropeada imaginación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Hola? —La voz me tembló un poco. Nadie respondió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos tres segundos después el movimiento se repitió y, cagado de miedo, apresuré el paso hasta la salida. No fue hasta que estuve a punto de cerrar la puerta que un grito proveniente del interior me detuvo. No, no era un fantasma. Ni mucho menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te asusté —se reía sobre el escenario, doblado sobre la panza. Solo una luz amarillenta de un reflector que encendí cuando me pegué la vuelta le iluminaba la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, sos un pelotudo —dije desde el umbral. Las palabras retumbaban y no podía lograr que las manos, todavía aferradas al picaporte, me dejaran de temblar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pensaste que era un fantasma? —se reía. Estaba muy abrigado, con la capucha puesta y la mochila colgada en la espalda—. ¿El Fantasma de la Ópera? —se burló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volví a meterme en el teatro, entrecerré la puerta detrás de mí y me acerqué de a poco hacia el escenario donde Joaquín seguía lagrimeando de la risa. Su risa producía ecos a los que le seguían mis pasos. A mí el corazón me latía con fuerza, tanto por el susto como por la adrenalina. Cuando llegué al escenario, apoyé los codos en el borde y lo miré desde abajo. Él tuvo que cubrirse de la luz del reflector con una mano para poder localizarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo te metiste acá? ¿Cuánto tiempo hace que estás?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Traté de fingir alegría o, mejor dicho, de demostrarla. Realmente estaba alegre, como nunca en la vida. Sin embargo, la sorpresa opacaba cualquier sentimiento que hubiera podido florecer. Me había forzado a creer, por las malas y por las buenas, que la razón de haberlo visto todas esas veces dentro de aquel teatro había sido por ella, pero entonces ella se había marchado, hacía casi una media hora, y la respuesta estaba de pie frente a mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pará, policía —dijo finalmente, sentado en el borde del escenario, justo al lado de mi codo izquierdo—. Me quedé después de que terminaran de ensayar para hablar con vos y no salías más. Después alguien me dijo que estabas acomodando y me quedé a esperarte. Cuando vi que todos se iban no se me ocurrió mejor idea que asustarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Como si este lugar no fuera lo suficientemente &lt;em&gt;creepy&lt;/em&gt;. Casi me da un infarto —confesé tomándome del pecho. La cara me hervía todavía del susto, de los nervios, de incredulidad—. ¿Y qué es tan importante para esperarme casi una hora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Vamos a comer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? ¿Ya almorzaste?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y &lt;em&gt;bueno&lt;/em&gt;, vamos —se burló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tuve tiempo para pensar, para cuestionarme a mí mismo. Un trece de junio de 2006, soleado y ventoso como ninguno, fui con él a comer. Nos sentamos en la vereda de un lugar muy decadente cerca del Parque Brujas, cuando éste todavía no tenía el pasto cortito y escaseaban los barcitos alrededor. El cocinero fue el mismo que nos tomó el pedido. Tenía el delantal azul oscuro manchado con aceite. Pedimos un menú para cada uno: una milanesa, una rodaja de limón tristísima de piel verdosa, unas papas fritas y una botella grande de Seven Up. El viento extrañamente cálido y ruidoso de aquel día arrastraba las hojas y las arrinconaba contra el borde de los locales aledaños y de nuestras zapatillas. Joaquín pidió pan y se hizo un sánguche. Eran como las dos de la tarde, no había nadie más aparte de nosotros, las cagadas de paloma seca sobre la mesa y el ruido del motor de los autos que circulaban por la Ambrosio Olmos. Y la mirada de él, y mi mirada que nunca había mirado así a nadie ni nada antes. Mi mirada que pensaba que nunca antes una mirada de regreso le había infundado tanta paz, ni hecho tan feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que ese fue el día en el que tomé consciencia de que ya no había vuelta atrás. Traté de demostrar una delicada relajación espontánea mientras me sentía ridículo y estúpido por tener que forzarla. Me sentía mareado, inestable, sin poder controlar nada, ni siquiera a mí mismo, tal y como si estuviera dentro de un sueño muy lúcido del que en cualquier momento me iba a despertar. Lo sentía, sobre todo, cuando miraba alrededor, cuando lo miraba a los ojos que se le volvían traslúcidos con el sol del mediodía de frente, cuando me tocaba la rodilla con su rodilla por debajo de la mesa tambaleante de Coca Cola. En realidad, no me quería despertar. Me había enamorado de él como los pájaros de la primavera; inconscientemente, por instinto, para sobrevivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después volvimos a la residencia. Insistió en tomarnos un bondi, que estábamos muy lejos. Yo le pedí que, por favor, volviéramos caminando. No quería que se agotara el tiempo, el momento, quizás el sentimiento. Entonces volvimos caminando a pasos cortos, pateando piedras y pequeños escombros, desandando el camino por las calles intransitadas y finitas que rodean la ciudad universitaria, hablando de todo un poco, escuchándonos en silencio, por fuera y por dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y cuando llegamos y nos separamos, la realidad me azotó la consciencia. Ya sabía que por el tiempo que quedaba, iba a sufrir abstinencia sin adicción, iba a estar borracho sin haber tomado ni una gota. Me pasé la tarde y los días siguientes anticipándome, acordándome de Lili, tratando de convencerme, diciéndome que iba a poder continuar viviendo, que me iba a poder olvidar de todo eso después de que se fuera, incluso sabiendo que no era cierto. Deseé, incluso, que se arrepintiera. Que algún día de esos me dijera que quería alejarse. Y lo hubiera aceptado. Y hubiéramos pretendido que haber estado conmigo todo ese tiempo no se sintió como ahogarse. Y nos hubiéramos olvidado sanamente antes de que fuera muy tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero nada de eso sucedió. Los acontecimientos siguieron su curso porque, como dije, así se supone que se da el orden inestable de las cosas. Y los días pasaban tan rápido como la luz, como horas eslabonadas que componían una cadena de terciopelo que se me enredaba en la cabeza, la panza y el cuello, y eventualmente me asfixiaba. Estaba fuera de mi cuerpo, atado a mi cuerpo, obligado a ser mi cuerpo, mientras observaba a mi cuerpo. Y de repente mi yo no fue tan yo, y como si eso no hubiera sido lo suficientemente espectacular mis pasos fueron más ligeros, mis pensamientos más amables, y el suelo en el que me caía al tropezar no tan duro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, a la noche algo cambiaba. La soledad acechaba como una aparición que te mira con sigilo desde la esquina de la pieza. Había algo diferente en el silencio que habitó esas noches heladas de invierno. Un silencio pesado y sólido, incapaz de atravesarlo de un puñetazo, que se me caía sobre el pecho cuando intentaba dormir. La quietud que anticipaba la tormenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya no era ninguna sorpresa encontrarme cada madrugada de pie, en el pasillo, con el pretexto de bajar a rellenar la botella de agua. Ya no me sorprendía cuando me encontraba a mí mismo delante de su puerta que compartía umbral con la mía y que, por lo tanto, era también un poco mía. No era extraño encontrarme sin miedos de que alguien viera mi figura espectral inmóvil que solía engullir los minutos pensando con qué me encontraría si, de repente, abriera esa placa de madera, meditando si quizás, debía tocarla, o si directamente debía escabullirme, meterme simplemente, sin permiso, sin aviso, como él había hecho en mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Creo que me gusta —le confesé a Néstor, si no me equivoco, esa misma semana. Aún no sé por qué se lo dije. Fue como si las palabras hubieran estado a la espera de escapar de mi boca durante bastante tiempo y lo hicieran apenas estuvieron frente a la oportunidad menos amenazadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estábamos en la canchita sentados, como nunca, en el banquito. El partido estaba por terminar, Patricio no había podido asistir porque tenía mesa de examen y nos obligó a ir en su lugar. De todas formas, Juan Cruz, por algún motivo, no estaba jugando. Joaquín estaba en el arco, bastante lejos de nuestra ubicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran las dos de la tarde y hacía mucho frío. Caían finas gotas de llovizna muy de a ratos y la niebla, que no se había disipado desde la mañana, cubría la hilera de álamos a menos de diez metros de distancia. El paisaje era desolador, mucho más silencioso e inhóspito de lo habitual, por lo que no me hubiera resultado extraño que mi confesión y la conversación que le continuó se hubiera teñido con cierto tinte de melancolía y tristeza. Sin embargo, Néstor soltó una risa traviesa sin siquiera mirarme. Por unos segundos pretendió que yo no le había dicho nada y fue ahí cuando comprendí que él ya lo sabía todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo que &lt;em&gt;te gusta&lt;/em&gt;? ¿Que tenés? ¿Ocho años?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Creo que no solo me gusta —aclaré, entonces. Las palabras salían solas, como si necesitaran ser creídas por alguien más que yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Estás seguro? —Me miró. Yo no respondí, ni siquiera me inmuté—. No es una boludés lo que me estás diciendo. Digo… Tenés que estar &lt;em&gt;muy seguro&lt;/em&gt; para decir algo así. Patricio pensaba lo mismo después de conocerlo a &lt;em&gt;éste.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y lo sigue pensando, después de tanto tiempo. Pero yo no soy Patricio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y lo sigue pensando… —repitió, medio meditando—. Él lo necesita, piensa que éste chabón que no está al tanto de su existencia es esencial para poder vivir, o al menos eso cree. Elías, eso no es amor. Es una especie de obsesión extraña, insalubre. No hay forma de que termine bien. Es una bomba de tiempo. Patricio no está enamorado, a Patricio no lo aman y no quiero que te pase lo mismo a vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es algo así nomás. No sé cómo explicarte. Y no sé si &lt;em&gt;estoy seguro&lt;/em&gt;. Pero… ¿vos pensás que si no creyera que hay una remota posibilidad te lo hubiera dicho?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Néstor me abrazó por el cuello y me despeinó el pelo. Estaba sonriendo e, inevitablemente, sonreí yo también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué dramático sos, Elías. Pero bueno, en fin. Te diría que lo cagamos a palos si te hace algo, pero no nos pegamos ni solos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No le digas a Patricio —supliqué. Él revoleó los ojos, pero me entendió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después seguimos hablando de cualquier otra cosa, como si no hubiera acabado de ser la persona más vulnerable y transparente en la tierra, como si no le hubiera dado, por solo cinco minutos, todas las armas posibles para que me destruyera y, sin embargo, no lo hiciera. Y creo que fue a partir de ese día que me aferré a su confianza. Quiero decir, yo ya confiaba en Néstor y es posible que mi memoria haya trasgredido y distorsionado sus palabras, pero lo que me dijo, su consejo, su simple oído fue lo más preciado que pude haber tenido sin siquiera haberlo sabido, y es por eso que durante muchos años, mucho después de ese día, me haya arrepentido de haberlo perdido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me odio cuando lo recuerdo. Me odio cuando recuerdo, en su gran mayoría, esta historia. Las decisiones que tomé y las que no, los momentos que dejé pasar y lo mal que me traté. Pero sobre todo lo mal que los traté a ellos. Extraño a Néstor, y extraño a Patricio, y los extrañaré siempre aunque hacerlo signifique volver a traer a mi memoria todo lo que pasó un tiempo después. Lo recuerdo y puedo volver a sentirme como en ese entonces: vulnerable y transparente, como ese día en la cancha, en el que le di la oportunidad de arruinarme pero él eligió cuidar mi corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque de recuerdos vivimos, y aunque a ser recuerdos vayamos, en ese entonces, no tenía idea de cuánto iba a cambiar mi vida con respecto a ellos. No tenía idea de que, con el paso de los años, ellos serían los que me alimentarían hasta suplir esa eterna soledad que me acechaba en forma de aparición.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:51:00 +0000</pubDate></item><item><title>Aquella vez que reencarné como una piedra. Capítulo 6: El calor del árbol.</title><link>https://fictograma.com/d/2108-aquella-vez-que-reencarne-como-una-piedra-capitulo-6-el-calor-del-arbol/1</link><description>&lt;p&gt;El frío de la noche ya se estaba haciendo presente. Luego de saciar mi sed y mi hambre, busqué un refugio para protegerme. Caminé cerca de la quebrada y a unos metros, vi un árbol; estaba un poco doblado, pero la cima tenía muchas hojas. “Será un buen refugio” pensé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordé que Víktor siempre trepaba árboles, así que intenté imitarlo. Puse mis manos en el tronco y traté de subir, pero no lograba sujetarme bien, aún no me acostumbraba a este nuevo cuerpo; clavé mis garras al tronco e intenté subir, al principio lo estaba logrando, mis piernas estaban respondiendo pero uno de mis brazos resbaló y caí al suelo, el golpe no fue tan catastrófico pero me dolió —mas que nada en mis patas porque fue con lo que caí— fue la primera vez que sentí dolor físico en este mundo. Hasta el dolor se sentía bien -por si lo pensaste, ¡NO!, no soy masoquista- Todo es increíble desde que puedo sentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de ese golpe me rendí, no sabía que hacer, me sentí tan patético, me senté junto a la corteza en la base del tronco. Recogí hojas secas e intenté acurrucarme con ellas, pero el suelo estaba húmedo y demasiado helado. Si seguía así, moriría de hipotermia o por alguna fiebre causada por las bacterias del lodo; no tenía idea de qué me pasaría. Y no pienso morir de manera estúpida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté y me dije a mí mismo que tenía que subir, o moriría definitivamente. Puse mis manos y mis pies en el tronco nuevamente y con un esfuerzo monumental, empecé a clavar mis garras y ascendí poco a poco, tuve que esforzarme bastante, tardé mucho y mis patas estaban temblando pero logré subir. No era tan rápido como Víktor, pero fuí hasta la cima, donde me esperaban las acogedoras hojas de aquel hermoso árbol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tronco era de un café oscuro y sus hojas verde claro, al menos eso pude notar en la oscuridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agarré varias hojas y las amontoné unas sobre otras; las puse en dos ramas en forma de “V” que salían del tronco, era bastante acogedor para ser solo hojas y un tronco duro, con más hojas hice una especie de manta y me acosté. Desde allá pasé mi primera noche. No era muy cómodo, pero por fin puedo descansar. Luego de eso me dormir en este cuerpo maltrecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día siguiente me despertó la luz del sol golpeando mi cara. Al abrir los ojos, me sorprendí de la altura a la que estaba; no entiendo cómo pude subir anoche sin saber moverme bien, pero estaba feliz por el logro. El paisaje era bastante lindo, ese cielo azul y rosa seguía siendo extraño, todo a mi alrededor estaba un poco desolado por la inundación que mató a Viktor, lo extraño mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, el hambre volvió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Maldito estómago de gato-mono —me dije. Había pasado más o menos medio año sin la necesidad de alimentarme y ahora esto era una tortura. Pero era mejor que ser una piedra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Oye, voz misteriosa, estás allí? —pregunté al aire. Nadie respondió. Solo el viento sopló con fuerza y se llevó las hojas que antes eran mi cama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Maldita sea— Maldije en silencio y traté de agarrar algunas hojas que estaban volando pero fué inútil. Quejarme no iba a saciar mis ganas de comer, así que empecé a bajar de aquel árbol que tanto me costó trepar. Lo hice con cuidado, pero fue en vano: casi al llegar al suelo, resbalé y caí de cabeza. La altura no era mucha, pero el golpe me dolió bastante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la cabeza palpitando, me levanté y empecé a caminar alrededor del árbol con mis patas de mono-gato-conejo. Aún no se me ocurría un nombre para esta especie; de momento, les diré “Viktors”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerca encontré más de esas hojas amargas con olor a menta. Anoche me las comí por desesperación, pero hoy no me apetecían, eran bastante malas; quería algo distinto. Empecé a pensar en una buena pizza, en carne asada o en una buena hamburguesa; se me hizo agua la boca y creo que eso solo empeoró mi situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras estaba disociando pensando en comida algo me trajo devuelta a la realidad, vi una presa corriendo en frente de mi. Era algo parecido a un roedor, como una rata mezclada con conejo —más que nada por sus grandes orejas— era más pequeña que yo, medía unos 15 centímetros. Mi instinto animal —o al menos el de este cuerpo— se puso en modo caza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El corazón se me aceleró, sentía el cuerpo caliente, mis pupilas se dilataron y la euforia estaba por las nubes. Todo pasó muy rápido y sin darme cuenta estaba en posición para atacar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tengo que comerme a ese animal”, pensé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como pude, empecé a correr para seguirlo. El bicho era muy escurridizo y no logré atraparlo; simplemente me tropecé y volví a caer de cara contra el suelo. Era un depredador bastante patético. Ví a donde se fue el roedor, pero creo que esa información es un poco inútil. Me quedé sentado en el suelo, con hambre y sintiéndome como un idiota.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:39:24 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/2111-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://i.ibb.co/mkFSt35/batalla.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://i.ibb.co/mkFSt35/batalla.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo VIII. Un rayo de esperanza (parte 2)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los guerreros comenzaron a correr en dirección al enemigo, siendo ellos los primeros en tomar la iniciativa, ante la mirada de desprecio de Yhábi. Los guerreros de Cot empuñaban sus largas espadas, y los guerreros águila, sus lanzas, en las que eran más diestros. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yhábi también ordenó a su ejército avanzar, mientras que Zazil y Elías observaban todo desde las alturas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira atentamente esto, muchacho. A lo mejor sea la última batalla que vean tus ojos —dijo Zazil en ese momento, e inmediatamente saltó desde la copa del árbol y corrió rumbo a la batalla a toda velocidad. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¡Espera!! —gritó Elías, y también emprendió la carrera detrás de él. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El muchacho estaba demasiado temeroso; la adrenalina emanaba de él, tanto que parecía que se le saldría por la boca, pero sabía que tenía que hacer algo. Además, nunca había sido un cobarde como para correr a ocultarse nuevamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese preciso momento, cuando los dos ejércitos estaban a segundos de chocar, los guerreros nahuales se convirtieron en animales salvajes y bestias, impactándose de frente contra los guerreros de Ikal y Yarátu. La pelea había comenzado. Pronto todos empezaron a luchar con todas sus fuerzas; sin embargo, el enemigo era mayor en número. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos guerreros de Cot, con ayuda del poder que sentían en esos momentos, lograban repeler los ataques del enemigo gracias al campo de energía que generaban, logrando así nivelar la pelea. Esto no ocurría desde hacía muchos años, pues los guerreros de Cot habían perdido parte de su magia desde que el dios Quetzalcóatl se había marchado de ese mundo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yhábi, que miraba todo desde el lomo de la bestia, buscaba por todos lados el trofeo que debía llevarle a su rey. Entre la multitud logró divisarlo, pues vio en él un aura especial que lo rodeaba; esto era porque el muchacho, sin darse cuenta, estaba proyectando el poder hacia los guerreros. El enemigo era el único que podía verlo, ya que, en el pasado, el rey impostor había transferido parte del poder del brazalete en él, dándole también el poder del fuego. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente, se dirigió a toda velocidad hacia él, quien peleaba con ayuda de Zazil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¡Va por Elías!! —gritó Yarátu a Ikal, que había visto al enemigo moverse. Así que también salió en busca del joven rey. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Muchacho, viene hacia acá! —indicó Zazil al ver a Yhábi que corría con la poderosa bestia entre el mar de soldados en dirección hacia ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías no sabía qué hacer, así que empuñó con todas sus fuerzas la espada y el escudo que llevaba consigo, esperando lo peor. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando Yhábi estuvo finalmente frente a ellos, rápidamente lanzó un ataque de viento que alzó por los aires a los dos amigos, pues el poder del viento era una de las especialidades de Yhábi. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías cayó unos cuantos metros más atrás, desorientado. El malvado guerrero bajó del lomo del Ahuitzotl. Inmediatamente, la bestia se dirigió a atacar al pobre de Zazil, que apenas y se ponía en pie. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Así que tú eres a quien estuvimos esperando todo este tiempo! —habló amenazante mientras se acercaba con su filosa espada. —Realmente pensé que nunca llegaría este día. Pero ahora que llegó, no eres tan extraordinario. Tienes miedo. Eres solo un niño —agregó mientras lo observaba despreciablemente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápidamente, Elías empuñó su espada y el escudo que habían caído muy cerca de ahí. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué tienes planeado hacer, muchacho? Ni siquiera sabes usar bien esa espada —se burló. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que pudiera hacer o decir otra cosa, una lanza que se dirigía hacia él lo hizo voltear repentinamente, y con un movimiento veloz de su espada logró repelerla, partiéndola en dos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este ataque había sido lanzado por Yarátu, que se acercaba a toda velocidad. De un salto que dio desde el lomo del puma, cayó parado justo frente a él, interponiéndose entre ellos. Por su parte, el puma se dirigió en ayuda de Zazil, que aún peleaba con el Ahuitzotl. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No te acercarás a él! —amenazó el audaz guerrero empuñando la espada que traía en la espalda. —Zazil, tenía la orden de mantenerte fuera de la batalla —dijo dirigiéndose a Elías. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El último gran tlatoani de la montaña sagrada. El formidable, príncipe águila —declaró con ironía el enemigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tocarás al joven. Esta vez, no permitiré que salgas con vida de aquí. Pagarás por la muerte de mi hermano. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El malvado sujeto echó a reír. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ahí está! El ímpetu de los guerreros águila aún vive en ti. Aunque ya no deberían llamarse así, ya no existen más sus águilas. ¿Qué se siente vivir así, sabiendo que el pasado tan glorioso que tuvieron jamás regresará? Tú acabaste con los mejores guerreros de Aztlán; sobre ti pesa esa carga. Pero para tu consuelo, cuando los mate a todos, solo se convertirán en un mito… y nadie te recordará —sentenció el enemigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siempre un lacayo del impostor. Has vivido toda tu vida sirviéndole a la gente equivocada. Es triste saber que traicionaste a tu pueblo, a los dioses y a tu verdadero rey —afirmó Yarátu, esbozando una sonrisa, lo cual hizo enojar al sujeto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debí acabar contigo aquella vez en el Bosque Muerto, así como acabamos con todas tus águilas. Debiste haber muerto igual que tu hermano que, ahora que recuerdo, estaba muy confiado… y murió suplicando perdón —dijo, mofándose de su infortunio, lo que enfureció al guerrero águila. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Matar a mi hermano no tuvo honor. No hay honor cuando te cubres por el manto de la noche, cual cobarde. Mi hermano sin duda hubiera acabado contigo; no eras rival para él, por eso atacaste sorpresivamente en la noche. Debiste matarme cuando pudiste, porque ahora vengaré su muerte. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese instante, Yarátu sintió un poder que emanaba de todo su cuerpo, y entonces comprendió que la magia volvía a él. Velozmente alzó su brazo derecho, y de este surgió una poderosa ráfaga de viento que lanzó hacia el enemigo. Pero este también había hecho lo mismo, por lo que los dos poderes chocaron. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos ataques parecían dos torbellinos enfrentándose. Pues, al igual que Yhábi, Yarátu también controlaba el poder del viento, ya que pertenecían al mismo linaje; por las venas del enemigo también corría sangre de los habitantes de Dani Baá, descendientes de antiguos guerreros águila capaces de dominar el viento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de unos segundos, los torbellinos se unieron, ocasionando una fuerte ráfaga que obligó a ambos a saltar, alejándose de aquel poder. Inmediatamente, al caer de pie en el suelo, Yarátu tomó su espada y la lanzó con ayuda del viento, como si se tratara de un proyectil. Sin embargo, el enemigo logró detenerla con su antebrazo, donde llevaba una armadura de plata con forma de garra. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¡¡Maldito, Yarátu!!! —aulló enfurecido al ver que por poco lograba herirlo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, el enemigo juntó ambas manos y lanzó un poderoso torbellino, tan potente que al guerrero águila le fue imposible esquivarlo. Lo arrojó por los aires, estampándolo contra el tronco de un árbol que estaba a su espalda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías, al ver eso, empuñó firmemente su espada y comenzó a atacar al enemigo, pero este fácilmente esquivó sus movimientos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡El aire no es mi único poder! —dijo amenazante. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De una de sus manos surgió fuego, una de las características de la magia maligna otorgada por el rey impostor, pues el fuego era considerado un poder propio de personas oscuras y venerantes del dios del fuego. Instintivamente, Elías se protegió con el escudo, y en ese momento salió disparado varios metros atrás por la ráfaga de fuego. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De no haber sido por aquel reflejo, seguramente el joven habría muerto a manos de Yhábi. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lentamente, el enemigo se acercó nuevamente hacia él. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No te conviene oponer resistencia —sentenció. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yarátu logró incorporarse con dificultad. Rápidamente tomó uno de los pedazos de su lanza, que había sido partida en dos por Yhábi y estaba cerca de donde había caído. La lanzó a toda velocidad, pero el enemigo la desintegró con un destello de fuego. Luego, enfurecido, silbó llamando a la bestia, que aún se encontraba peleando con el puma y Zazil. Esta corrió rumbo a su amo, no sin antes morder al puma, dejándolo herido en el campo de batalla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mi querido Ahuitzotl! Creo que tienes hambre —dijo al ver llegar a la bestia a su lado. —Ahí tienes tu comida —agregó, mientras el monstruoso ser saboreaba a su presa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, el Ahuitzotl se lanzó tratando de morder a Yarátu, quien como pudo logró tomar su espada con ayuda del viento —pues había quedado algo retirada del lugar— y la hundió en la garganta de la bestia, haciéndola aullar desgarradamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yhábi tomó por el cuello al muchacho y lo alzó violentamente del suelo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—En cuanto a ti, es mejor que no opongas resistencia. Mi rey quiere saludarte. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces que hizo su aparición Ikal, lanzando una flecha que se encajó en la mano del enemigo, haciéndolo soltar rápidamente al joven. Esto lo enfureció y dirigió su mirada asesina hacia el guerrero. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Él no está solo! —exclamó el guerrero de Cot. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ustedes deberían estar muertos desde hace tanto tiempo. Me encargaré de que no vuelvan a ver otro día más —sentenció, mientras se arrancaba la flecha del brazo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfurecido y fuera de sí, Yhábi lanzó fuego nuevamente, pero Ikal, envuelto en un campo de energía, logró protegerse. No obstante, aquel chorro de fuego no dejaba de emanar de su mano, y poco a poco comenzó a aumentar su fuerza. Tal fue el poder que Elías empezó a sentir el abrazador calor que emanaba del ataque. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Herido y exhausto, Yarátu juntó todas sus fuerzas y lanzó nuevamente su espada, pero esta apenas y rozó el rostro del oponente, sin siquiera inmutarlo. Yhábi continuó atacando al pobre Ikal, que ya no podía resistir más. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese instante, y al ver que su amigo no soportaría otro golpe, Zazil se atravesó y logró detener el fuego con sus manos, que se recubrieron del poder que surgía de ellas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pero qué intentas, basura de Cot? —exclamó sorprendido Yhábi. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mis amigos no están solos!… ¡Nadie lo está! —respondió Zazil con voz firme. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces… por tus amigos, ¡serás el primero en morir! —aseguró el enemigo, aumentando aún más su poder. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo aquello debilitó la barrera de Zazil y, de pronto, una gran explosión se originó ante el choque de poderes, envolviendo por completo al guerrero. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías no podía creer lo que atestiguó. Frente a sus ojos, el guerrero había muerto. Presa de la ira y el dolor, fue entonces que sintió que sus manos ardían e, instintivamente, alzó la izquierda apuntando al enemigo. De ella surgió un rayo que impactó a Yhábi, arrojándolo varios metros lejos de ahí. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos los soldados en batalla taparon sus oídos, pues el estruendo del rayo fue tal que los hizo detenerse por unos segundos. Aquel súbito poder que surgió del muchacho también hizo que los guerreros de Cot y los guerreros águila sintieran que sus cuerpos volvían a emanar magia, aquella que se había perdido hacía bastante tiempo, por lo que rápidamente atacaron con todo su poder a los soldados enemigos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, los nahuales no eran fáciles de vencer, pues se convertían en diferentes criaturas y atacaban sin piedad. No obstante, a pesar de todo, comenzaron a ganar la batalla poco a poco. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías, asombrado por el poder que había surgido de sus manos, miró sorprendido a sus dos amigos, quienes también lo miraban con asombro. Rápidamente, Ikal corrió hacia donde se encontraba tirado Zazil, gravemente herido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Amigo! ¿Estás bien? —preguntó al llegar a su lado. Trató de levantarlo, pero fue inútil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Creo que, después de todo, tenemos de vuelta al verdadero Rey Dios. Le debo una disculpa —musitó Zazil, esbozando una leve sonrisa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Así es! —respondió su amigo, tomándolo en brazos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después del ataque, lentamente se incorporó el enemigo, herido, pero aún de pie. El rayo que lanzó el joven le había quemado parte de la ropa y del cuerpo. De no ser por la armadura que llevaba sobre el pecho, muy seguramente habría muerto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo… es posible tal… poder? —apenas y pudo hablar, adolorido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo te contestaré —dijo Yarátu, acercándose un poco hacia él. —Frente a ti tienes al verdadero Rey Dios de Aztlán —declaró con orgullo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La gran serpiente emplumada —dijo irónicamente el enemigo, sonriendo levemente. —Después de todo… aquel ser tuvo razón, encontró la forma de llegar a este mundo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto extrañó a los guerreros, que no sabían de lo que hablaba el sujeto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿A cuál “ser” te refieres? —preguntó intrigado Yarátu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Como sea! No permitiré que el chico se salga con la suya. Aún no despierta por completo su poder —amenazó. Entonces, de un brinco llegó hasta donde se encontraba Elías, quien, sorprendido, retrocedió un poco. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Tú aún no tienes el poder! —exclamó furioso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De las manos del enemigo surgió nuevamente un destello, pero antes de que pudiera atacar, una fuerte ventisca lo alzó por los aires. Había sido Yarátu, que con su poder lo alejó del muchacho. Rápidamente tomó su espada y comenzó a pelear contra él; gracias al control del viento, podía alzarse por los aires. El enemigo hizo lo mismo de inmediato, mientras lanzaba chorros de fuego con sus manos, pero el guerrero águila, muy astuto, los esquivaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, el oponente encestó un fuerte golpe en su estómago, haciendo que soltara la espada, y con una ráfaga de aire lo arrojó varios metros al suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El malvado sujeto rio levemente mientras tomaba la espada del guerrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Tus días en la resistencia llegan a su fin. Perdiste a tus águilas en la batalla hace tanto tiempo. Ahora solo me provocas lástima. Los días de tu gloria terminaron desde ese día —sentenció, acercándose para asestar el golpe final. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven rey se paralizó, sin saber qué hacer. Ya no surgía poder alguno en él. Pero entonces, los pasos del sujeto se detuvieron, interrumpidos por Ikal, que disparó a toda velocidad una lanza tomada del cuerpo sin vida de un guerrero águila cercano. Sin embargo, el enemigo la esquivó con facilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Has fallado! —afirmó al ver la mala puntería de su rival.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Lo sabía —respondió Ikal sonriendo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La lanza fue enviada en dirección a Yarátu, quien la atrapó en el aire y, antes de que el enemigo reaccionara, la hundió en su corazón, matándolo al instante. Los ojos de Yhábi se abrieron más que nunca, reflejando incredulidad y furia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Te dije que yo te mataría con mis propias manos. Por mi familia —sentenció Yarátu, mirándolo a los ojos, hasta ver cómo sus pupilas se dilataban. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven rey contempló perplejo lo ocurrido: frente a ellos, había muerto el general de los Taíj. Sería un fuerte golpe para el rey impostor. Los soldados enemigos que presenciaron la batalla quedaron pasmados y comenzaron a replegarse. No podían creer que su general hubiera muerto. Los pocos que quedaban en pie emprendieron rápidamente la huida hacia las montañas, hasta desaparecer entre la espesa selva. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La batalla había terminado, dejando un campo cubierto por cientos de cadáveres. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías se acercó a donde estaban Ikal y Zazil, quien ya se había desmayado. Tras unos segundos, alzó la vista y vio a los sobrevivientes que comenzaban a rodearlos. De pronto, todos se arrodillaron ante él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Por qué lo hacen? —preguntó admirado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Porque estamos ante el verdadero rey Dios —contestó Yarátu mientras también hacia lo mismo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin decir palabra, solo los observó por unos instantes. En ese momento llegó Solvit, sorprendido al ver el cuerpo de Yhábi. Parecía agitado y preocupado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Solvit, hemos ganado! Es una gran victoria. Ha muerto el general de los Taíj. Será un duro golpe para el rey impostor —aseguró Yarátu al verlo descender de su halcón blanco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─La batalla… pero no la guerra. No traigo buenas noticias —respondió agitado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿A qué te refieres? —preguntó preocupado Yarátu al verle el rostro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras ellos combatían, Iktan dirigió un pequeño ejército a la aldea de los guerreros de Cot, incendiando los árboles y tomando por sorpresa a los habitantes, destruyendo por completo su refugio de tantos años. El fuego arrasó con todo, matando a muchas familias y a los soldados que defendían el lugar. A pesar de la resistencia de los pocos guerreros de Cot, no pudieron contra el enemigo, que los superaba en número. Sin embargo, algunos lograron escapar y sobrevivir. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente, Yarátu, Ikal y Elías partieron hacia la selva de Cot, en dirección a la aldea. Después de varios minutos de vuelo, con ayuda del halcón blanco de Solvit, los tres llegaron y contemplaron la devastación que se extendía por varios kilómetros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambiente estaba impregnado por un fuerte olor a madera quemada, a carne humana. Este olor era indescriptible y a la vez devastador. El humo espesaba el aire y el calor quemaba los pulmones. Las llamas aún devoraban los troncos de los árboles gigantes; las casas-árboles estaban totalmente destruidas. Algunas personas deambulaban ayudando a los pocos sobrevivientes que tambaleantes caían al suelo, mientras soldados que habían sobrevivido trataban de apagar las llamas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que Elías contempló esa tarde lo dejó traumatizado por varias noches: cadáveres de niños, bebés y ancianos quemados vivos, una escena demasiado cruel. Aquel olor, ese recuerdo, lo acompañaría por el esto de su vida. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ikal lloró desconsolado al ver nuevamente la destrucción de su pueblo, recordando la caída de su reino y de la ciudad de Olmecan. Lo mismo ocurrió con Yarátu, que con lágrimas en los ojos parecía no emitir ninguna emoción. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven rey sintió pena por aquellas personas indefensas que habían muerto, y también se sintió mal al ver a sus amigos llorar ante la desgracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 21:04:56 +0000</pubDate></item></channel></rss>