<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 12:54:39 +0000</lastBuildDate><item><title>DINAMO</title><link>https://fictograma.com/d/1826-dinamo/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo 29: Una capital desagradable&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La luz de la celda no venía de una antorcha ni de un foco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venía del techo. Un extraño cristal de color rojo anaranjado. Que hacía las sombras más intensas y daba una sensación de letargo. Tenues ondas del concepto de la desesperación fluían de ese cristal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El frio era un detalle permanente: en la piel, en el olor, en la comida, en el aire. La Prisión, Hell Maw, era un lugar apenas mejor que el exterior de la Capital, el frio era casi insoportable para una persona común. Nada acogedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Yo y mi maldita suerte.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo pensé sin dramatismo, porque ya no me quedaba energía para actuar sorprendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que sí me quedaba era paciencia y un umbral de tolerancia extremadamente bajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mi izquierda, a dos metros, uno de mis “compañeros” de celda dejó de ser un “compañero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tipo flaco, con la piel grisácea y un ojo ligeramente más grande que el otro, se estaba desangrando en silencio, con la mano en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era una herida limpia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La hoja había entrado y salido varias veces, con desesperación. Como si el que apuñalaba no supiera matar, pero tuviera mucha práctica intentando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agresor, un pedazo de carne con uñas negras y dientes limados, le arrancó una bolsa de tela del pecho. La abrió. Revisó adentro. Sonrió con alivio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una porción marrón, húmeda, con olor a hierro y a algo fermentado. Un puré que parecía vómito cocido, servido con la dignidad de una patada. Una demostración de que esos malditos hongos siempre podían verse peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni siquiera valía la pena robarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aun así, acá estábamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ubermench que se quedó con el botín, era una “mujer”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O lo que quedaba de una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía el pelo apelmazado en mechones, la cara hundida, la nariz casi inexistente, y una mutación de nacimiento que le había torcido la mandíbula hacia un lado como si hubiera crecido mal desde el primer día. Sus dedos terminaban en una especie de garras blandas, no por habilidad, sino por defecto físico. Las prendas engorrosas no hacían mucho para mejorar su imagen, u ocultarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se acurrucó en una esquina con su tesoro miserable y gruñó al resto de la celda. Un gruñido real, animal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie se acercó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No porque le tuvieran miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque todos sabían que acercarse era iniciar una pelea, y pelear por esa comida era patético incluso para ellos. Bueno eso, y que probablemente el hambre y el frio los tenían al borde de ser la próxima comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo miré la escena sin moverme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mis brazos, la bebé se removió incómoda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido de la carne perforada y la sangre cayendo a un charco le había llegado aunque intentaran ignorarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le acomodé la manta en torno al cuerpo. La mecí con cuidado, como si el mundo no fuera un basurero lleno de gente intentando devorarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Descuida todo está bien —murmuré—. Yo estoy acá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé soltó un sonido suave, casi un suspiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y se calmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso me molestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me molestó que mi voz funcionara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me molestó que la calma de ella dependiera de mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y me molestó que, en medio de esta capital de mierda, lo único que me importara de verdad fuera ese peso pequeño y tibio contra mi pecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Lo peor? No sabía porque estaba tan molesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando el techo un rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quería despejar mis duras y confusiones, haciendo la cosa que más había llegado a odiar en los últimos días. Pensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería destruir esta prisión y escapar?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tentador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo un soplo de mi poder y esta endeble prisión, que claramente no estaba destinara para alguien como yo, seria reducida a escombros. Con suerte la capital la acompañaría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no era práctico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si me escapaba a la fuerza, levantaba alarmas por toda la capital. Y si levantaba alarmas, la capital se convertía en un tablero con piezas moviéndose hacia mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cinco Rangos 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cinco de las existencias más fuertes que puedes encontrar en este mundo. Y otro que no estaba muy lejos de ellos. Y quien sabe cuántos más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No les tenía miedo, no creía por un segundo poder ganar, menos con una bebe a cuestas. Quizás si los enfrentada uno a uno tendría una chance, pero confiaba absolutamente, de que si venían todos contra mí. Incluso si toda la capital se sumaba. Podía huir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero si huía, no podría quedarme los dos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si no me quedaba los dos días el trato con Hakotane me iba a perseguir como una risa en la nuca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Por qué no escapar de la capital y ya?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque el trato decía que tenía que visitar las doce capitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No decía cuánto tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese detalle era mi única ventana de trampa legal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya llevaba más de catorce horas en Azup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Era suficiente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No lo sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por supuesto el maldito de Hakotane no me lo diría. Me haría jugar este estúpido juego hasta que se aburra y vaya a molestar a alguien más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo peor es que estando en la oscuridad solo tenía dos opciones: seguir a mi instinto o pensar, y esta última no me agradaba particularmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía sentir su mirada alrededor, como si la realidad misma me estuviera observando con burla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tal vez me estaba volviendo loco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También era posible. Nunca se sabe que podría estar pasando por la cabeza de ese desgraciado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había prometido —como un imbécil— que me quedaría dos días por capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo dije al aire, sin más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie me obligó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente se me ocurrió como un pensamiento aleatorio. Porque, aparentemente, me encanta ponerme reglas cuando no hace falta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Podría haber entrado, estar una hora, e irme.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y también podría ignorar la promesa. Hacerme el boludo. Irme ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero sabía cómo terminaba eso: con Hakotane sonriendo, con esa cara de “qué gracioso” y quien sabe que castigo como represalia por faltar a mi palabra. Lo peor de todo es que me negaba a faltar a mi palabra, y no sabía el porqué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tsk…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué molestia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encrucijada era simple:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A)&lt;/strong&gt; Me quedaba en esta celda hasta cumplir los dos días.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;B)&lt;/strong&gt; Arrasaba con la prisión y me iba.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;C)&lt;/strong&gt; Me iba sin arrasar, tratando de no activar alarmas, lo cual era casi imposible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en el medio de todo eso, una variable que me arruinaba el cálculo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me importaba estar encerrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me importaba que ella estuviera encerrada conmigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que respirara este aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que escuchara gritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que tenga que soportar esta inmundicia pútrida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Por qué siquiera me importa visitar esta capital de mierda?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me importa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que me importa es que el trato está hecho, y no tengo ganas de las represalias por incumplirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Desde cuándo soy tan cobarde?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba al borde, no sabiendo si explotar o aguantar un tiempo más. ¿Tenía algún sentido siquiera estar dudando tanto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el sonido de pasos tambaleante, un olor desagradable y los conceptos turbios de “Estar en el fondo” y “Perversión” me trajeron a la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Oye! —dijo una voz pastosa—. ¿Qué tenés ahí?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un guardia borracho se acercó a los barrotes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olía a vómito, a alcohol barato, y a grasa rancia. Su cuerpo parecía un gusano humanoide lleno de pelo: espalda encorvada, brazos largos, manos grandes, cara malformada por exceso de confianza y poca higiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rango 6. Una miseria entre sus pares por lo que pude ver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero con autoridad suficiente para hacerle daño a cualquiera que no pudiera defenderse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ojos se clavaron en mis brazos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Es una niña? Jeje… —su sonrisa fue un error—. ¡Qué suerte! Dámela. Te la devuelvo cuando termine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El bastardo lo dijo como si estuviera pidiendo prestada una herramienta. Como si no entendiera que estaba hablando de una persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sangre me comenzó a hervir, estaba listo para partir los barrotes en dos junto con su miseria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una parte de mí se preparó para matarlo sin pensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La otra parte —la que siempre estaba alerta— me recordó lo que pasaría: alarmas, Rangos 8, capital en modo cacería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aun así, no pude contenerme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era la primera vez que estos guardias asquerosos escupían palabras así. No solo por la bebé. También por mí. Por lo que creían que era. Por lo que creían que podían hacer. Todas esas miraras corruptas y depravadas eran insoportables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba harto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vete a la mierda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia parpadeó una vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después se puso rojo. Bueno más un verde enfermizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué dijiste, maldito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Extendió su aura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una aura igual de asquerosa he inservible que su usuario. Era miserablemente débil, y por lo que podía ver su concepto estaba relacionado con algo pegajoso. Su aura tambien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alzó una lanza extraña: en la punta tenía garras, como si fuera un tenedor diseñado por alguien con fetiche de destripar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me preparé. No como si lo necesitara en primer lugar. Con una escoria como esta tendría suerte si siquiera me esforzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Llegados a esto, supongo que tomaré la ruta difícil.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me moví apenas. Ajuste un poco mi postura, no quería que la pequeña sea tocada por alguna de esas babas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una nueva aura se extendió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No desde el pasillo. Sino desde la única celda con un solo individuo. Era uno de los pocos Rangos 7 que había sentido en toda la prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aire cambió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El frío que comía los huesos, presente en todas las celdas cercanas, se esfumó. Un calor abrazador lo consumió todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien con una conexión excepcionalmente buena con su concepto le había ordenado al ambiente mismo que, Arda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los presos alrededor se congelaron de terror. Incluso los violentos. Incluso los locos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia frente a mí se quedó inmóvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo miré hacia la celda solitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No vi bien al prisionero. La luz no entraba ahí como en las otras. Parecía estar usando alguna especie de método para permanecer oculto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo vi una silueta sentada, apoyada contra la pared. Tranquilo. Rastros de un concepto familiar a su alrededor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No parece una amenaza.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo pensé, y me sorprendí a mí mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué estaba pensando que no era una amenaza? ¿Acaso no podía sentir lo poderoso que era? Debía ser bastante más fuerte que esa escolopendra que me enfrente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no estaba en guardia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que la presión se volviera peligrosa para más de uno. Hablo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tipo solo fijo una palabra, pero fue suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia se dio vuelta como si le hubieran arrancado el alma. Se fue corriendo por el pasillo, tropezando, arrastrando la lanza, sin dignidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presión desapareció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calor también bajó, como si hubiera cumplido su función.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie habló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie se movió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me quedé mirando la celda solitaria un segundo más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Fuerte.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Probablemente al nivel de un Rango 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O cerca. Aunque no al nivel de los otros Rangos 8 en la ciudad o el Obispo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso me disparó la pregunta obvia:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué hace un tipo así acá?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué alguien tan poderoso se permitiría estar encerrado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé pensando, y el pensamiento se me devolvió como una cachetada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aunque supongo que no soy quien para hablar.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo también estaba encerrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por elección. Por su puesto. Pero no dejaba de estar encerrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acomodé mejor a la bebé en mis brazos y me senté contra la pared. Si iba a estar acá treinta horas más, al menos iba a hacerlo “cómodo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé con la vista fija en el techo otra vez, escuchando el goteo constante, mientras la bebé respiraba tranquila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el silencio de la celda, sin gritos cerca por primera vez en horas, no pude evitar rememorar lo que me llevó a esta situación. Mi llegada a esta capital desagradable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fue un viaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue una caminata larga, a través de un vacío blanco que te desgasta incluso cuando sos fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una tundra insoportablemente helada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aunque para la mayoría era un lugar inhóspito donde nadie quería estar, para mí era hermoso. Un páramo blanco, sin ninguno de esos malditos hongos a la vista. ¿Podría existir un mejor lugar que este?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La capital resaltaba como un incendio en medio del desierto de hielo. No por el fuego, sino por el contraste: una cúpula de calor clavada en la nada, una burbuja artificial que se defendía del exterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La barrera era visible, incluso sin verla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sentías en la piel como una línea invisible. Un borde. Un límite donde el mundo dejaba de ser natural y pasaba a ser administrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me detuve a una distancia prudente, con la bebé escondida contra mi pecho, dentro del abrigo, envuelta para que el frío no le mordiera la cara. Ella respiraba tranquila, ajena a todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería colarme?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sabía qué se consideraba exactamente como “visitar”. El trato con Hakotane era una de esas cosas que parecían simples… hasta que te dabas cuenta de que no había nada escrito. Una hoja en blanco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía entrar sin ser detectado, quedarme dos días, y largarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tal vez tenía que entrar por la puerta, como si fuera un turista. Solo en pensar las burlas que ese bastardo me haría por la decisión que estaba por tomar, me hacía querer reconsiderarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de un momento de jugar entre mi paranoia por si me atrapaban, idear algún que otro plan de contingencia o escape, y aceptar que le brindaría el espectáculo que tanto estaba esperando a ese bastardo. Me decanté por lo más simple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y fui hacia la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por extraño que parezca, había más personas de las que uno esperaría en una tundra. No eran civiles desesperados. Eso sería más alucinante en mi opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran diez Übermensch, todos Rangos 3 y 4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso, de por sí, no tenía sentido. Para sobrevivir afuera, en ese frío, necesitabas ser mínimo un Rango 5 competente. Un 4 se moría lento. Un 3 se moría rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero ellos estaban ahí, quietos, ordenados. Como si el frio insoportable de este paramo helado no los afectara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Seguidores de Dinamo?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo pensé por las vestimentas: túnicas blancas con bordados dorados, demasiado limpias para un lugar así. Pero cuando vi la espalda, se me acomodó el cálculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una D. Y en el medio, un ojo cerrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Símbolo de devoción y servidumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Siervos” sería el término amable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esclavos era el término correcto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Pero si hay siervos… significa…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me cayó como una premonición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si había siervos, un alto rango de la iglesia estaba adentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tsk…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que faltaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que un alto mando se presentara en este reino olvidado por Dinamo no era buena señal. Un lugar así no atrae visitas importantes por casualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería irme y volver más tarde?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo pensé seco, sin emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y me respondí solo: ya era tarde para eso. Si retrocedía ahora, iba a estar obedeciendo un miedo que no tenía ganas de justificar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Solo espero que sea un obispo y no un cardenal.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un Rango 8 de la iglesia en Azup sería una molestia enorme. Demasiado para mi gusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo peor: por la barrera no podía sentir cuántos Rangos 8 me esperaban del otro lado. La cúpula no solo bloqueaba el frío. Bloqueaba cualquier tipo de  concepto en su interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso me irritó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegué a la entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había un mostrador improvisado, una estructura de metal con marcas de uso y un par de lámparas cálidas que parecían un chiste en medio de la tundra. Delante de mí, los siervos esperaban pacientemente, demasiado pacientemente, como si hubieran olvidado cómo se siente apurarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un guardia no los quería dejar pasar así como así. Los tenía ahí, frenados, dándoles largas. Vaya uno a saber por qué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me salté la fila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué debería esperar mi turno?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fui directo hacia el guardia del mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me miró con escrutinio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un hombre mitad sabueso infernal, un Huargo. Hocico corto, colmillos visibles, piel dura en zonas, ojos que no pestañeaban cuando uno lo miraba fijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era Rango 7.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy imponente para un guardia de puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no estaba solo: los otros dos, a los lados, también eran Rango 7.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Supongo que es una muestra para los invitados.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una forma de decir: “no entren con ideas raras”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perfecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Tenés identificación? —gruñó, sin cortesía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo llevaba una máscara de porcelana, simple, lisa, sin detalles. Nada de mi máscara de gas. Un abrigo grueso, inflado, tipo gabardina reforzada para el frío. No lo necesitaba, pero necesitaba disimular un poco. Necesitaba parecer un viajero más, no “El Niño de la Perdición”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, mi presencia no encajaba del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tengo —dije.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él no se sorprendió. Solo siguió con el trámite, con esa eficiencia de alguien que no necesita respetarte para manejarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Nombre?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tengo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Armas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tengo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Alguien más con vos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por un instante dudé. No por miedo a él. Por lo que implicaba decirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Una bebé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No la mostré. La mantuve oculta del frío, pegada a mi pecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia asintió, no muy interesado. Como si en este mundo ver a una bebé en brazos de un extraño fuera un dato más, no una alarma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces llegó la parte real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Serán cien hongos azules para la entrada, o algo de igual valor. Por supuesto: desde este lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Ah. Un soborno.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así funcionaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y “desde este lado” significaba lo peor: el precio tenía que ser según el valor local. En una capital aislada en medio de una tundra, los malditos hongos azules no eran comunes. No podían crecer en absoluto. No podían transportarse fácil. Eran caros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obviamente yo no tenía hongos azules.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué llevaría algo que puede matarme con un toque?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero sí tenía algo equivalente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saqué una moneda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una moneda de oro de la iglesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su valor debía ser, mínimo, el doble de lo que me pedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi la sorpresa en su cara apenas la vio. La codicia le brilló en los ojos un segundo, como un reflejo involuntario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y después lo ocultó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La agarró rápido, la escondió de sus compañeros con un movimiento corto, profesional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si estuviera acostumbrado a robar sin ser visto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Acá tenés tu pase —dijo, y me entregó una placa de visitante—. Asegurate de no causar problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La placa estaba “limpia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demasiado limpia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía ver los rastros de un concepto con el que estaba familiarizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una formación de rastreo básica, bien oculta. Nada brillante. Nada sofisticado. Pero suficiente para marcarte, seguirte, y avisar si te metías donde no debías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No le di importancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si querían problemas, los mataría más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crucé el umbral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El frío se cortó de golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No gradualmente: de golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si el mundo exterior dejara de existir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y adentro. Los sentí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La barrera ya no los escondía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Cinco Rangos 8… y un obispo.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era tan malo como llegué a temer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero tampoco era reconfortante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cinco Rangos 8 seguían siendo cinco Rangos 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo suficiente para convertir cualquier error en un problema que duraba días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También algo más me golpeó, más fuerte de lo que esperaba:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué… limpio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo “ordenado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Limpio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La capital Azup era extremadamente simétrica. Farolas cálidas, alineadas, sin parpadeo. Casas prolijas, bien mantenidas, sin manchas de humo, sin grietas. Calles sin barro, sin charcos, sin basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un deleite para los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo que más me incomodó: los Übermensch estaban, ¿felices?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No actuando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Felices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminaban sin tensión. Hablaban entre ellos sin mirar por encima del hombro. Había risas reales, cortas, honestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambiente artificial era pintoresco, casi agradable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y para mi sorpresa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa asquerosa neblina azul —subproducto de usar hongos— no estaba en ningún lado. No había ese velo sucio flotando en el aire. No había ese sabor amargo en la garganta. No había esa sensación de que todo el mundo se estaba intoxicando lentamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los conceptos alrededor eran, en su mayoría, positivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rutina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso, orgullo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo se sentía tan extraño que me dio rechazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentí incómodo como cuando entrás a una casa demasiado perfecta y sabés que algo está escondido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque un lugar así no existe sin precio. Y sabia de primera manó que nada era gratis en este mundo de mierda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esos sentimientos, me adentré en la capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un lugar donde pasaría dos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué sorpresas me traerá este lugar?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No lo pensé con emoción. Hace mucho tiempo que perdí la capacidad de sentirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me detuve un momento, lejos de la puerta, donde el calor ya era estable, donde la bebé no corría riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrí el abrigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La saqué con cuidado, envuelta, y la acomodé para que pudiera ver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ojos se abrieron un poco más. Miró las luces. Miró los colores. Miró un mundo que, por primera vez desde que la conocí, no era tormenta, barro, sangre o ruinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por un instante, su cara tuvo esa calma estúpida que tienen los bebés cuando no entienden nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso me apretó el pecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por ternura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por responsabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mirá —murmuré—. Esto es Azup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenía idea de lo que quería transmitirle con esa información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebe me miro un momento. Confundida. Y luego sonrió mientras me tocaba la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por alguna extraña razón me sentí tranquilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:38:48 +0000</pubDate></item><item><title>DINAMO</title><link>https://fictograma.com/d/1841-dinamo/1</link><description>&lt;h2&gt;Capítulo 30: Una Teoría&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No podía sacarme la sensación de que algo andaba mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llevábamos poco más de una hora dentro de Azup y esa incomodidad seguía pegada a mi nuca como una mano fría. Ya había revisado los conceptos a nuestro alrededor más de una vez, intentando encontrar la grieta: una mentira, un hilo suelto, una emoción fuera de lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada. Todo estaba como debía ser, lo que me mantenía frustrado he incómodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ubermenchs yendo y viniendo por doquier. Familias completas. Parejas. “Viejos” en bancos. Niños corriendo. Risas. Ojos tranquilos. La clase de paz que no existe en este mundo de mierda. Al menos no sin precio o un poder superior como respaldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué tiene esta capital que me tiene tan alterado?”&lt;/em&gt; pensé, caminando sin apuro por las pacificas calles de Azup, la nena en mis brazos mirando todo con curiosidad, como si lo viera por primera vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Quitando el hecho de que las ciudades donde reina la paz son escasas.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era extraño, sí. Porque la paz no era un estado natural afuera. Humanos, Übermenchs o cualquier creatura en general, daba igual la especie o las creencias, todos se corrompían fácilmente. La desesperación te comía por dentro y te convertía en algo peor. Y si no lo hacia la desesperación, el poder no dejaba de ser atractivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en Azup no había desesperación. Era como esos cuentos que solía escuchar del imperio de Messias o la ciudad del primer santo. Lugares donde el concepto de miseria no existía. Lugares imposibles en mi opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimos un breve paseo por la avenida principal: una calle ancha que se extendía como una flecha hasta la entrada del palacio real. A lo lejos podía detectar a tres de los cinco Rangos 8, y al obispo. No hacía falta ser un genio para suponer que era una reunión importante. Personal de guardia. Movimiento ordenado. Todo con esa eficiencia, rectitud y orden. Era la primera vez que veía a soldados cumplir con su deber de manera tan confiable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé, en cambio, no sabía nada de eso. O sí, y simplemente no le dio importancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se movía inquieta contra mí, girando la cabeza para ver todo lo posible. Miraba luces, carteles, vitrinas. Cualquier estupidez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahí fue cuando vi la tienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una tienda de postres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El olor se filtraba incluso desde la calle, dulce y cálido, con masa recién horneada y chocolate. Me quedé mirando el letrero un momento, sin admitirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nena nunca había probado algo así. Era muy probable que no supiera lo que era “dulce” de verdad. Y viendo su curiosidad por todo lo que nos rodeaba, un pequeño obsequio no era un riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por un instante sentí algo raro. Una emoción antigua, casi ridícula, intentando salir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La detuve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenía tiempo para eso. Mejor dicho, nunca tendría tiempo para eso. No en este mundo, y era mejor así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tienda era más acogedora por dentro de lo que uno esperaría. La madera clara, el calor bien puesto, vitrinas limpias. El tipo de lugar donde la gente se relaja sin pensar que mañana puede morir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos recibió una mesera con una sonrisa fácil. Ojos atentos. Voz suave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bienvenidos. ¿Primera vez en Azup?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No respondí. Asentí apenas. Supuse que mi aspecto no era particularmente común en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera miró a la bebé y cambió el tono, más dulce todavía, como si estuviera hablando con algo frágil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ay! Mirala. Hola, preciosa. Soy Ster, ¿Cómo te llamas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nena estaba un poco sorprendida por el acercamiento y comportamiento tan amistoso de la mesera. Pero se relajó un poco mientras le sonreía dulcemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera rió bajito y nos llevó a una mesa algo apartada, más tranquila. Me gustó eso: menos ojos encima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dejó el menú y se fue a atender otra mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo lo miré sin interés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No iba a ordenar nada. Nada me garantizaba que la comida no tuviera aunque fuera una cantidad mínima de esos malditos hongos. No estaba dispuesto a correr el riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé, en cambio, quedó fascinada con el menú como si fuera un libro sagrado. Pasaba las páginas con torpeza, mirando dibujos, colores y nombres que podía entender, y por eso le fascinaban. Ventajas de ser una usuaria de una habilidad que mejora la mente supongo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Podés pedirlo todo si no podés elegir —dije, bajo, sin emoción—. Lo puedo guardar para más tarde si quedan sobras, y el dinero no es un problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me miró un segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y negó con la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvió al menú con una concentración ridícula, como si estuviera eligiendo un libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pude evitar una sonrisa leve. Que por suerte quedo oculta por mi mascara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera volvió al rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ya decidieron?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé, como si hubiera estado esperando ese momento, señaló con el dedo una malteada de chocolate y un flan extraño con crema y fruta. La mesera repitió el pedido con entusiasmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi los símbolos en la descripción. Hongos. Por supuesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo ignoré. No eran dañinos para los Übermenchs, no en esas cantidades tan pequeñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y para usted? —preguntó la mesera, inclinándose hacia mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tolero lo dulce, pasare esta vez —mentí sin pensar demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella abrió los ojos con una lástima genuina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué pena. Igual, me aseguraré de que a la pequeña le encante. Lo prometo, y en este local cumplimos nuestras promesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se fue con energía, como si me hubiera hecho un favor. ¿O fui yo el que se lo hice a ella? Aunque parecía muy motivara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahí, cuando quedamos solos, la incomodidad volvió con más fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo por la sensación de que algo estaba mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sino por lo obvio: no sabía de qué hablar con una bebé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni siquiera sabía si tenía nombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Se lo tenía que poner yo? ¿Tenía que preguntarle qué prefería? ¿Eso era estúpido? ¿Era cruel?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentí… torpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso me molestó más que cualquier amenaza. Era molesto tener que darle tantas vueltas a algo tan insignificante. Pero no podía evitarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera volvió con el pedido. La malteada humeaba de frío. El flan brillaba con un suave color amarillo, casi blanco. Unas pequeñas frutas se asomaban en su superficie. Y la crema le daba ese toco mágico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé lo miró como si fuera un tesoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dio una probada primero al flan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, como si eso fuera un evento público, la gente alrededor comenzó a mirar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo la mesera. Algunas compañeras se acercaron. Un par de clientes también. Como si todos estuvieran esperando una reacción que les importara demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué tal, pequeña? —preguntó la mesera, nerviosa, apretando las manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos esperaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé masticó una vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y después…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hizo un sonido de aprobación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sonrió para ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No “celebró”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente empezó a devorar el postre con deleite, metiendo la cuchara con urgencia, como si tuviera miedo de que se lo quitaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso fue suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Éxito! ¡Soy la mejor! ¡Me alegro tanto de que te haya encantado!—exclamó la mesera, aliviada, y las otras se rieron con ella, felicitándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me quedé quieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miré a la bebé comer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de que una criaturita tan pequeña y débil haya tenido que pasar por tanto a tan temprana edad, que un simple flan de fruta y crema la tenga al borde de las lágrimas. Fue… no sabía cómo describirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por un momento pensé algo que no debí pensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si la dejo acá?” Era un pensamiento valido, después de todo en tan solo una hora esta ciudad no me había mostrado más que buenas cosas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“En esta ciudad podría ser feliz.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea apareció como un veneno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces el frío me atravesó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un frío que no venía del clima ni del exterior. Un frío interno, desesperante, inmediato. Me apretó el pecho como una garra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentí helado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era tristeza común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era culpa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era otra cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una alarma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas pude esperar a que terminara. Cuando la bebé por fin aflojó, con la cara manchada de crema dirigiéndose a por su malteada, yo ya estaba de pie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saqué tres monedas de plata de la iglesia sin pensar y las dejé en la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera abrió la boca para decir algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo ya me estaba yendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor, ¡espere! ¡Eso no es…!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignoré las quejas. Tome la malteada para dársela más tarde, y salí del local con la bebé en brazos y el frío todavía clavado dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando la puerta se cerró detrás de mí, respiré una vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué demonios fue eso?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sintió horrible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo estaba mal en esta ciudad y no sabía qué. Pero la curiosidad me tiraba fuerte. Quería averiguar a toda costa que es lo que estaba pasando. ¿Por qué desde que entre a la ciudad no paraba de sentirme incomodo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“De todas formas me quedan casi dos días. ¿Qué es lo peor que me puede pasar?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anduve sin rumbo por un buen rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiendas. Callejones. Calles limpias. Parques ridículamente cuidados. Fuentes. Juegos. Lugares donde la gente se sentaba a hablar como si el mundo no estuviera podrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miraba conceptos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y seguía sin ver nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final encontré una posada para visitantes. Pintoresca. Buena ubicación. Cálida. La clase de lugar donde te cobrarían caro en cualquier otra ciudad. Pero en esta no. Fue muy gracioso verlo de primera mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entré con la bebé. Nadie me detuvo. Nadie me preguntó demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subí a una habitación y dejé a la nena en la cama. Se acomodó al borde, a mi lado, como si fuera normal dormir con un desconocido armado y enmascarado. Aún estaba un poco afectado de mis tres días en reclusión&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En pocos minutos la nena ya estaba al borde del sueño, respirando suave. Segura de que nada le pasaría a mi lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me quedé mirando el techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y empecé a ordenar la información del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era mucha, pero lo suficiente como para que el patrón se viera. Una teoría formándose en mi cabeza. De ser correcta se explicarían todos los fenómenos que no paraba de encontrarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero: no existía el dinero en esta capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo descubrí cuando quise comprar unas brochetas que llamaron la atención de la bebé. El vendedor me miró confundido un momento, y después se rió, amistoso. Nada de malicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No se preocupe, señor. Acá todo es gratuito. Todo es de todos. Así lo quiso nuestro señor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Señor”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese término lo repetían demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Azup Huargo? —pregunté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El más sabio. El más benévolo —dijo, con orgullo real—. Gracias a él vivimos así. Él ha hecho tanto por nosotros que jamás podríamos pagárselo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo confirmé cuando volví a la dulcería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Ster me recibió con un puchero breve por mi partida apresurada, como una niña petulante queriendo confrontar a su mejor amigo. Me disculpé por inercia. Ella sonrió de inmediato, como si me perdonara de un crimen atroz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No se preocupe. Ya llevé su dinero a la comisaría. Los guardias son muy amables, seguro se lo devuelven. Es más, probablemente lo estén buscando para devolvérselo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella parecía tan segura de sus palabras que no tuve ganas de arruinar sus ilusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso cuando me dirigí a la comisaría, ya estaba preparado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La “policía del calor”, aprendí que se llamaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los guardias me miraron con diversión y burla disimulada cuando les pregunté por el dinero. Pareciera que tuvieran una broma interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dinero? —repitió uno, como si fuera una palabra vieja—. No sé de qué habla, viajero. ¿Te habrás confundido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No insistí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No necesitaba más información que esa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo: la capital estaba dividida en tres “partes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por muros. No por señales. Por comportamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los bordes —antes de la muralla y la cúpula que “protegía” la ciudad— vivían guardias y funcionarios. Ellos sí parecían tener una noción de lo que pasaba. Se notaba en la forma de mirar. En la forma de hablar. En el pequeño disfrute de tener ventaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era extraño verlos hacer leves muecas de desprecio o burla a algún ciudadano desafortunado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el centro estaba el palacio real. Ahí vivía Azup Huargo, junto con los otros Rangos 8 que se mencionaban: sus hermanos Tórcax y Pólux. No había mención clara de los otros dos Rangos 8, como si no existieran. En el palacio también estaba el obispo actualmente. Una conclusión evidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El palacio no era “un palacio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una fortaleza con un barrio adentro. Un núcleo. Una forma de concentrar todo el poderío político e institucional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los miembros de la tribu Huargo eran tratados con respeto absoluto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no por miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por adoración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pude ver literalmente como un grupo de Ubermenchs se arrodillaba para venedar el suelo donde uno pasaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el último sector era el más inquietante:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gente común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los campesinos, artesanos, familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivían en el medio, ignorantes de lo que significaba su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y peor: estaban contentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabía que no era un la baro de cerebros, lo había comprobado. Los conceptos que deja el lábaro de cerebros son turbios, muy diferentes a los que estaba viendo. Si mi teoría era correcta esto era mucho peor que eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tercero: el experimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No paraba de sentirme incómodo ante su falta de emociones negativas. Ningún concepto alrededor de las personas indicaba que pudieran sentirlas. Era como si algo se las hubiera arrancado o inhibido. Mejor dicho, no las podían experimentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que lo probé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elegí a un tipo al azar, que estaba solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo corté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le corté el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No de una manera rápida en la que no fuera capaz de interpretar lo que había ocurrido. No, me aseguré de que supiera que fui yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gritó de dolor. Lógico: le cortaron el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo siguiente fue lo que me dejó vacío:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me pidió ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quien le había cortado el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no con miedo. Ni siquiera rabia o desesperación. Ni una pizca de emociones maliciosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me pidió ayuda como si yo fuera un vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si el mundo fuera amable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si el acto de cortarle el brazo no tuviera peso. Casi parecía haberse olvidado de que yo fui el que lo hizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No había ningún tipo de engaño. Esas eran sus emociones sinceras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo fe de que yo era una buena persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le aumenté la regeneración para que le volviera a crecer el brazo. Lo hice por terminar el experimento, no por bondad. No sentía ningún tipo de simpatía por esta gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tipo me agradeció. ¿Puedes creerlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me invitó a comer. ¡Como si yo fuera su puto amigo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué clase de broma de mal gusto fue esta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me fui. No tenía ganas de seguir relacionándome con esta gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, como una ocurrencia aleatoria le pregunte a alguien al azar por la limpieza y el orden del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fue algo profundo, ni una investigación brillante. Fue más bien una molestia constante: cada baldosa impecable, cada pared sin manchas, cada esquina sin basura me raspaba la cabeza. Afuera, en el exterior, eso era una fantasía. El mundo no te dejaba mantener nada intacto. La mugre era parte del paisaje y de la vida. Solo una forma de darle vida a la miseria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Azup ese no parecía ser el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, en algún punto del paseo, cerca de una plaza con bancos blancos y árboles recortados como si fueran decoración, le pregunté a uno de los locales por qué la ciudad era tan limpia y ordenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta fue curiosa. Por decirlo de algún modo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso es cosa de Pólux —dijo el tipo, como si estuviera hablando del clima—. Es una eminencia que no tolera que las cosas estén fuera de lugar. Ama el orden y la limpieza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me lo dijo como si fuera el conocimiento más común del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pólux? —repetí, aunque ya sabía quién era.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Uno de los señores del palacio. Él promulgó leyes para mantener la ciudad como corresponde. Muy estrictas. Sin dudas él espera mucho de nosotros, seria una falta no corresponderle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La palabra “estrictas” me quedó dando vueltas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y qué pasa si alguien no las cumple?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre pestañeó, como si la pregunta fuera rara. Miró el suelo limpio un segundo, pensativo, y después encogió los hombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Castigos severos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Severos cómo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No lo supo. O no quiso decirlo. O no le importaba. Probablemente no lo sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé, severos. Pero es justo. Así todos vivimos mejor —agregó, con esa calma insoportable—. Además, nadie quiere ensuciar. ¿Para qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No insistí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque la falta de detalles era, en sí misma, un detalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca se especificaron los castigos. Pero me los podía imaginar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y tampoco es que hicieran falta esas leyes con lo mansos que parecían ser los habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese fue el problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que incluso cuando hablaban de “castigos severos”, lo hacían con una serenidad que no encajaba con nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si la idea de sufrir consecuencias no les pudiera rozar la piel. No parecían tener ningún tipo de instinto de supervivencia o autoconservación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sorprendería si pudieran decir no a una orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quede mirando en techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí, en la cama de la posada, con la bebé dormida tiernamente a mi lado, terminé de acomodar la teoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya tenía una idea de lo que estaba pasando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero quería un poco más de información antes de sacar conclusiones definitivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso iba a salir esta noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía una corazonada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si era cierto, entonces Azup no era “una capital pacífica”. No tenías que ser un genio para darte cuenta de ese hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una jaula perfecta. Una destinara al disfrute y la depravación de unos pocos. A costa de una mayoría, inocente e ingenua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté mis manos. No me gustaba el sentimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me recosté, no porque necesitara dormir, simplemente era mejor así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería seguir entrometiéndome?”&lt;/em&gt; pensé, cerrando los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No contesté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque no estaba seguro de querer escuchar mi propia respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:27:11 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/1842-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770259805/fictograma/WhatsApp_Image_2026-02-04_at_8.49.43_PM_eauzwt.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770259805/fictograma/WhatsApp_Image_2026-02-04_at_8.49.43_PM_eauzwt.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo IV. La familia Ávila (Parte 2)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Desde la entrada aparecieron varios jinetes. El capataz iba al frente, seguido por Don Guillermo, visiblemente furioso. Entre ellos venían Bruno y su padre. Doña Eulalia salió alarmada al reconocerlos. David, enseguida corrió a su lado, alertado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Así que aquí se esconden —dijo el capataz con desprecio—. Lo sabía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Patrón, ya terminé mis deberes y mi muchacho… — trató de justificar Doña Eulalia pero fue abruptamente interrumpida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Tu muchacho pierde el tiempo en la escuela! Como si eso le fuera a servir de algo. ¡Solo me desobedece! —bramó Don Guillermo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padre de Bruno desmontó y señaló a su hijo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mira lo que le hizo ese campesino a mi muchacho! —gritó. Bruno tenía los codos y rodillas raspadas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin más, levantó su fuete y lo descargó con violencia sobre David. El golpe lo tiró al suelo. Elías dio un paso, pero Ernesto lo detuvo con una mano. La tensión era insoportable. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Esto es para que nunca más te atrevas a tocar a mi hijo! —sentenció el hombre. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por favor, don Guillermo, no le pegue al muchacho —imploró María. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombres de la hacienda desmontaron. Rodearon a todos con aire amenazante. Elías temblaba, no de miedo, sino de rabia contenida. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quiero que le pidas perdón a mi hijo —ordenó el padre de Bruno. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David, tirado en el suelo, levantó la vista. Miró directo a los ojos del muchacho que lo observaba con soberbia, como si ya hubiese ganado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Nunca lo haré! —escupió con odio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta respuesta provocó que le propinaran más golpes. Entonces, doña Eulalia se lanzó para defender a su hijo, pero recibió también un brutal fuetazo que la hizo caer de rodillas. Ernesto y María no pudieron hacer nada, pues los hombres del hacendado los tenían encañonados, apuntando sus armas directamente a sus rostros. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ver aquella escena, el pobre muchacho no tuvo más opción que ceder ante la humillación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Yo… ─ titubeó David. Las palabras se le atoraban en la garganta mientras veía la expresión satisfecha de Bruno. ─ Yo te pido una disculpa ─ murmuró, casi sin voz. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas terminó de hablar, el capataz le dio otros dos fuetazos. No era suficiente para él. Lo odiaba. Sabía muy bien de quién era hijo. Su desprecio por su padre, un hombre que había muerto bajo los latigazos de su propia mano, ahora lo descargaba con placer en su descendiente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Ustedes son mis trabajadores. Me pertenecen. Ni con una vida entera de servidumbre me pagarán lo que les he dado ─ declaró el hacendado desde su caballo blanco. ─ No aspiren a ser como Ernesto y María. Ellos solo son libres por la caridad de mi padre. No crean que he olvidado este jacal. Todo esto me pertenece, y si quiero, puedo arrebatárselos en cualquier momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Nosotros no le hemos hecho nada ─ intervino Elías, con la voz firme pero temblorosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hacendado lo miró de arriba abajo, con desprecio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No deberían permitirte ir a la escuela. Ni a ti, ni a este indio ─ dijo, señalando a David, que aún permanecía hincado. ─ Así que este es el mocoso que adoptaste, Ernesto. ¿Cómo puede un par de pescadores mantener a un hijo? Este chamaco debería estar trabajando en mi hacienda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Eso no ─ respondió de inmediato Ernesto. Su negativa sonó firme, lo que molestó aún más al hacendado, que no toleraba la desobediencia, mucho menos de un campesino. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Muy bien ─ dijo con falsa calma. ─ Tú me mandas al chamaco mañana a la hacienda, y yo no te quito este jacal que llamas casa. Necesito peones. Con eso de que hay rumores de revolución, muchos malagradecidos se han ido. Creen que van a ganar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No. Mi hijo no pondrá un pie en tu hacienda. Este terreno me lo entregó tu padre, don Joaquín, con todo y documentos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¡No me interesa! ─ gritó el hacendado. ─ Nadie en este miserable pueblo moverá un dedo si decido quitártelo. Y ese papel puedo hacerlo desaparecer. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo una seña al capataz para que entrara a la casa y buscara los documentos. Pero antes de que pudiera dar un paso, Elías se interpuso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No. Yo iré ─ dijo con firmeza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Hijo, no… ─ intentó detenerlo Ernesto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¡Cállate! ¡Me tienes harto! ─ bramó el hacendado, y tomando al viejo por el cuello, lo sostuvo unos segundos, observándolo con desprecio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Por favor, don Guillermo… déjenos en paz ─ suplicó María, llorando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Ya está dicho ─ declaró mientras soltaba a Ernesto. ─ Mañana te espero en la hacienda. Y no se te ocurra faltar, porque con estos calores… muchas casas suelen incendiarse ─ añadió con amenaza mientras subía de nuevo a su caballo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego se marcharon a todo galope, dejando tras de sí una nube de polvo, llanto y humillación. María no soltaba a su hijo, lo abrazaba con desesperación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Tranquila, madre. Yo estaré bien ─ murmuró Elías, aunque ni él mismo se lo creía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David se levantó lentamente, con rabia en los ojos y la voz quebrada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Esos desgraciados… algún día, no sé cómo, pero me vengaré de todos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¿Qué hicieron, hijo? ¿Por qué atacaron al hijo de don Agustín? ─ preguntó Ernesto, aún aturdido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Fue mi culpa ─ confesó David antes de que Elías dijera nada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos contaron a los padres todo lo que había sucedido. Tras un rato, doña Eulalia y su hijo se despidieron, pues debían regresar a la hacienda. Durante el camino, David caminaba cabizbajo. Ya no podía soportarlo más. Odiaba toda esta situación. Maldecía la vida que les tocó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Pobre Elías ─ dijo el joven, bajando la voz, como si le pesara su destino ─. No sabe lo que le espera en esa maldita hacienda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa noche, en la casa de los Ávila, la tensión era pesada como el aire. Ernesto no estaba convencido de permitir que su hijo fuera. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ El patrón Guillermo siempre nos despreció. Desde jóvenes. Me odiaba porque su padre me respetaba, y le decía que podía aprender de mí. ¿Te imaginas el coraje que le daba? ¿Aprender de un pescador? Siempre nos miró como ratas. Como basura. Esto solo fue un pretexto para venir a jodernos, y lo logró ─ decía Ernesto, furioso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Padre, no se preocupe por mí. Lo haré por ustedes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No, hijo. Él quiere destruirnos. Te va a convertir en su esclavo, y no va a parar ahí. Nos va a quitar todo. Lo vi en su mirada. No irás mañana. Iré con las autoridades, o con quien sea. Pero no lo permitiré ─ concluyó el viejo con decisión. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, Elías acomodaba unos leños en el patio trasero. Sus pensamientos lo consumían. Sabía cómo era la vida en la hacienda. David se lo había contado muchas veces. Conocía las humillaciones, el trabajo sin descanso, la esclavitud disfrazada. Sabía que no tenían tierras, ni futuro. Que los hacendados se aprovechaban de su ignorancia, de su miedo, de su pobreza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con los rumores de una revolución creciendo, muchos habían decidido escapar. Preferían morir peleando que seguir siendo esclavos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, una voz lo arrancó de sus pensamientos. Surgió de entre la oscuridad misma, como si el viento la hubiese traído: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegó el momento de volver” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías se quedó inmóvil, escudriñando entre los árboles detrás de la cabaña. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¿Quién anda ahí? ─ preguntó en voz baja, agitado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó la lámpara de petróleo que estaba cerca y, sin pensarlo, avanzó con paso firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces, justo frente a él, apareció otra vez la enorme garza blanca, tan cerca esta vez que le pareció tener su mismo tamaño. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi príncipe —salió la voz, al parecer, de la garza, aunque esta ni siquiera movió el pico—. No hay mucho tiempo. Tienes que ir a la Isla Cocodrilo. El destino te espera. Todos aguardan tu llegada. Lleva el brazalete contigo —finalizó, y entonces tocó con su enorme pico la frente del muchacho. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven príncipe pudo ver una serie de imágenes en su mente. En ellas escuchaba el llanto de un bebé, rodeado por varias personas con extraños ropajes. Pudo ver el rostro de una bella mujer que le daba un beso en la frente. También observó una ciudad en llamas y la guerra. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El príncipe se encontraba como en trance, cuando de pronto fue abruptamente interrumpido por David. Esto lo hizo caer al suelo, asustado, al mismo tiempo que miraba en todas direcciones tratando de hallar al ave. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dónde está?, ¿Dónde está? —repetía sin parar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué pasa, amigo? Me asustas. ¿De quién demonios hablas? —replicó el joven, mirándolo con asombro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Otra vez la volví a ver… a la extraña garza blanca —afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿La que quiere que vayas a esa isla? —preguntó inquieto su amigo, pues ya le parecía muy extraña —y hasta loca— su actitud. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías le contó lo sucedido. Estaba decidido a ir a esa isla. Él sabía que no era su imaginación, aunque David trataba de convencerlo de lo contrario. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y a todo esto, ¿por qué has venido? Si te cacha el capataz escabulléndote por las noches, te va a ir mal —aseguró el joven. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya todos duermen. El capataz, seguramente tomando unos tragos o seduciendo a una de las sirvientas del lugar. Vine a prevenirte sobre lo que muy seguramente te harán hacer mañana. Más tarde los escuché hablando sobre ti. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Luego hablamos de eso. No me escuchas: te digo que mañana a primera hora iré a esa isla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Entonces no irás a la hacienda? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Iré más tarde. Primero quiero ir a donde me indicó la garza. Estoy seguro de que encontraré respuestas sobre mí, sobre mi origen. Mis padres no me han dicho mucho, solo que me adoptaron, pero… estoy seguro de que no han sido del todo sinceros. Además, está lo del brazalete que me mencionó. Es mucha coincidencia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Amigo, es una locura. Date cuenta: las garzas no hablan y… —se disponía a decir, pero al ver la mirada de su amigo, comprendió que nada de lo que dijera lo haría cambiar de opinión—. Está bien, me convenciste. Pero no irás solo. Yo voy contigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo crees? Tú ya tienes suficiente. Si mañana no te ven en la hacienda, te irá muy mal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No me importa. Yo veré cómo me las arreglo —afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya sé que no te podré convencer —dijo desanimado Elías, pues ya conocía cómo era su amigo—. Nos vemos en el camino. Ahora vete antes de que te vean mis padres. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David salió a toda prisa de regreso a la hacienda, envuelto en la oscuridad misma de la noche, solo alumbrado por una lámpara de petróleo que apenas iluminaba el camino. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquella noche soplaba un viento fuerte, como presagiando algo. El joven príncipe casi no pudo dormir pensando en todo aquello. Debajo de su cama ya tenía todo listo en su morral. El brazalete era lo primero que había guardado, junto con un pequeño cuchillo para defenderse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana siguiente se levantó más temprano que sus dos viejos. De inmediato se dirigió a la parte trasera de la casa, ya listo para partir en cualquier momento. Estaba impaciente, esperando que aclarara un poco para salir a toda prisa y así evitar que sus padres le dijeran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; De pronto, nuevamente escuchó ruidos provenientes de la pequeña selva que se hallaba en el lugar. Con algo de valor se acercó a los arbustos y árboles de donde parecía provenir el sonido. Lentamente, con el corazón a punto de salírsele por la boca, se aproximó aún más. Tomó un trozo de leña, lo empuñó con fuerza, esperando lo peor. En ese momento, de un gran salto, apareció David detrás de los matorrales. Esto asustó al pobre muchacho y casi le provoca un infarto. David no paraba de reír. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Debiste ver tu cara, amigo! —decía mientras aún reía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te parece gracioso? ¡No lo vuelvas a hacer! ¡Casi muero del susto!… ¿Qué haces aquí? Te dije que nos veríamos en el camino —replicó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Preferí venir a verte. No quería que te fueras sin mí. Te conozco y eres muy capaz de engañarme e irte por tu cuenta —respondió el joven, sonriendo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápidamente los amigos partieron con rumbo al lago. Los primeros rayos del sol ya comenzaban a bañar todas las montañas del lugar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese rato sí que me pegaste un buen susto —comentó Elías mientras seguían caminando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David rio por un momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí. De seguro pensaste que era nuevamente la garza blanca hablantina. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No te rías! —interrumpió—. Todo esto me está preocupando. ¿Qué tal que me estoy volviendo loco? —afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Amigo… ¿No me digas que ya te estás arrepintiendo? Estamos a tiempo de regresar —dijo David, pues, a decir verdad, no estaba muy convencido de ir a esa isla que decían estaba embrujada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Solo quiero averiguar si todo esto no es mi imaginación. Además, desde que me dieron el brazalete he sentido algo raro cuando lo tengo cerca. Siento como una energía que no sé explicar. Pensaba que era mi imaginación, pero la garza me pidió que lo lleve a la isla. Además, está la inscripción que menciona a las garzas blancas. Es demasiada coincidencia, ¿no crees? Por algo será. Tengo la corazonada —agregó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David solo guardó silencio, y siguieron su andar. Después de unos minutos más de camino, llegaron muy cerca del lago. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Al fin llegamos! —gritó con entusiasmo su amigo, y echó a correr a toda prisa, zambulléndose en sus aguas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías sacó del morral que llevaba a cuestas el brazalete. Presentía que todo eso tenía que ver con la serpiente que estaba grabada allí. Lo miró fijamente por unos segundos y entonces se lo puso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Amigo, ¿Qué haces allá parado? —gritaba David a lo lejos, mientras se zambullía una y otra vez—. ¡Anda, Elías! ¡Esta agua está deliciosa! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a la orilla, el joven rey observó con cautela a su alrededor, especialmente en dirección hacia la isla que se miraba imponente y misteriosa a lo lejos. Fue entonces que le pareció oír de nuevo una voz que lo llamaba. Así que tomó la firme decisión: tenía que ir. Cerca de allí se encontraba la canoa de su padre. Velozmente se dirigió hacia ella, verificó que no estuviera en malas condiciones, pues era su único transporte para llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Es en serio? —preguntó sorprendido David—. ¿En verdad estás planeando ir hasta la isla? —volvió a insistir el muchacho, pues notaba las intenciones de su amigo—. Yo pensé que te ibas a arrepentir en el último momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Hay algo allí! —respondió Elías—. ¡Estoy seguro! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, en esa isla puede haber cocodrilos y serpientes. No por nada le llaman la Isla Cocodrilo —comentó irónicamente David, tratando de hacerlo desistir. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—O tal vez… la muerte —agregó Elías, echándose a reír de inmediato al ver la cara que puso su amigo—. ¡No seas miedoso! No creo que pase tal cosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me pareció de mal gusto eso que dijiste. Además, no es por miedo que no quiero ir. Si nos tardamos más de la cuenta, y el capataz se da cuenta de que no estoy, y de que tú no llegaste… ya sabes lo que nos espera. Con esa gente no se juega —comentó David, acercándosele—. Lo que me hagan a mí no me importa, pero a mi madre… con ella no pueden meterse —finalizó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese instante, David lo jaló, tirándolo al agua. Pero algo estaba por ocurrir. El brazalete, al tocar las aguas del lago, emitió un sonido fuerte, seco y abrupto, parecido al latido de un enorme corazón. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Sentiste eso? —preguntó David, temeroso, mientras comenzaba a salir del agua lentamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí —contestó Elías, quien también empezó a acercarse a la orilla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, una voz habló: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Este día tenía que llegar, joven príncipe! —dijo la voz, que provenía de sus espaldas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era la misma que el muchacho había escuchado antes, y al parecer pertenecía nuevamente a la garza. Lentamente, se volteó para ver de quién se trataba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo frente a él, esta vez, estaba parada una bella dama de ropajes blancos que parecía flotar. Tenía un hermoso cabello trenzado y un pequeño tocado de plumas blancas, iguales a las que poseía la garza, por lo que comprendió que se trataba de la misma ave. La observó cuidadosamente y, aunque temeroso, alcanzó a preguntar: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quién eres tú? ¿Por qué me llamas príncipe? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi nombre no importa. Solo soy una mensajera. Estoy contenta de haberte hallado sano y salvo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿De qué hablas? —interrogó nuevamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces que un potente estruendo se escuchó, haciendo estremecer el lugar, y una gigantesca pared de agua se alzó en dirección hacia ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 02:50:38 +0000</pubDate></item><item><title>DINAMO</title><link>https://fictograma.com/d/1849-dinamo/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo 31: Revelaciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me desperté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fue un despertar brusco como estaba acostumbrado, ya sea por el ataque de un depredador hambriento o de un cazarrecompensas desesperado. Simplemente abrí los ojos y me encontré mirando el techo, como si por primera vez en años no tuviera la muerte respirándome en la nuca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso fue lo que me dejó quieto un segundo. ¿Cuándo fue la última vez que me sentí de esta manera?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Yo no necesito dormir.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me incorporé despacio, probando cada sensación. El cansancio no estaba. El dolor había desaparecido. Me sentía con una plenitud nunca antes vista. ¿De verdad, así se sentía dormir? ¿O acaso estaba demasiado agotado de mi pelea con ese insecto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moví mi energía interna. Despacio. Se sintió como si lo hubiera hecho por primera vez en mi vida. ¿Qué era este sentimiento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Me siento mejor que nunca. Todo el daño se ha esfumado”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando mis manos un instante, estaba lleno de preguntas. Esta sensación era desconocida para mí, los conceptos que emanaba me eran ajenos. Al menos me eran ajenos en mi propio cuerpo. Por eso esperaba una respuesta, una que nunca llego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, no quedo de otra que abandonar la idea. No tenía sentido perseguir esa duda ahora. Me sentía mejor que en mucho tiempo y eso era todo lo que necesitaba de momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me incorporé del todo y miré el reloj. Tenía planeado levantarme a las dos, pero me había pasado de largo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran las tres con diecinueve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, qué problema… —murmuré sin ganas. No esperaba que un sueño reparador fuera tan agradable que mi reloj interno no fue capaz de despertarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté y me preparé sin prender luces. Ropa negra. Capa igual de oscura. Ajusté la máscara y le cambié el color, volviéndola más opaca, menos notoria en la sombra. No quería llamar la atención. Después miré la credencial de “turista” que había guardado en mi dispositivo de almacenamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mire un momento con escrutinio, sabia para que se usaba. Pero al parecer ponerla en el almacenamiento neutralizo su efecto, eso o los bastardos no quería arruinar mi lindo descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deje la credencial sobre la mesita de luz, no quería que me rastrearan ahora. No sabía si esa característica del collar era cierta, o solo me dejaron tranquilo porque era la primera noche. Y no pretendía correr el riesgo de averiguarlo. Eso sería muy tonto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me giré hacia la bebé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa criaturita que me hacía tener sentimientos que creía haber olvidado dormía con una tranquilidad y paz que probablemente nunca experimento. Se veía tan linda durmiendo como si nada en este mundo de mierda pudiera lastimarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quede quieto un momento, temiendo despertarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿La dejo?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un pensamiento bastante valido. Sobre todo viendo cuan pacíficamente estaba durmiendo. Pero negué con la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenía sentido, quizás mi suerte se acabaría y los intrusos que esperaba entrarían por esa puerta. Y si la encontraban desprotegida mientras yo no estaba, quien sabe lo que le harían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso la tomé con cuidado, asegurándome de no despertarla, la acomodé contra mi pecho y salí como una sombra. Silencioso. Sin pasos. Sin ruido. Si alguien hubiera estado en esa habitación no se habría dado cuenta de mi partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ciudad era glamurosa bajo la noche artificial de la cúpula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las calles iluminadas en la noche, se veían diferentes a las del día. Seguían siendo limpias y ordenadas, presentando una vibra acogedora. Pero el brillo de las farolas daba a la ciudad un toque más misterioso. El cielo nocturno artificial aumentaba esa sensación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me moví por los techos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La luz de las calles haría más difícil ver las cosas que se movían por los techos. Pero de todas formas aumente mi sigilo y mi ocultación, también aumente la oscuridad a mi alrededor. No quería que me detectaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No mientras buscaba algo que no debería ser difícil de encontrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no tardaron en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni siquiera dos minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera escena me cortó el estómago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un guardia, de esa cuestionable policía del calor, estaba golpeando a una mujer con brutalidad metódica, su salvajismo era desmesurado, mientras no paraba de estrellar el rostro de la mujer en el asfalto. A un costado, una joven muy parecida a la mujer brutalmente golpeada estaba de rodillas lamiendo sus zapatos. El guardia se reía de una manera tan grotesca que casi me daban arcadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas mujeres estaban desnudas, y no se tenía que ser un genio para saber qué había pasado antes de este espectáculo. Solo bastaba ver su estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detalle que me heló no fue la violencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue la reacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las dos mujeres estaban rotas, y aun así sonreían. Parecían disfrutar sus circunstancias, pero no porque disfrutaran el dolor, sino porque disfrutaban servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le agradecían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si él estuviera haciendo un trabajo necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia no paraba de hacer ese sonido estridente y desafinado. Mientras les escupía que siguieran con sus alabanzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pude contenerme. Sentí un chispazo de calor subirme por el cuello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pensé en las consecuencias ni en si esto traería un final apresurado a mi estadía en la ciudad. Solo actué por inercia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saqué una espada del collar y me moví. Fue un movimiento rápido, no tenía sentido alargar algo como esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La línea fue perfecta mientras cortaba ese pedazo de basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cabeza rodó sin ruido exagerado, dibujando una línea roja. El cuerpo cayó como un saco de fruta podrida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejé inconscientes a las dos antes de que pudieran registrar lo ocurrido, no quería ver sus reacciones. No creía ser capaz de manejarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aumenté su regeneración por reflejo, queriendo, aunque fuera solo por un momento darles un poco de consuelo. Incluso si siempre fue demasiado tarde. Las cubrí con una manta para terminar. No quería seguir en ese lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suspiré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de esos suspiros que no descargan nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo fue la confirmación de que mi teoría estaba siendo acertara. Me guste o no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aprendí todo lo que tenía que saber sin que nadie me lo explicara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque la ciudad hablaba de noche. Probablemente una regla estúpida de un maldito maniático del orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una funcionaria usaba niños como animales de tiro para arrastrar un carruaje. Reía mientras los castigaba por cansarse. Un Huargo entraba a una casa ajena como si fuera suyo y salía sin apuro, satisfecho, con la impunidad pegada a la piel. Un viajero —uno de los pocos en la ciudad— iba de puerta en puerta como si estuviera de vacaciones, dejando a las familias hechas pedazos por puro capricho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo peor: había un sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personal médico aparecía cuando una víctima estaba al borde de morir, no para salvarla por humanidad, sino para que el “entretenimiento” no terminara antes de tiempo. Un mantenimiento preventivo del sufrimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo era público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin ocultar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los perpetradores actuaban como si fueran parte del orden natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las víctimas, por horrible que sonada, también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonrisas que uno diría que eran falsas si no lo supieran mejor. Una gratitud enferma y distorsionada de una mente que entiende eso como normalidad. Miradas entrenadas para no pedir ayuda, porque ese concepto no tiene cabida en esta circunstancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto era la norma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Qué asco.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los maté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno tras otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que veía a alguien cometer esos actos, mi cuerpo se movía solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por heroísmo, nunca me considere como tal. Sino por un profundo asco. Por una necesidad básica de detenerlo. Sentía que era mi deber detener la injusticia frente a mis ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Aunque me arruine la estadía.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía quedarme quieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía mirar para otro lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que los maté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en cada ejecución sentí lo mismo: un alivio mínimo y una furia que seguía intacta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algún momento subí al techo de un edificio alto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Necesitaba aire. Necesitaba distancia. Necesitaba que mi cabeza dejara de proyectar escenas incluso cuando cerraba los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me senté. Sentía las extremidades como gelatina, y un nudo en la garganta. Jamás había presenciado tantos actos horribles en sucesión. Esta ciudad estaba enferma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acomodé a la bebé contra mí, asegurándome de que siguiera durmiendo. La mecí despacio, casi sin querer, y murmuré una melodía baja, algo viejo y simple. Quería asegurarme de que ella no haya visto ninguna de esas atrocidades. No sabía hasta donde llegaban sus traumas, pero en mi presencia me aseguraría que no aumentaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese silencio controlado, repasé todo lo que había visto. Incluso si fue una tarea que me dejo entumecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y confirmé lo que ya sospechaba. No me gustó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero: los guardias y funcionarios —y, por lo visto, la mayoría de viajeros— tenían permiso para abusar de cualquier ciudadano. Cualquier capricho. Cualquier orden. Sin cuestionamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero solo de noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De día, Azup volvía a su máscara: orden, limpieza, sonrisas limpias, calles perfectas. Como si el horror tuviera horario. Como si fuera parte del reglamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con Pólux siendo un maniático del orden, tenía sentido. Todo tenía que estar impecable cuando “salía el sol”. No por moral. Por estética. Después de todo una granja tenía que verse presentable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo: entendí por qué los ciudadanos eran tan mansos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qué no había instinto de conservación real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qué mi incomodidad aumentaba cuando los tenía cerca, como si mis sentidos conceptuales estuvieran viendo algo mal hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos no eran ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran ganado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo físicamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Culturalmente. Conceptualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta vino con una palabra que me dio bronca por lo simple que era:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selección antrópica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generación tras generación, la tribu Huargo había dejado vivir y reproducirse a los más débiles, los más dóciles, los que menos se resistían. Los rebeldes, los violentos, los que podían organizarse eran eliminados antes de volverse problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y después de suficiente tiempo, el resultado era inevitable:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personas que nacían esclavas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por una ley estúpida o la adoración a una persona que tenía todas las respuestas. No era fe ciega a un líder. Era el diseño de una casta podrida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto también explicaba la falta de habilidad conceptual. Si, la mayoría de la población “civil” no contaba con esa habilidad que por defecto todos obtenían al nacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Ubermenchs de Azup habían perdido su habilidad conceptual innata. Se notaba demasiado cuando los comparabas con un guardia o un funcionario. Era como mirar un cuerpo con la luz apagada adentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cascarones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y mis sentidos lo gritaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso me sentía mal. El malestar que me causaba mirarlos era peor que ver a personas afectaras por el control mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentía enfermo al ver criaturas carentes de algo que siempre había dado por sentado, lo que me daba una sensación de impotencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando el falso cielo estrellado sumido en mis pensamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería seguir entrometiéndome?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué podía hacer, realmente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso si mataba a toda la tribu Huargo, ¿qué cambiaba eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía aparecer otro tirano y el sistema seguiría. Podía quedarme y guiarlos, sí. Podía intentar reconstruir cultura, instinto, orgullo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Pero cuántas generaciones harían falta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuánto tiempo para que dejaran de nacer como esclavos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mil años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡No tengo ganas de vivir mil años más en este mundo de mierda!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero me negaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aun así…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi cuerpo no entendía esa lógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque en ese mismo momento vi, abajo, a un tipo agarrando del pelo a una mujer y arrastrándola por la calle. Ella se quejaba por el dolor, pero no se resistía de verdad. Como si resistirse no existiera en su repertorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me preparé para intervenir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque estuviera cansado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque mi cabeza estuviera al borde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di un paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y me detuve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque alguien se adelantó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro figuras encapuchadas salieron de la nada y noquearon al bastardo. Rápido. Limpio. Como un secuestro por mas irónico que sonada eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé quieto mirando con sorpresa la partida del grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué acaba de pasar?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos simplemente cargaron al tipo y desaparecieron con la misma eficiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Debería seguirlos? —murmuré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya lo estaba haciendo. Mi cuerpo empezaba a ser un problema estos días, siempre metiéndome donde no me llamaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los seguí por los techos, manteniendo distancia, asegurándome de que la bebé siguiera dormida, no quería involucrarla demasiado en esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tardaron en entrar por una abertura y bajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una alcantarilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los perdí apenas cruzaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calor y la infraestructura que mantenía las calles “agradables” distorsionaban todo. Ver a través era un dolor de cabeza. Engorroso. Como si el mismo sistema de la ciudad estuviera diseñado para proteger el estúpido drenaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué me molesto…? —suspiré, molesto conmigo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intenté justificarlo. Quería comprender las identidades de esos “secuestradores” encapuchados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Viajeros con un sentido particular de justicia?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero algo no cuadraba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro, coordinados, preparados, sin ruido, con conocimiento del terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se movían como turistas o aficionados. Esto parecía algo mas premeditado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y una idea me atravesó como un rayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si son rebeldes?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La descarté al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Imposible.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los altos mandos podían controlar natalidad, crecimiento y desarrollo de todos los que nacieran y vivieran en esta ciudad. Este lugar no debería producir rebeldes. No con un sistema tan cerrado. No con la tribu Huargo al asecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menos que…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menos que alguno de los altos mandos lo permitiera por diversión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un espectáculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chiste enfermo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aun así, la idea no se me iba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si sí son rebeldes? ¿Cómo sobrevivieron? ¿Quién los respalda?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pensamiento trajo su propia respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había cinco Rangos 8 en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres estaban con el obispo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esos había escuchado todo durante el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los otros dos nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encima estaban parcialmente ocultos. Podía sentirlos, pero solo la ubicación general, como si alguien hubiera envuelto su presencia en una capa para que no se pudiera leer bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el día pensé que era una medida defensiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora había otra posibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Dos facciones?”&lt;/em&gt; Eso era una posibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si uno de esos Rangos 8, o los dos, son los líderes?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso si eran menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres contra uno o tres contra dos seguía siendo peligroso. Una confrontación directa podía terminar con escapadas, reagrupación, vuelta con refuerzos, escalada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que se mantenían un status quo inestable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equilibrio sostenido por miedo, cálculo e incertidumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahora…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hacía yo con esa información?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Ayudar a los rebeldes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿No hacer nada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Confiar en desconocidos en una ciudad donde hasta las víctimas agradecían su propia destrucción?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando la boca oscura de la alcantarilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La indecisión brillando bajo mi máscara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté apenas el agarre en la bebé dormida, sintiendo su peso como un recordatorio de lo único que importaba de verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un pensamiento me atravesó con desprecio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Desde cuándo dudás tanto?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y antes de que pudiera inventarme otra excusa, ya estaba bajando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me metí en la alcantarilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frío, humedad, oscuridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una decisión simple, por fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Te daré una oportunidad, no me decepciones.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 03:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Sobre Vapor, Osos y Serpientes | Continuación</title><link>https://fictograma.com/d/1857-sobre-vapor-osos-y-serpientes-continuacion/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capitulo II - El primer eslabón de la cadena&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desperté, había descansado notablemente bien. En mi mente todavía rondaba la extraña interacción de la madrugada. El olor a humo de las calles de Nuevo-Londres se quedó impregnado en mi cuarto y prendas tras una noche de dormir con la ventana entreabierta. Afortunadamente no era mi única vestimenta. Ya cambiado, y con el tradicional olor a campo que siempre me hizo compañía, decidí partir en busca de la dirección del remitente de la carta que encontré en la carpeta. No sin antes enviar mi ropa sucia a la tintoreria a través de un sistema similar al que usé para solicitar la pluma la noche anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando bajé a la recepción, tuve la fortuna de ver mis prendas recién enviadas ser llevadas por complejos mecanismos hacia un cuarto que, solo puedo asumir, se trataba de la lavandería del hotel. Cuando abandoné el edificio fui a un puesto de contrato de carrozas. Allí, tras pagar, se desplegaba un enorme, diría que hasta excesivo, mecanismo de vapor, engranajes y partes móviles que resultaban en la entrega de un mapa de la ciudad con un punzón, con este se debía hacer un agujero en la ubicación de tu destino y volver a insertar el mapa y el punzón en la máquina, para luego esperar la llegada de la carroza. He de aclarar que para entender el funcionamiento de toda esta parafernalia necesite de la ayuda de un amable transeúnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la carroza y rumbo a la dirección de mi empleador, empecé a pensar en qué le preguntaría al cabecilla de la facción de los osos. No quería quitarle demasiado de su tiempo, pero tenía una pila de dudas que superarian en altura al más alto de los edificios que había visto hasta ahora. ¿Debería de comentarle sobre mi extraño encuentro por la madrugada? Estaba claro que el sujeto hizo todo lo posible para evitar que me meta demasiado en la política, y consultarle por temas poco relacionados al asesinato, como un extraño señor que me visitó a tales horas, seria un ticket de ida (más no de vuelta) a meterme en las operaciones del fango politico de Nuevo-Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El edificio de la facción de los osos se impuso ante mí desde el momento que bajé de la carroza, era lo suficientemente alto como para que la capa de humo y vapor que flotaba permanentemente sobre las calles de la ciudad no me permitiera ver el extremo superior del mismo. La puerta de la construcción era pesada, moderna y hecha principalmente de latón y abundante vidrio. A su derecha había un hueco con la misma forma del logo del oso abrazando la calabaza. Al parecer, se necesitaba un emblema particular para entrar al edificio. Claro estaba que la seguridad de la política en Nuevo-Londres era de alta calidad y hermetismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero intente abrir la puerta como si se tratara de cualquier otra, de más está decir que solo hice el ridículo. Luego espere un poco y vi a una señora entrar, tras una pequeña charla descubrí que solo se podía hacer entrar a acompañantes con el expreso permiso del jefe. Con dos derrotas ya en mi haber contra esta inamovible puerta, decidí sentarme en una banca y, como de costumbre, sacar mi diario para ayudarme a pensar. De este cayeron la lista de sospechosos y la carta que el jefe de los osos me escribió. Sin nada mejor que hacer, le di una rápida ojeada a esta última. Allí estaba en el pie de página, una “dirección de respuesta” compuesta por números y letras que no parecían tener sentido para mi. Tras acudir por segunda vez en el día a los locales de la ciudad, descubrí el inmenso mundo tecnologico del moderno sistema de correo al vapor de la ciudad de Nuevo-Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras enviar una rápida carta a mi empleador, me paré a esperar frente a la pesada puerta de latón. Fue entonces cuando a los pocos minutos esta se abrió. Un simpático autómata mecánico me recibió y escoltó hasta el despacho del presidente del partido. Sus sonidos metálicos y mecánicos movimientos eran, de alguna forma, amistosos y entrañables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro del despacho había un sinfín de papeles, osos abrazando calabazas sobre cada superficie, tubos de correo al vapor en cada pared, llevando y trayendo papeles y objetos varios, y mecanismos que escapan de mi pueblerino entendimiento. En un limbo entre miedo, emoción, incertidumbre y seguridad atravesé la puerta y tomé asiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de siquiera emitir sonido alguno, el jefe habló, su voz grave concordaba con su aspecto. Sus manos se movían entre papeles, buzones y su pluma mecánica, esta era similar a la del hotel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿Has descubierto algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No mucho, usted es el primer eslabón de mi investigación —. Me erguí en la silla, sacando la lista de entre las tapas de mi diario. — Aquí tengo la lista que usted me proporcionó — Continué mientras le facilitaba el papel a sus manos, notando en ellas un callo del escritor y variadas marcas que, probablemente, vinieron de una vida de trabajo como oficinista. — Quería consultarle la relación de cada uno de estos sospechosos con su hija —. Mucha gente de donde vengo dice que soy abrasivo al hablar. Más el señor parecía seguirme el ritmo y ser, en resumen, un buen oyente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando terminé de hablar, tomó la batuta de la charla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Pues… Turner (El primer nombre en la lista) era un muchacho cercano a mi hija, siempre desconfíe de él, puesto que nunca supe a ciencia cierta quién era más allá de su nombre y aspecto —. Recorrió con su dedo hasta el siguiente nombre de la lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Buck, allegado nuestro, se estuvo comportando extraño durante este último tiempo — Su tono quiso asemejar lo que solo puedo pensar que fue melancolía, más tras una corta pausa se recompuso y continuó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Wright, matón de la facción política enemiga —. Su destreza para manejar con una mano la lista, con la otra su pluma y hablar al mismo tiempo era algo cuanto menos admirable para mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Daggerton —. Retomó. — El…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un golpe en la puerta interrumpió su hablar. El simpático robot de antes abrió la misma e hizo pasar a una señorita cargando una pila de carpetas y archivos de aspecto urgente. Ceñí el puño bajo el escritorio. La señorita, asumo que alguna clase de secretaria, dejó la pila de archivos sobre el escritorio, casi derribando sobre mi en el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Señor Ursus, es urgente este papeleo para las próximas elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté de mi asiento y acomode la silla tal cual la habia encontrado al entrar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Entonces muchas gracias por su tiempo señor, me retiro para que pueda hacer este papeleo tranquilo —. Fue entonces cuando vi en el bolsillo de la camisa de la secretaría una lapicera con el particular grabado de la serpiente de galera y la manzana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de mi retirada fue algo borroso. La entrevista, aunque algo decepcionante, había pavimentado un claro camino para seguir. Más no es posible dejar de lado las dudas nuevas que generó este encuentro. Y como coronilla al día, la duradera impotencia que me dejó el haber estado a tan solo un par de palabras de conocer quién era ese tal Daggerton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a mi cuarto de hotel, solo atiné a anotar en mi diario “entrevistar a los sospechosos de la lista” antes de dormir una siesta que, esperaba, me ayudará a procesar todo lo sucedido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota del Autor: Segundo dia consecutivo que escribo esta historia. Este capitulo fue algo mas relajado, en parte para darme tiempo de pensar en el mundo y los detalles de la historia para los proximos capitulos. Decidí darle mas enfoque a las eventualidades de la vida en Nuevo-Londres para asentar las bases del mundo y crear herramientas que puede (o puede que no) terminen siendo influyentes en el futuro de la historia. Me gustaria que dejen sus teorias sobre lo poco que va pasando hasta ahora y el futuro de la obra, además de cualquier clase de feedback (siempre de forma respetuosa, claro está). Espero les sea de su agrado el capitulo. Con cariño, el autor de la obra&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:17:11 +0000</pubDate></item><item><title>Los Ecos de la guerra: El juramento entre cenizas</title><link>https://fictograma.com/d/1869-los-ecos-de-la-guerra-el-juramento-entre-cenizas/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770506124/fictograma/ecos_de_un_seraf%C3%ADn_1_hidiri.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770506124/fictograma/ecos_de_un_seraf%C3%ADn_1_hidiri.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo 1 - El encargo de los skarnianos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;36 años después&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann ocupaba un taburete cojo en el rincón más alejado de la Serpiente Escarlata. Así llamaban a ese antro olvidado entre las callejuelas de Magona. El suelo presentaba una pendiente apenas perceptible, dos dedos de inclinación por cada metro de madera podrida, suficiente para hacer rodar las jarras vacías hacia la puerta trasera si no se las sujetaba. Más de un borracho las había seguido tambaleándose, sin entender por qué sus piernas lo empujaban hacia la salida. Las vigas cabeceaban con cada empujón de la sala, donde algunas mostraban grietas que nadie se molestaba en reparar. La única luz brotaba de velas medio consumidas, atrapadas en faroles oxidados. Cada ráfaga mordía otra mecha y la dejaba humeando. Quedaban doce. En una hora serían seis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A cuatro mesas de distancia, un grupo de hombres jugaba al Monch. Las miradas saltaban de cartas manchadas de grasa a fichas de hueso, que tintineaban al besar la madera. Apostaban monedas de cobre, las últimas que les quedaban a juzgar por el modo en que las contaban y recontaban entre jugadas. De vez en cuando estallaba una risa aguda justo antes del chasquido de los naipes al barajarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¡Cuerno de Sokra! ―bramó un hombre de barba enmarañada, arrojando sus fichas sobre la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las piezas golpearon la madera y rebotaron una, dos veces, antes de detenerse. El rostro del jugador se arrugó todavía más al forzar una sonrisa torcida; los ojos, hundidos y apagados, no acompañaron el gesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann alzó apenas la mirada por encima del borde de su jarra, lo justo para contar tres hombres junto al afortunado jugador: dos ocultaban dagas en fundas gastadas, semienterradas en la tela de sus ropas, mientras el tercero (un tipo delgado con dedos largos y cicatrices de quemaduras en las muñecas) apilaba las fichas ganadas. El ganador tragó saliva. Un chasquido final de naipes precedió el regreso de la atención a asuntos más inmediatos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann volvió a su cerveza. Las burbujas ascendían en columnas doradas y reventaban al alcanzar la superficie. Un espectáculo efímero, insignificante, y sin embargo lo entretenía más que cualquier cosa en ese antro de mala muerte. Agitó la cabeza para alejar el zumbido de las moscas que volaban alrededor de su rostro, atraídas por el pestilente olor que desprendía. Para un asesino común, apestar sería un suicidio. El sigilo carece de sentido si pueden olerte a cinco metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él no necesitaba sigilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie grita cuando llegas demasiado rápido para ser olido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cerveza era amarga, probablemente cortada con agua de lluvia para estirar el barril. No le importó. Ni él sabía por qué seguía bebiendo. Tal vez porque repetir gestos era más fácil que preguntarse por qué seguía respirando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien golpeó una mesa con la jarra vacía y el grupo central alzó los brazos en un brindis ruidoso. Nadie en esa taberna recordaba que el mundo seguía ardiendo más allá; seguían bebiendo, seguían riendo, como si afuera no hubiera ciudades consumidas por el fuego de los skarnianos, como si las fronteras no se replegaran cada luna, como si los refugiados no se amontonaran en calles cercanas durmiendo sobre cartones mojados. Noches como esta se acumulaban una tras otra, siempre iguales, y Ranann las observaba todas oculto tras el borde de su jarra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie se le acercaba; lo esquivaban. No lucía emblemas ni estandartes ni nada que lo atara a algún señor a quien la gente pudiera temer. Sus ropas, alguna vez elegantes, colgaban ahora en harapos deshilachados sin forma ni distinción. El cuello desgarrado de la camisa dejaba ver una cicatriz que trepaba hasta el labio. No se molestaba en reemplazarlas. ¿Para qué? Su vida no exigía dignidad, y esas ropas (aun si se lavaran) terminarían manchadas tarde o temprano. Siempre terminaban manchadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De cuando en cuando, un lamento borracho estallaba para romper la monotonía. El murmullo se elevó por un instante, quebrado por el chillido brusco de una silla arrastrada sin cuidado. Otra pelea. Ranann no prestó atención. Si la sangre corría, bien, y si no, también. Todo era igual que siempre. Para alguien corriente, esa vida sería una condena insoportable. Décadas de soledad, de noches idénticas, de esperar algo que quizás nunca llegará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él se deshizo de tales sentimientos al comprender que tanto la compasión como el miedo no eran más que lastres, del mismo modo que se deshizo de su antiguo nombre cuando este dejó de significar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su memoria solo persistían figuras difusas: un padre de mirada dura (¿o era blanda?), una madre que quizás sonreía. Dos hermanos. O hermanas. No estaba del todo seguro. Solo un rostro de su antigua vida persistía: el de la única mujer que llegó a amar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo lo demás se desvaneció, como la pintura que la lluvia arranca de un muro abandonado. Todo, desde que dejó de ser él y se convirtió en esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Monch continuaba. El anterior vencedor sostenía las cartas demasiado apretadas, los dedos temblando. Los otros dos intercambiaron miradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No me fío de ti ―musitó uno de los jugadores, acercándose al ganador―. Vi el modo en que moviste las cartas antes. ¿Crees que estas velas no alumbran lo suficiente para ver tus trampas? Juega limpio si pretendes salir de aquí con la misma cantidad de sangre con la que entraste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mano enguantada del hombre calvo tamborileó junto a la empuñadura, y el ganador se inclinó hacia atrás; la silla chirrió contra el suelo. Ranann deslizó los dedos bajo los ropajes y rozó el fragmento de acero atado al cinturón, conservado más por hábito que por necesidad. Lo llevaba para inspirar respeto. Nadie esperaría que fuera solo el fragmento de una hoja rota. ¿Quién sería tan insensato como para cargar con una hoja inutilizable?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él lo era. Las armas dejaron de tener utilidad mucho tiempo atrás; se bastaba de sus manos para matar a cualquiera que se interpusiera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Matar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese término se volvió tan cotidiano como respirar. La primera vez que empuñó una espada le dijeron que tenía talento. No sintió culpa al acabar con su primer enemigo, ni con el segundo, ni con el centésimo. Con el tiempo, lo que antes disfrutaba se volvió monótono, carente de desafío. Los oponentes caían demasiado rápido. Llevaba décadas sin enfrentarse a alguien que mereciera su atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la mesa del rincón opuesto, un mercader negociaba con dedos cicatrizados el precio de su mercancía. Los brazaletes de hueso que adornaban sus muñecas tintineaban con cada gesto. Aquellos accesorios que marcaron a hombres que juraron proteger vidas ahora adornaban las extremidades de un vendedor común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Existía todavía el honor?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los hombres ya no les importaba y vendían lo que se les confiaba por unas pocas monedas. En otro tiempo, él también sirvió a un señor con trono y juramentos. Su caída llegó temprano, y con ella Ranann perdió todo lo que le quedaba. Ahora vagaba, no como mensajero ni soldado, sino como ejecutor. Mientras su nombre siguiera pronunciándose en voz baja en callejones como este, no faltaría trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann volvió a beber. Las puertas del local se abrieron de golpe y el viento invernal irrumpió, sacudiendo las llamas de las velas; dos se apagaron. Un susurro recorrió las mesas y todas las miradas giraron hacia la entrada, donde un joven de porte altivo emergió de la penumbra. Rostro pálido coronado por pelo negro como el hollín. Despeinado, aunque no tanto como la maraña blanca de Ranann. Para él, la apariencia era secundaria; peinarse era un desperdicio de tiempo para alguien cuyo cuerpo dejó de envejecer décadas atrás. A ojos ajenos no pasaba de veinticinco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada paso del recién llegado arrancaba un tintineo metálico de las plumas de fárix que colgaban de sus orejas, y varias miradas se alzaron: curiosas primero, inquietas después. Dos hojas gemelas descansaban en su cintura, enfundadas en cuero de hidra albina. Cada una valía más que todo el oro acumulado en esa taberna durante un año. Los ojos del joven recorrieron la sala hasta detenerse en Ranann, que continuó bebiendo, indiferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al pasar junto a la mesa de Monch, desvió la mirada hacia el ganador que temblaba. La vaina de una de sus katanas giró y rozó el brazo del ganador; un leve toque, suficiente para desplazar la manga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Mis disculpas ―dijo sin detenerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre alzó una mano para restarle importancia, pero el murmullo creció alrededor como una ola. Todos los ojos se fijaron en su brazo, donde cuatro cartas asomaban entre los pliegues de la manga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¡Tramposo! ―rugió uno de los jugadores al levantarse de golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acusado miró a sus compañeros de mesa, luego a los rostros agolpados a su alrededor y, por último, a las cartas que todavía colgaban de su propia manga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¡Esto no es lo que parece! ―balbuceó, intentando ocultar las cartas―. No es más que un… malentendido. ¡Sí, eso es!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos golpeaban mesas con jarras, clamando justicia. Otros miraban al tramposo con ojos entrecerrados, midiendo la distancia como si ya calcularan cuánto costaría romperle un diente. La muchedumbre se cerró en un muro de hombros y codos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Malentendido? ―bramó el hombre calvo―. ¿Pensaste que podrías engañarnos de manera tan burda? Creí haberlo dejado claro. Aquí las trampas también se pagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al dar un puñetazo a la mesa varias fichas cayeron. Los ojos del acusado recorrían cada cara, buscando compasión. No encontró nada de eso. Alzó ambas manos, el sudor empapándole la frente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¡Por favor! ―su voz se quebró―. ¡Piedad, os lo ruego! ¡Os daré todo! ¡Las monedas, las fichas, la camisa si la queréis! ¡Por las coronas, no me matéis!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las lágrimas le llenaron los ojos, no por culpa, sino por miedo. Los presentes se apartaron y abrieron un pasillo estrecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―La única piedad que recibirás esta noche será que no derramaremos tu sangre en este suelo ―dijo uno de los hombres. Se giró hacia el tabernero―. Nos lo llevamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tabernero, un hombre de barba gris, asintió sin mirarlos. Tomó más jarras de las estanterías y pasó el trapo mugriento sobre el cristal, dejando la misma mancha que antes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¡Os lo suplico! ―gimió el tramposo, revolviéndose―. ¡Dadme una oportunidad! ¡Solo una!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Has tenido muchas oportunidades esta noche ―gruñó el otro hombre, empujándolo hacia la puerta―. Ahora toca pagar lo que debes. Con intereses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las súplicas siguieron mientras lo arrastraban. La mayoría reían sin entender siquiera lo que pasaba frente a sus ojos; no eran más que borrachos celebrando una escena que mañana olvidarían. Las puertas se abrieron, dejando entrar de nuevo el aire mordaz, y tres velas más se apagaron. El acusado desapareció entre los brazos de los dos hombres, aun rogando por piedad. Cuando las puertas se cerraron, los gritos de los borrachos ahogaban los aullidos de dolor que venían de fuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven siguió caminando entre el bullicio como si nada hubiera pasado, y la sonrisa que le cruzaba el rostro dejó ver colmillos finos, demasiado afilados para un humano. Se detuvo ante la mesa de Ranann, que, a diferencia del resto, permanecía inmóvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Tú debes ser Ranann. ¿Me equivoco?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann no se giró. Alzó dos dedos cicatrizados hacia la barra y el tabernero se detuvo para llenar otra jarra. Evitó en todo momento cruzar miradas con el recién llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Depende de quién lo pregunte ―contestó Ranann con una voz pastosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven se sentó justo delante. Su túnica escarlata se agitó, revelando bordados de tormenta y un pecho marcado por tatuajes que serpenteaban sobre los pectorales. El tono profundo del azul delataba el uso de veneno de medusa, una técnica reservada para expertos de las Llanuras Desoladas. Lo que más capturó la atención de Ranann fueron sus ojos: pupilas alargadas como las de un depredador. Por su aspecto habría pasado por skarniano, pero le faltaban cuernos y cola, y la piel no mostraba ni una sola escama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Azrath Ryvark. Un placer ―dijo, extendiendo una mano que Ranann ignoró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La espuma coronaba la jarra vacía y las burbujas estallaban una a una, dejando círculos concéntricos que se abrían, se debilitaban y desaparecían en segundos. Azrath al ver como su gesto no era correspondido, bajó la mano sin perder la sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Ryvark… ―murmuró Ranann―. Así que eres el hijo de Válthor. Tiene gracia. Él también sonreía así… justo antes de vomitar tras perder el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido de la hoja de Azrath al deslizarse fuera de su funda cortó las conversaciones en tres mesas cercanas; el mercader más próximo dejó caer su copa de vino y el líquido se derramó sobre los pergaminos que intentaba vender. Ranann miró la mano izquierda de Azrath, buscando garras, pero solo encontró un anillo de ónice oscuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Creía que todos los skarnianos teníais cuernos ―murmuró Ranann. Azrath volvió a envainar tras comprobar que su amenaza no provocaba reacción alguna ―¿Qué eres? ¿Un híbrido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Digamos que…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―En realidad no me importa ―Ranann atrapó la nueva jarra que el tabernero le ofreció y bebió, dejando que el amargor le llenara la boca―. Dejemos de perder el tiempo. No sé cómo me has encontrado, pero si estás aquí es porque tienes un encargo para mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Vas directo al grano. Bien. Así terminamos antes ―Azrath cruzó los brazos y se inclinó hacia adelante―. Queremos que te infiltres en el Bastión Borg y tomes una reliquia guardada en una de sus cámaras interiores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann ladeó la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Qué clase de reliquia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath metió la mano en la túnica y extrajo un pergamino doblado con cuidado. Lo extendió sobre la mesa, revelando la ilustración detallada de una pequeña esfera. Ranann recorrió el dibujo sin cambiar el gesto. La esfera seguía siendo una esfera. Nada en ella explicaba por qué alguien moriría por conseguirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Qué es exactamente? ―Ranann entornó los ojos―. Es la primera vez que oigo hablar de un artefacto así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Se le conoce como Piedra Magnus ―contestó Azrath, deslizando una uña afilada sobre el pergamino―. Puede parecer un simple pedrusco, pero posee un gran poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Poder? ―se burló Ranann, dedicando una segunda mirada al dibujo―. Parece una baratija decorativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Es mucho más. No es una gema vulgar ni una joya cualquiera. Si aprendemos a usarla, podría decidir el destino de Skarnia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann apartó el dibujo y Azrath lo agarró para guardarlo de nuevo entre los pliegues de su túnica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Cuánto tiempo le queda a Válthor para perder la razón? ―preguntó Ranann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath se detuvo para mirar al asesino. Ranann hundió un dedo en la espuma de su cerveza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Quinientas lunas ―contestó Azrath con calma―. Luego su sangre hervirá lo suficiente y morirá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Por eso buscas poder… ―Ranann trazó círculos en la espuma con el dedo índice―. El tiempo de tu padre se agota y tú no has obtenido suficiente gloria como para que te nombre su sucesor, ¿me equivoco?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Has acertado ―La sonrisa de Azrath se torció en una comisura y la mandíbula se le tensó un instante―. Mi padre lleva demasiado tiempo estancado en tradiciones obsoletas. Pronto perderá la poca fuerza que le queda, y cuando ocurra quiero estar preparado para ocupar su lugar ―Se inclinó sobre la silla de madera como si fuera su trono―. Para ello necesito algo más que mi nombre o mi sangre. Debo demostrarle que merezco el trono, no como mis dos hermanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No me cuesta ayudarte a conseguir ese pedrusco ―contestó Ranann, retirando el dedo y lo mordisqueó―. Lo que no termino de comprender es por qué acudes a mí. ¿Temes ensuciarte las manos, príncipe?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath tomó entre sus dedos largos la jarra vacía y la giró, observando, a través de ella, el reflejo distorsionado de Ranann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No creas que esto es tan sencillo como arrebatar una bolsa llena de monedas. Ya envié antes a otros como tú, ¿sabes? Hombres capaces, experimentados, incluso algunos con habilidades parecidas a las tuyas. Ninguno volvió con vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No deberías compararme con el resto… Te llevarías una sorpresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Hay otro detalle que quizá quieras tener en cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿De qué se trata? ―preguntó Ranann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Puede que tengas que enfrentarte a algo más peligroso que guardias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann inclinó la cabeza. ¿Cuánto llevaba sin enfrentar algo parecido a un reto? El camino que eligió lo condujo a adversarios temibles, guerreros capaces de pulverizar una ladera con un solo golpe. Pero todos cayeron igual. Todos sangraron igual. Todos murieron igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Dudo que exista algo en este mundo que pueda darme problemas ―respondió Ranann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Dices eso, pero apostaría todo cuanto llevo encima a que nunca te has medido con un Ascendente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin quererlo, Ranann se inclinó hacia delante, pero retrocedió cuando la sonrisa de Azrath se ensanchó. Ranann carraspeó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No he tenido el placer todavía, pero siempre hay una primera vez para todo. ¿Insinúas que debo enfrentarme a uno para cumplir tu mandado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Eso dicen los rumores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un Ascendente. Nunca se enfrentó a uno. No por falta de voluntad, sino porque ningún patrón pagaba por algo así; sería como pedirle a alguien que se clavara su propia hoja en el corazón. Aquellos seres se convirtieron en mitos desde que los últimos ecos de la guerra se desvanecieron. La posibilidad de cazar a uno despertó algo en el pecho de Ranann, algo que creía muerto. ¿Qué ocurriría? ¿Ganaría? ¿Perdería alguna extremidad? ¿Moriría? Por primera vez en años, la idea de enfrentarse a alguien le provocaba un cosquilleo. No, no deseaba solo enfrentarlo. Ansiaba verlo caer de rodillas, observar cómo la vida escapaba de sus ojos y clavarle su hoja en el corazón. La idea de que otro cazador reclamara su presa le tensó la mandíbula hasta doler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Ese destello en tus ojos… ―Azrath sonrió―. Estás interesado. Entiendo el placer que debe dar la oportunidad de probar tu fuerza ante un ser al que llaman semidios. No es algo que suceda todos los días ―La sonrisa no llegó a sus ojos ahora―. Te daré un consejo. Eres joven. Tienes toda la vida por delante y, si quieres seguir caminando por estas tierras, te recomiendo que evites enfrentarte a uno. Tu trabajo es sencillo: entras, tomas la reliquia y sales con ella. Si puedes evitar al Ascendente, mejor. Si te encuentras con él… huye.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann se quedó en silencio. Al no recibir respuesta, Azrath creyó que la decisión ya estaba tomada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Es normal que no quieras hacerlo. Conozco a otros que…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Acepto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath parpadeó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Hablas en serio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No aceptaría si no estuviera seguro de vencer. Tengo muy claro cuáles son mis límites ―Ranann se inclinó en la silla, apoyando los pies sobre la mesa―, debes confiar mucho en mis habilidades para pedirme algo como esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―He oído suficientes hazañas tuyas de mi padre para confirmarlo. Ningún skarniano se fía por completo de un humano, pero tú eres un caso aparte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Lo que tú digas. ¿De qué cantidad de dinero hablamos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath dejó escapar un suspiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Desde luego, padre tenía razón ―Rebuscó en su túnica y lanzó una pequeña bolsa de tela que cayó sobre la mesa con un tintineo metálico, el peso hundiéndola contra la madera―. Eres muy codicioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dedos de Ranann se cerraron alrededor de la bolsa, apretándola lo justo para calcular cada moneda. Desató el cordón y echó un vistazo al interior: Cincuenta y dos monedas de oro. Cinco mil doscientas de plata al convertirlas. No era el mejor pago que llegó a recibir, pero sin duda estaba entre los mejores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Esto es todo lo que vale mi vida para ti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath frunció el ceño. Mantuvo la sonrisa, pero el gesto no alcanzó sus ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Asumiré que mi recompensa se triplicará cuando regrese ―continuó Ranann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Triplicada estará si regresas con vida y con la reliquia en tu poder ―accedió Azrath con desgano―. Sinceramente, no apuesto por eso. Padre hablaba de ti con tanta vehemencia que imaginé a alguien muy distinto. Esperaba un rostro más curtido. No a un muchacho más joven que yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann no pareció ofenderse. Le convenía que lo subestimaran; cuanto más bajo pareciera el listón, más brutal la caída. Cada rostro sorprendido quedaría grabado cuando su hoja apagara el último aliento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Claro que… ―prosiguió Azrath―. ¿Quién sabe? Si realmente logras salir exitoso, quizá hasta te permita ser parte de mis futuros planes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann chasqueó la lengua y lo miró por primera vez con verdadero desprecio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Ahórrate las ilusiones ―escupió Ranann―. No tengo ningún deseo de trabajar con lagartos. Lo que tuve con tu padre fue una deuda. Contigo no tengo intención de contraer otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath sonrió de nuevo, ignorando la hostilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Como prefieras ―Se puso en pie―. Los míos esperan en el bosque. Nosotros te acompañaremos hasta la ciudad. Del robo te encargas tú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath se alejó de la mesa mientras Ranann terminaba de beber lo que le quedaba de cerveza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Conque un Ascendente»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando bebió el último sorbo, se levantó de la silla y dejó caer cinco monedas de plata. Algunas llevaban costras de barro seco; otras, manchas oscuras que no eran barro. El tabernero torció el gesto al verlas, pero no dijo nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero sigue siendo dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afuera, nubes bajas tapaban la luna y el frío arreciaba con cada ráfaga de viento que cruzaba las calles vacías. Sería peor cuando llegasen a Buldor. Azrath aguardaba bajo el dintel, mirando el cielo. Se miraron un instante y, sin decir nada, se adentraron en las calles de Magona. Las últimas luces de la ciudad quedaron atrás cuando cruzaron los límites y penetraron en el bosque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Dónde aguardan tus camaradas? ―preguntó Ranann, ajustando la bufanda para cubrirle la boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Al otro lado del claro ―contestó Azrath―. Mi gente no confía en estos parajes humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann se fijó otra vez en la cabeza sin cuernos de Azrath. Seguía extrañado por su apariencia tan humana, pero sabía que no obtendría una respuesta verdadera si se lo preguntaba. ¿Por qué revelar tu secreto a un desconocido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguno habló hasta rozar los primeros árboles del claro. Entre los equipajes y la leña, una fogata moribunda sostenía sombras agachadas. Cuatro carromatos de Terracones esperaban junto a un arroyo estrecho. Las brasas bajas iluminaron figuras humanas… hasta que el fuego tocó sus cabezas. Cuernos emergían de sus cráneos, algunos retorcidos como espirales de carnero, otros afilados y puntiagudos como dagas. En algunos, la piel adquiría una textura escamosa brillante repartida por los hombros, brazos o piernas; otros exhibían garras donde un humano tendría uñas normales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann se detuvo a estudiar a quienes se convertirían en sus compañeros de viaje. Ninguno poseía pupilas alargadas como las de Azrath; fuera cual fuera la razón de que él las tuviese, no le importaba. Uno de ellos, con una cola que recordaba a una serpiente musculosa, atrajo su atención de inmediato. Alto, incluso para los estándares de los skarnianos. Dos metros y medio. Tal vez más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Será fuerte… pero también un gran peligro.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Así que este es el asesino del que tanto se habla ―gruñó el skarniano de la cola. La capa oscura cubría su cuerpo, pero no ocultaba el brillo mate de la armadura ligera ni el cinturón de dagas que le cruzaba el torso―. No entiendo por qué arrastramos a un humano con nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann dejó que el fuego respondiera por él. Inclinó la cabeza hacia Azrath sin apartar la mirada de la cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Cómo se llama el grandullón? ―preguntó justo cuando el skarniano escupía al suelo un fluido espeso y oscuro. La vegetación siseó al contacto y se encogió, ennegrecida por la quemadura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Kórvath ―respondió Azrath―. Un pyroskarniano. De nuestra infantería, quizá el guerrero más talentoso que hemos visto en décadas. Un verdadero prodigio entre los nuestros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann arqueó una ceja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Un prodigio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Así es. Su cola comenzó a crecer después de cumplir los quince. Han pasado cinco años y no ha habido necesidad de cortarle la cabeza. Es algo que no tiene precedentes en nuestro clan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pasos pesados interrumpieron la conversación. Kórvath caminó hacia ellos, hundiendo cada pisada en el barro y dejando huellas que humeaban. Al detenerse frente a Ranann, la diferencia de altura se hizo evidente: la figura del pyroskarniano se alzaba por encima de los dos metros, un gigante al lado del joven asesino con sus escasos metro sesenta y cinco. Nunca le molestó ser pequeño. A menudo su tamaño le permitió sobrevivir, escurrirse por lugares estrechos, deslizarse entre sombras y sorprender a sus enemigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Eres muy enclenque para ser un asesino ―Kórvath se inclinó, el aliento chocando con la bufanda de Ranann―. ¿Cuál es tu nombre?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Ranann. Solo Ranann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un golpe seco estremeció la tierra cuando la cola de Kórvath azotó el suelo sin que su rostro cambiara, levantando hojas secas que prendieron al tocar sus escamas. Los skarnianos cercanos retrocedieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Así que tú también has renunciado a tu apellido… ―Los colmillos asomaron junto con una sonrisa―. Eso me gusta. Se han pagado muchas monedas por tus servicios. Espero que seas tan bueno como dicen. Aunque admito que aun no entiendo por qué has decidido ayudarnos. ¿De verdad traicionarás a los de tu propia corona, así como así?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann se encogió de hombros, enterrando la cara en la bufanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Trabajo para quien paga bien. No me importa si el objetivo es un mercader o un rey. Sangran igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Cuántos años llevas a la espalda? ―preguntó Azrath.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Treinta y cuatro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No digas sandeces. No eres más que un mocoso. Apenas habrás vivido dos más que yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No tengo razones para mentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ojos dorados del skarniano se estrecharon un instante. Abrió la boca como para seguir interrogándolo, pero se limitó a soltar un bufido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No importa, llevémonos bien, aunque sea por un breve tiempo. ―Extendió la mano escamosa; garras sobresalían de sus nudillos―. Puedes llamarme Kórvath. Solo Kórvath.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann ignoró la mano. Recorrió las escamas rojizas, relucientes bajo la tela, y deslizó la mirada por la tensión sólida del brazo extendido hasta detenerse en la cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Cuánto te queda? ―preguntó, alzando el mentón hacia la base de la cola, justo donde la piel reptiliana daba paso a la carne―. Tengo entendido que llevas cinco años con ella. ¿No temes pronto perder la razón?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cola dio otro golpe y arrancó un tocón mal arraigado; el pedazo de madera cruzó la explanada y salió volando hacia el río. El estruendo levantó unos cuantos murmullos entre los suyos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No tengo interés en calcular eso ―murmuró, arrastrándose un dedo por el cuello―. Cuando mi mente deje de pertenecerme, que me corten la cabeza. Nadie vive eternamente, y yo prefiero vivir poco tiempo, pero hacerlo a lo grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann apartó la vista, observando con calma el fulgor en aquellas pupilas que pronto se volverían como las de un depredador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Le doy menos de dos años.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya no quedaban saludos que intercambiar. La mayoría del grupo ignoró a Ranann; algunos soltaron siseos burlones, risitas ahogadas y comentarios dirigidos sin disimulo hacia el sin escamas. Azrath avanzó desde el centro y, sin necesidad de alzar la voz o dar orden alguna, los skarnianos supieron que llegó la hora de partir. Marcharon hacia los carromatos que aguardaban al borde del campamento improvisado, y Ranann se quedó esperando a ver cuál sería el que montaría Kórvath. Cuando lo vio dirigirse hacia uno de los delanteros, él fue al más alejado. Azrath ya ocupaba el asiento del conductor, la espalda erguida, las manos apoyadas con calma sobre las riendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A una señal gutural de los conductores, los Terracones tensaron sus músculos abultados bajo los pesados arneses. Un temblor recorrió la tierra cuando las criaturas hundieron sus patas. Las gruesas correas de cuero y las juntas de madera de los carromatos protestaron con el esfuerzo. El avance resultó lento al principio, pero pronto ganaron una gran inercia.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 23:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>Sin registro + historia de un mercenario</title><link>https://fictograma.com/d/1870-sin-registro-historia-de-un-mercenario/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770509965/fictograma/1000318261_zwklvk.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770509965/fictograma/1000318261_zwklvk.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Este fue mi primer texto escrito, tenía 200 palabras y estaba contento de haberlo creado cuando empecé hace 2 semanas, ahora lo expandí a 1001 palabras para el concurso de Fantasía Obscura, pero no creo que califique como tal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sin Registro”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Infinidad de nombres, Infinidad de destinos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es un breve relato de un día de trabajo de &lt;em&gt;[restringido]&lt;/em&gt;. Un guardia en sus treinta y pocos, fuerte y curtido en combate por una juventud caotica, maestro de la alabarda y excelente soldado. La gente lo describe como alguien demasiado serio y seco. Su expresión habitual contrasta demasiado contra unos rasgos tan suaves y armoniosos. Se encarga de la protección de la gran Bóveda de los Nombres, única del Reino Pergam. Una gran caja fuerte donde son almacenados todos los activos nominales que pertenecieron a distintas personas: Desafortunados individuos que por algún motivo se vieron obligados a empeñar o vender sus nombres a la bóveda o a algún adinerado que quisiera un esclavo y allí lo guardase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perder tu nombre es perder tu identidad, tus capacidades especiales, tus derechos y todo lo que eso conlleva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era otro día aburrido en la Bóveda y &lt;em&gt;[Restringido]&lt;/em&gt;  vigilaba atento el entorno atestado de gente de todos los estratos sociales que allí acudían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde los funcionarios del lugar, hasta clientes o esclavos iban de acá para allá raspando los pies en el hermoso piso de mármol. El sonido de plumas rozando el papel se mezclaban con los de súplicas y llantos de los Desnombrados que buscaban recuperar o adquirir un nombre por inútil que este sea. No importa que conllevara padecer algún problema de salud o físico. Cualquier cosa era mejor que ser un esclavo a merced de la buena, o no tan buena, voluntad del comprador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo transcurria con la misma normalidad de casi siempre, hasta que un grupo irrumpió en la entrada. Portando barras de oxido que antes fueron espadas o machetes, y garrotes improvisados donados de algún mueble viejo. Uno solo portaba un hacha en aparente buena condición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;[Restringido]&lt;/em&gt; se interpuso entre el grupo y el resto de la Bóveda con una calma que rozaba la indiferencia. Pasos tranquilos, como quien se toma el conflicto armado a modo de rutina. La confianza se reflejaba en su porte, seguro de si mismo y la mirada tan fria como el hielo sagrado del monte Duskus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo exigía sus Nombres a viva voz pero visiblemente nerviosos, eran simples ciudadanos. La gente de alrededor empezó a distanciarse de ambas partes. Seguramente conocían la fama de &lt;em&gt;[Restringido]&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reclamaban que habían sido estafados con plazos e intereses cada vez mas agresivos a cambio de sus Nombres. Algunos tuvieron que renunciar a ellos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;completamente perdiendo las habilidades que les permitían trabajar para pagar. No se iban a ir hasta que no hablaran con el Lord Nominador. O hasta que fueran expulsados a la fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nuestro impasible guardia esto le traía sin cuidado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estos quieren hablar con el Lord— dijo agresivamente el del hacha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Armados así no va a ser posible — dijo sin emoción en la voz &lt;em&gt;[Restringido]&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No vamos a hacerle daño— insistió otro que portaba un garrote, aunque era mas un palo grueso realmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me refiero a que equipados así y sin un Nombre adecuado, no van a pasar de aquí sin una cita formal.— Sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo, visiblemente frustrados por la forma en que los miraba, comenzó a acercarse lentamente, nerviosos pero seguros de su superioridad numérica. El del hacha, un corpulento calvo de la misma estatura que el guardia; con los tatuajes de un mercenario en la cabeza, parecía el más confiado yendo al frente, y los otros cuatro avanzaban a ambos lados por detras, dos en cada flanco. Caminaban con cautela por el pasillo que daba a la Bóveda; unos tres metros de ancho separaban unas paredes altas, como en los templos de la gran Diosa de los Soles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Aún están a tiempo de retirarse en paz y volver en otro momento como gente más racional a tratar con los funcionarios— dijo apoyando su alabarda en el hombro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ya no nos consideran gente! No sin nuestros Nombres– grito una mujer harapienta que portaba una daga hecha a partir de un pedazo de metal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un espacio tan angosto para los cinco, el número de gente no suponía una gran ventaja, el guardia podía blandir libremente su alabarda sin herir a nadie que no lo mereciera, a diferencia de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Restringido] es el amo y señor de ese pasillo, pasa ahi la mitad del día y con el alcance de su arma enastada y el poder que conlleva su Nombre, nadie puede sorprenderlo en ese espacio delimitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mercenario es el primero, y el único, en avanzar rápidamente mientras el resto del inexperto grupo se quedaba atrás. Empuñó su hacha y dió tres tajos veloces, uno mas inútil que el anterior. &lt;em&gt;[Restringido]&lt;/em&gt; los esquivo todos, sin utilizar su arma, incluso hasta parecía distraído.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Un leñador no podría tocarme jamás, retírate por tu bien. No quiero llenar el papeleo por tu muerte.— dijo mientras suspiraba por el fastidio de la mera idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mercenario bramó de ira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mi Nombre es Arzon, de las ascuas!— Y su hacha se encendió al rojo vivo. Lanzó un gran tajo vertical, un poco mas veloz que los anteriores, que fue desviado con el lateral de la alabarda, haciendo que se clave pesadamente en el reluciente suelo de mármol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una precisa floritura de su arma, &lt;em&gt;[Restringido]&lt;/em&gt; golpeó en el lateral de la cabeza a Arzon con el asta, desmayandolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Última oportunidad— dijo sujetando a dos manos la alabarda en pose amenazante, aunque con un rostro inexpresivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo, desmoralizado, se retiro rápidamente, con los rostros ensombrecidos y los hombros caídos por la desesperanza de haber gastado sus pocas monedas y objetos de valor, en un mercenario y su “Hacha del infierno”, que ahora debían arrastrar como un bulto inútil y caro, por el lujoso piso de mármol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Guardia, Reporte de la situación—pidió el Escriba de los Hechos con casi la misma frialdad que poseía él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Se deben enviar los costes de reparación del suelo al Gremio de Mercenarios a Nombre de Arzon, de las ascuas. — Reportó en voz monótona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era otro día aburrido en la Bóveda de los Nombres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####################################&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Esta otra historia la cree cómo ejercicio para contar algo desde otra perspectiva)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Historia de un mercenario”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy un grupo de granjeros, o algo así, me rogaron para que los ayudara a irrumpir en la Bóveda. Obviamente el Gran Arzon no trabaja gratis les dije, asi que les cobre una buena suma. Me van a pagar cuando termine el trabajo, muy facil la verdad, con mi “Hacha del Infierno” no hay armadura que aguante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se supone que solo tengo que encargarme del guardia y ellos seguirán con sus cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me dirigí rumbo a la Bóveda con los soquetes estos detrás, armados peor que una milicia. Al llegar, un guardia flacucho armado con una alabarda igual de flacucha que él, se interpone entre nosotros y mí paga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me pareció que tenía mucho miedo, porque estaba muy quietito en el medio del lugar. Aún así tuvo el descaro de insultarme, se cree la gran cosa por su alabarda escuálida. Ya sé que mi hacha es mas corta, pero él no cuenta con mi bendición baja de la Diosa de los Soles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi que no puedo dejar pasar esa ofensa y me abalanzo al ataque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cruzamos armas durante un largo rato y no pude alcanzarlo, seguramente tiene un Nombre que le permite esquivar o alguna de esas cosas de cobardes como tiene el fugaz de Eolthin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que me volviera a insultar, me vi obligado a desplegar la grandiosidad de mi Nombre;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Soy Arzon, de las ascuas! Rugí y di un golpe que casi parte a la mitad a la Bóveda. Luego de eso, oscuridad total. Creo que fui emboscado por 6 o 7 guardias más.  Solo recuerdo despertar en el callejón de detrás del gremio con un chichón en el costado y mi gloriosa hacha con el filo mellado por el gran combate. No hay rastros de los granjeros ni de mi paga.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:25:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>