<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 07:01:26 +0000</lastBuildDate><item><title>Zona de fuego - Capitulo 2: 18:10</title><link>https://fictograma.com/d/1928-zona-de-fuego-capitulo-2-1810/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agua sucia corría por las cunetas de la Avenida Central, arrastrando ceniza y papeles quemados hacia las alcantarillas. Santiago Villareal observaba el flujo negro desde el paragolpes de la patrulla. A su espalda, el esqueleto del edificio viejo seguía humeando, aunque las llamas altas ya habían cedido ante la presión constante de las mangueras. El aire olía a madera mojada y a plástico derretido, un aroma que se pegaba a la ropa y al interior de la nariz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo Arrece estaba a tres metros, con la radio pegada al oído y la mano libre gesticulando hacia un grupo de bomberos que intentaban recoger una línea de ataque. La voz de Gonzalo sonaba tensa, profesional, tratando de imponer una grilla de orden sobre un escenario que se resistía a ser catalogado. Santiago no prestaba atención a las palabras. Su interés estaba en la calle, en la forma en que el tráfico se había anudado dos cuadras más abajo, en las luces azules que rebotaban contra las fachadas intactas de los edificios vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de la patrulla, con la ventanilla baja, escupía estática y códigos rutinarios. Despachos de tráfico. Quejas vecinales por el humo. Solicitudes de ambulancias para crisis de ansiedad. El ruido de fondo de una ciudad que se tropezaba consigo misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago sacó un cigarrillo. Lo encendió protegiendo la llama con la mano ahuecada, a pesar de que no había viento. El primer edificio ya era historia. Un cascarón vacío. El dispositivo que había visto entre los escombros seguía ahí, en su memoria reciente, con esa simetría industrial que no encajaba con la mampostería de 1940. No le había dicho nada a Gonzalo. No había necesidad.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;La radio cambió de tono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cambio fue sutil al principio. Una voz nueva en la frecuencia principal. El operador de la central, normalmente monótono, subió el volumen y la velocidad de dicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Atención unidades en Distrito 1. Código 10-0 confirmado. Repito, estructura en combustión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago exhaló el humo hacia el techo del coche. Sus ojos se movieron hacia el aparato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ubicación: Depósitos del sector oeste. Calle 4 y Rivera. Se requiere apoyo inmediato. Nivel 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo dejó de hablar con el bombero. Se giró hacia la patrulla, con el ceño fruncido, mirando el micrófono como si el aparato fuera el responsable del error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, aquí Móvil 44 —dijo Gonzalo, inclinándose por la ventanilla del conductor—. Estamos en sector centro, finalizando perímetro. Confirme ubicación del nuevo foco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Móvil 44, mantenga posición. El llamado es para unidades del sector oeste. Calle 4 y Rivera. El fuego está declarado y fuera de control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivera estaba al otro lado del mapa. Un trayecto de veinte minutos con tráfico fluido. Hoy, con el centro colapsado por el primer incendio, era una trampa de asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago tiró el cigarrillo al suelo y lo aplastó con la suela de su bota. Abrió la puerta del conductor y se sentó. El cuero del asiento estaba frío. Giró la llave y el motor respondió con una vibración que sacudió el chasis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo lo miró, alarmado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué haces? No nos dieron la orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago puso primera. El coche avanzó unos centímetros, obligando a Gonzalo a dar un paso atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube —dijo Santiago. No fue una pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenemos que asegurar este perímetro hasta que llegue relevo. El protocolo es claro, Villareal. Si nos movemos, dejamos un hueco en la cadena de mando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago aceleró en vacío. El motor rugió, cortando la conversación. Gonzalo miró hacia el edificio quemado, luego hacia la radio que seguía vomitando reportes sobre el nuevo incendio, y finalmente hacia Santiago. La duda duró un segundo. Gonzalo maldijo por lo bajo, rodeó el coche y se subió al asiento del acompañante, cerrando la puerta con fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La patrulla salió del cordón policial mordiendo el bordillo. Santiago no encendió la sirena de inmediato. Se movió por las calles laterales, evitando la avenida principal bloqueada por los camiones de bomberos. Conducía con una sola mano en el volante, la otra apoyada en la palanca de cambios, realizando los movimientos con una economía mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en traslado hacia sector oeste —informó Gonzalo, con voz resignada—. Vamos en apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Negativo, Móvil 44. Su sector es el centro. Regresen a su posición. No tenemos cobertura para su cuadrante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago ignoró la radio. Giró bruscamente a la izquierda, entrando en una calle de sentido único en contra. Los faros de los coches que venían de frente parpadearon y las bocinas estallaron. Santiago mantuvo el curso, pegándose a la línea de vehículos estacionados, obligando al tráfico entrante a frenar y apartarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Nos están ordenando volver! —gritó Gonzalo, agarrándose del asidero del techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Escucha —dijo Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo guardó silencio. La radio era un hervidero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Móvil 12, no podemos acceder, la entrada principal está bloqueada…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Central, necesitamos corte de suministro eléctrico en la manzana completa, los cables están chispeando sobre la calle…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…No hay hidrantes con presión. Repito, presión negativa en la red…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Solicito apoyo, la gente está entrando a sacar cosas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las voces se superponían. Un operador intentaba dar paso a una unidad, pero otra lo cortaba solicitando médicos. No había pausas entre los mensajes. La frecuencia estaba saturada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago cruzó una intersección con el semáforo en rojo. Un autobús tuvo que frenar en seco, bloqueando el cruce y generando una reacción en cadena de chirridos y golpes metálicos. La patrulla ni siquiera se sacudió. Santiago miraba hacia adelante, sus ojos fijos en el horizonte urbano donde, a lo lejos, una columna de humo nueva, más oscura y densa que la anterior, empezaba a manchar el cielo nocturno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están desbordados —murmuró Gonzalo, bajando la radio—. No hay suficientes unidades para dos focos grandes simultáneos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trayecto se volvió una carrera de obstáculos. Los semáforos parecían no importar. La gente cruzaba por mitad de cuadra, mirando sus teléfonos o corriendo sin dirección clara. Santiago conducía con precaución, subiéndose a las aceras cuando el asfalto se cerraba, rozando contenedores de basura y postes de señalización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido de la ciudad cambiaba a medida que se acercaban al oeste. Ya no eran sirenas lejanas. Era un zumbido grave, industrial. El olor también mutaba. El aroma a madera vieja del centro daba paso a algo químico, acre, que picaba en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegaron a la calle 4 diez minutos después. Tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El panorama era distinto al del centro. Aquí no había edificios residenciales de altura, sino bodegas bajas, depósitos de logística y talleres mecánicos cerrados. El fuego consumía un galpón de estructura metálica que ocupaba media manzana. Las llamas no salían por ventanas, porque no las había; reventaban el techo de chapa, elevándose veinte metros en el aire, iluminando el barrio con una luz naranja y sucia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo había una patrulla en el lugar. Dos agentes jóvenes, desbordados, intentaban mantener a un grupo de curiosos lejos de la fachada que amenazaba con desplomarse. No había bomberos todavía. Las sirenas se escuchaban acercarse, pero el tráfico las retenía a varias cuadras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago detuvo el coche a cincuenta metros del fuego. El calor irradiaba a través del parabrisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en posición —dijo Gonzalo, bajando del vehículo—. Situación crítica. El fuego está en fase libre. Necesitamos bomberos ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están en camino, 44. Tienen demora por bloqueo en túneles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago bajó y el ruido del incendio lo envolvió. Era un rugido de ventilación forzada, como si el edificio estuviera aspirando todo el oxígeno del barrio para alimentarse. Caminó hacia la entrada del galpón. El portón metálico, de tres metros de altura, estaba doblado hacia afuera, como una lata de refresco aplastada desde el interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Villareal! ¡Espera! —gritó Gonzalo, corriendo tras él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago no se detuvo. Pasó junto a los agentes novatos, que lo miraron sin saber si detenerlo o seguirlo. Se acercó a la zona de calor. La pintura de la fachada estaba burbujeando y cayendo en tiras grises. El suelo estaba cubierto de cristales de los tragaluces y trozos de metal proyectados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se detuvo frente a lo que quedaba del portón. La deformación del metal contaba una historia física. El metal estaba desgarrado, empujado violentamente hacia la calle. Los pernos de anclaje, gruesos como dedos, habían sido arrancados del hormigón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo llegó a su lado, cubriéndose la cara con el antebrazo. El calor era insoportable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Va a colapsar! ¡Tenemos que retroceder! —gritó Gonzalo, agarrando a Santiago del hombro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago se soltó con un movimiento brusco del hombro. Se agachó, ignorando las cenizas que le caían sobre el pelo. Señaló el suelo, cerca del marco destrozado de la entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había marcas negras en el pavimento, dispuestas en un patrón radial que se alejaba del centro de la entrada. No eran manchas de hollín. Eran quemaduras de contacto, donde algo a altísima temperatura había golpeado el suelo a gran velocidad. Santiago estiró la mano y recogió un fragmento incrustado en una grieta del asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se levantó y se lo mostró a Gonzalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un pedazo de polímero negro, deformado pero reconocible. Olía a compuesto nitrogenado, un olor dulce y repugnante que atravesaba el hedor del humo. No era plástico de un envase. Parecía la parte de una carcasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo miró el fragmento en la mano de Santiago. Luego miró el portón reventado hacia afuera. Sus ojos recorrieron la escena: la falta de bomberos, la ubicación del depósito en una vía de salida rápida hacia la autopista, el incendio del centro que mantenía ocupada a la mayoría de la fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de Gonzalo, colgada en su chaleco, volvió a sonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central a todas las unidades. Reporte de tercer foco en túnel sur. Repito, humo en túnel sur. Tráfico detenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo se quedó inmóvil. El caos de la radio, la imposibilidad de llegar a tiempo, la violencia de la explosión que había abierto ese portón antes de que el fuego consumiera todo. Miró su reloj. Habían pasado apenas cuarenta minutos desde el primer aviso en el centro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago dejó caer el fragmento de polímero. Rebotó con un sonido seco contra el asfalto. Miró a Gonzalo a los ojos, esperando. Su expresión no tenía urgencia, solo una confirmación fría de lo que ya sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo bajó la mano que cubría su rostro. El calor le golpeaba la piel, pero su tono de voz se volvió gélido, técnico, despojado de la duda administrativa que lo había acompañado hasta ese momento. Miró el fuego, luego la ciudad a sus espaldas, y finalmente los restos del explosivo en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esto está coordinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago asintió una sola vez, dio media vuelta y caminó hacia la patrulla.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:27:19 +0000</pubDate></item><item><title>LA NIÑA DE BLANCO</title><link>https://fictograma.com/d/1932-la-nina-de-blanco/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;LA NIÑA DE BLANCO&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina llega, asustada, ve la puerta. Frente a ella solo ve un pasaje solitario con una reja oscura que deja tras de sí un misterio y duda de su futuro luego de ese día. Respira hondo. Se da valor y se dice ante sí: tú aceptaste, tú necesitas el dinero, ¿qué puede pasar…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las luces están a punto de encenderse, la tenue luz del día está apagándose, el frío y la tristeza están a punto de salir a las calles. Mira a todos lados, observa si alguien la ve, tal vez la persona que solo conoce por mensajes la observa. ¿Tal vez no solo es uno? ¿Tal vez es alguien que la conoce? Invade su mente la inseguridad, la duda, el miedo desea poseerla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina creció en el campo con sueños apagados por la necesidad y la pobreza. Pasó una niñez feliz junto a sus hermanas y hermanos. Papá era un hombre rudo y trabajador, nunca sobró mucho pero siempre estaba la mesa con comida. Desde niños les enseñó a trabajar en el campo, a ver de dónde y cómo sale la comida que llena la mesa. Lina disfrutaba jugar con la tierra fresca, buscar gusanos después del descanso o almuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy la comida fue papas sancochadas con queso de Lidia, la vaca que mamá cuidaba más que a nosotras, jijijiji, sonríe. La tierra fresca nos da gusanos fuertes que son el plato favorito de Pía, el pollito que adoptó como suyo Lina, dice. A Pía le gustan los gusanos, es su favorito, se los llevaré hoy, juntaré todo lo que quepa en mi mandil. Su madre la regaña. Sabes que Pía o como se llame será para el cumpleaños de tu padre, no te encariñes, es comida. Lo sé mamá, lo sé, pero igual la cuidaré hasta ese día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina vivía el día a día, ya anteriormente había entendido que sus mascotas no eran para su felicidad sino para alimentar a su familia. Sus hermanos mayores ya estaban dedicados al campo, habían concluido la primaria y ya tenían que trabajar. Hoy ya mayores cada uno tenía sus roles en la chacra junto a su padre, ellos entendían que su futuro era inmediato y era el campo. Debían cultivar lo más que se podía aprovechando las temporadas de lluvias y sacar la cosecha para venderla y vivir del dinero durante el resto del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos no quisieron seguir la secundaria, aunque Lina siempre les dice: ustedes eran burros, no nacieron para estudiar. El pico es su mujer y su lapicero, con eso hablan, piensan y viven. Sonreían al oírla y siempre la consideraban, al ser la menor, la preferida o la engreída. Le decían: cuando naciste viniste a casa envuelta en un ropón blanco, ahí dijimos serás la enfermera de mamá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina desde que tuvo uso de razón sentía que era la más considerada de la casa. Cada vez que la felicidad asomaba fugazmente a la casa, siempre decían: Lina, todos somos campesinos, al menos alguien debe ser profesional. No te vayas a enamorar de alguien, ya te vimos algo encariñada con el hijo del vecino, cuidado y te embaracen y te quedes sola con tu hijo. Ya ves cómo estamos en la casa, las cosas que producimos solamente alcanzan para vivir, un hijo más nos llevará a la ruina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella, sonriente y fresca dentro de su mundo de inocencia y candidez, respondía: ¿con ese feo? ¿acaso soy ciega? Todos recordaban que sabían reír, que en esos rostros duros por el frío y el sol aún se formaban sonrisas. Pero papá solo miraba seriamente, quizá amargado por la dura vida que le tocó pasar, quizá dudando que su autoridad y respeto se perderían con una sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí todos saben que quien no ayuda o quien tiene para mujer o varón debe irse, aquí alimentamos a quienes hacen algo, respondía secamente y todo en su entorno se congelaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina culminó el colegio, la única de la familia con más alta educación. No tenía enamorado, no tenía pretendientes, sea esto porque vivía lejos del pueblo o porque su padre era de temer por su duro carácter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papá, quiero seguir estudiando, le dijo en una de las comidas entre todos. Él la miró duramente como odiando ese momento que presagiaba iba a llegar y sin saber cómo afrontarlo. Algo lo consumía, la tristeza, la impotencia. Un frío viento entra por la cocina. No vas a poder estudiar, es difícil, además no tenemos dinero y sola siendo mujer te puede pasar algo. Aquí ayúdanos, hay mucho para hacer en la chacra. Te separaré una parte como a tus hermanos, ahí siembres, produzcas tu propio dinero y así cuando cualquier hombre se te acerque y pida tu mano siquiera tendrás para tus cosas. No pensarás irte con un hombre sin dinero en tus bolsillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quería llorar, quería responderle. Decirle que no soy una campesina, que no moriré en una cocina sobre fuego y humo oliendo a comida con las manos llenas de hollín. Miraba a mi madre y cómo sufre día tras día para poder sostener a la familia, hacer cada día recetas de platos nuevos con los ingredientes que tenía a la mano. Comprar cosas en mi familia es algo que sucede poco. Sufrimiento puro es lo que denotan sus ojos llenos de ojeras y sus arrugas que entre ellas buscan lugar a falta de espacio. Su sufrimiento es la daga que empuja a huir de ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papacha, cuando nací me dijeron que vine de blanco, que sería enfermera, eso quiero ser. Cuidaré de ustedes. Aquí una mujer solo sabe cocinar y servir a un hombre, en la chacra se acaban rápido. Quiero estudiar, yo podré con los exámenes, me esforzaré. El instituto me enseñará a ser una mujer independiente con un destino distinto al de todas. Trabajaré allí, seré moza, seré limpiadora, seré lo que pueda conseguir para no hacerles gastar. Quiero ser como la señora Vilam que trabaja en el centro de salud. ¿Acaso ella no te ayuda cuando te enfermas? ¿Acaso ella no es buena cuando no tenemos dinero? ¿Acaso ella no recibe cosas cuando necesitamos medicinas? Trataré de ser como ella, me esforzaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los días pasaron cual aguas surcan los ríos ondulantes y rápidos, sin que nadie diga nada, sin que nadie más hable del tema por días. Todo regresó a la rutina de siempre, como si la discusión de aquel día no hubiese existido, como si el calendario simplemente hubiera quitado aquel día de su listado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron semanas hasta que el padre habló con Lina y le dijo que tendría una oportunidad, que si no podía que nunca más exija estudiar, que ella viaje a la ciudad, que averigüe todo y que le avise cuánto costará. Ella estalló de emoción, abrazó a su padre, lo que nunca era común en su familia. Se puso a llorar de emoción, aunque tuvo que disimularlo rápidamente antes que arruine todo, porque ante papá nadie debía llorar, porque sin razón nadie llora de tonterías, él lo decía. Ese día Lina nunca lo olvidaría porque fue el día que conoció la felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el fondo sabía que si su hermano no la apoyaba ya estaría sudando frío en la chacra volteando la papa o moviendo el almuerzo. Se decía cómo una sola palabra bien dicha podía cambiarte el destino completamente. Ella en un universo paralelo habría vivido en el campo, en una chacra con su esposo, ayudándole a criar a los hijos, copiando lo que tiene de la chacra, viviendo necesidades, consolando a los hijos y satisfaciendo a su pareja sin expresar sus sentimientos o necesidades, sueños ni ambiciones personales; estaría muerta en vida cumpliendo su misión de madre directa al sacrificio de la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina viajó presurosa a la ciudad. Conocía solo lo que alguna vez fue con su padre a tramitar algunos documentos o vender sus productos. Era aventurera, no le temía a la ciudad y sus carros. Llegó hasta donde le dijeron que ya se bajara, preguntó y fue al instituto, aquel que la enfermera del centro de salud le había comentado donde estudió y pasó gratos momentos de su juventud. Imagina ella igual disfrutando de sus estudios, de sus salones, de sus enseñanzas, de sus vivencias con nuevas compañeras y compañeros. Se imaginaba la ciudad, conocer sus calles, vivir sola, buscar dónde vivir, eso la extasiaba y hacía que la sonrisa le fluyera cual vaso lleno de agua desbordándose sin poder contenerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se enteró que el examen era pronto y que aún podía inscribirse y que su carrera que anhelaba tenía 25 vacantes y las clases empezaban de inmediato luego de la selección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvió presurosa con las noticias, ansiosa de ya querer estudiar, de querer contarle a su familia que todo estaba encaminado para que ella estudie, que los astros la favorecían, que su tayta Dios la ayudaba. En la hora de la cena comunicó todo a su familia. La emoción con la que transmitía sus indagaciones hacía imposible que cualquiera, hasta papacha, pudiese objetar o quisiese poner trabas o desanimarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cama la madre callada solo oyó decir al padre que sentía orgullo de que su hija quisiera estudiar. Nunca imaginé que alguno de nuestros hijos pudiese siquiera terminar el colegio, me emociona saber que Lina quiere ser profesional. Será la primera hija de todos mis hermanos y los tuyos que al menos vaya a estudiar educación superior, sentenció ante la pasiva mirada de la madre que solamente asintió, sintiendo el peso del día sobre sus hombros y respirando cansancio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el día del examen, Lina tuvo que ir de madrugada para poder entrar a tiempo. Se llevó su comida en su bolso para desayunar cuando llegue porque a ella le marea el carro. Llevó sus lápices y cosas que le pidieron, se fue muy emocionada e impaciente a ver de qué trataba el examen y si daría la talla para poder ingresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Postulantes, todos en orden, solo ingresarán con lápiz y borrador y su identidad, el resto lo dejan aquí en los corredores. Si alguien ingresa con notas, copias o algo indebido será expulsado del examen, pregonaba el tutor. La prueba será de 2 horas, solo respondan en las cartillas que se les brindará. Buena suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suerte es lo que necesitaré, veo mucha gente, espero no decepcionar a mis padres, sería terrible que no ingrese, esta es mi única oportunidad de salir de mi destino elegido por mis padres, se decía dentro de sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron las horas, terminó el examen. Se fue inmediatamente a su casa. No habló nada, nadie le preguntó, es más nadie siquiera recordaba que Lina había ido a la ciudad a dar su examen. Todos estaban enfocados en sus trabajos y quehaceres que ni recordaron dónde estaba Lina. Sus hermanos imaginaban que ella fue al pueblo a tramitar sus certificados, su padre pensó que estaba en la cocina ayudando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día terminó y ella frente a la radio buscando si ahí encontraría la noticia de los ingresantes, impaciente pero temerosa a la vez. Encontró la radio, tuvo que esperar a que den la lista. Cuando llegó la relación de su carrera, llegó al número 22 y aún no estaba su nombre. Sentía salir las lágrimas y entregarse a la depresión porque a esas alturas ella ya se sentía derrotada. Dentro de sí se decía que aquella respuesta no era, que la correcta era otra, que por qué no lo cambió. Deseaba apagar la radio y ahogar esa pena en su soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puesto 23, no es ella. Estaba todo echado, no había ingresado, repetía. Debí estudiar más, debí ir al establo y ahí haber estudiado con la lámpara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente llegó el número 25 y ahí estaba Lina, era su nombre finalmente. No sabía si gritar y despertar a todos y darles la buena nueva, pero ella decía, si hago eso me golpearán porque todos al día siguiente deben trabajar temprano. Calló su grito de emoción, las lágrimas ya estaban fuera pensando en que no ingresó, ahora se convertían en lágrimas cristalinas de felicidad. Se decía: seré la enfermera como mis padres me sentenciaron cuando nací.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana ella se levantó primero, esperó a todos con el fogón encendido, esperando que alguien pregunte cómo le fue en el examen para ella decirles que lo logró. Primero apareció la madre cansada, entró y le dijo: ¿qué cocinaremos? Quaker con papas cocinadas, mamá, respondió. Su madre no habló más hasta que todo estaba ya listo. Ahí gritó: ya está listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al rato todos se acomodaron en la cocina a desayunar. Lina dentro de sí pensaba, alguien recordará en preguntarme, aún podré hacerlos sentir feliz con mi noticia. Se sentaron todos, se sirvió la comida, nadie dijo nada ni le preguntaron. Papá dijo: hoy quién subirá a soltar el agua de la sequía. El hermano respondió: yo lo haré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se sintió triste, conocía a su familia cuando distraídos y cansados estaban por los trabajos de la chacra. Saben, les quiero decir que ayer fue el examen y ingresé para enfermería, le avergonzó decirles que fue la última, se dijo así ese será mi secreto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos en la casa volvieron la cara hacia donde Lina. Se asustó. Después aquellas rocas sin expresión esbozaron una sonrisa. El hermano mayor dijo: felicitaciones hermana, cuando trabajes nos mantendrás, espero. Ella sonrió. Su padre solo le dijo que se esfuerce, que esto recién empieza y que serán unos años de mucho sacrificio y esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papacha, trabajaré, ya vi donde estudiaré, cerca hay un mercado, ahí venderé algo, no te fallaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por primera vez supo que era orgullo de su familia, aquella niña, aquella pequeña que todos decían solo causaba travesuras y problemas, hoy era quien daba un minuto de felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciadas las clases, ella se fue cargando sus costales con sus ropas, sus abrigos. Se decía: no podré comprar nada, llevaré todo lo que necesite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue a vivir a casa de una vecina cuya hija vivía en la ciudad y tenía cuartos que podía alquilar; quedaba cerca de su instituto. Ilusionada, decoró su cuarto, colgó sus horarios, alistó su pequeña cocina a leña en el patio, ordenó su ropa, limpió sus zapatos del barro de la chacra y se dijo a sí misma que no regresaría mientras no terminara su carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron los meses. Avanzó con sus clases, sus exámenes, sus trabajos. Lina había cambiado, era mucho más responsable e independiente. Ya no lloraba por sus hermanos o sus padres; sabía que estaba allí porque necesitaba estudiar. El dinero que le mandaban lo guardaba entre sus ropas y lo usaba de manera muy medida; solo servía para pagar su comida, su cuarto y sus materiales de estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se decía: ya luego compraré, está rico, pero puede esperar. No exigía más dinero a sus padres, sabía que no se lo darían. Trabajaba en el mercado limpiando verduras; no ganaba mucho, pero le entendían con sus horarios y eso le gustaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero siempre era justo. Siempre debía renunciar a algo antes de que llegara la remesa del siguiente mes. Sus necesidades se llenaban con sus estudios, que la hacían sentir feliz. Se decía que la vida era como una casa de muchos pisos y que cada semana era un escalón más que subía para llegar a la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y se cuestiona si es el camino que desea tomar. Se dice a sí misma si el chico que conoció y le propuso dinero será como menciona, seguro y discreto. Ha sopesado todo lo que necesita y se ha visto rodeada, sin salida alguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toma valor y regresa de lo que se alejaba, y se dice que si no lo hace siempre huirá de cualquier reto de igual manera. Ella nunca entró a un hotel, pero el chico ya le indicó cómo hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca la reja. Le preguntan a dónde irá. Responde, agachada y avergonzada, que ingresará al cuarto 304. El conserje, viejo y acostumbrado a ver estas escenas, la ve y abre la puerta. No le dice nada, solo abre y ella ingresa. Él solamente piensa que es otra chica más que trabaja así, debe ser alguien que cambió de zona de trabajo, y cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y no puede quedarse cerca de la reja. Siente que el conserje puede preguntarle algo incómodo o tocarla. Imagina que las chicas que entran allí son todas fáciles y no dirían nada si las toca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sube la escalera, revisa el número. ¿Dónde está? Va a la derecha, no está. A la izquierda tampoco. Sube al tercer piso y ubica la puerta. Se sofoca, la adrenalina la agita y cuestiona todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí dentro está él. ¿Estará solo? ¿Será otra persona? ¿Y si fui engañada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olvídalo, ya no dudes más, ya estás dentro —se enoja consigo misma— y, sin darse cuenta, toca la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca otra vez. Ella se dice: apúrate, que deseo irme. Siente que alguien se acerca hacia la puerta. Se sonroja. ¿Y si me conoce, qué hago?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de terminar de pensar, un señor abre la puerta y le dice:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hola, Lina, pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre la duda de irse o entrar, siente que su cuerpo ingresa mientras su mente le dice: ándate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pensé que no vendrías, te hiciste esperar —le dice él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No conocía, tenía miedo de entrar —dice sinceramente ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si haré esto será solamente porque lo necesito —sentenció, para entregarse finalmente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Leon Antov&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:31:59 +0000</pubDate></item><item><title>Blanco y negro.</title><link>https://fictograma.com/d/1946-blanco-y-negro/1</link><description>&lt;blockquote class="uncited"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nota - Es un cuento algo viejo no le hice demasiadas correcciones, me gusta como fue concebida.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Era una noche oscura reinaba la impaciencia en las personas que transitaban aquel puente que a la luz de la luna mostraba su verdadera forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su sombra inspiraba miedo a quien cruzara y sonidos inquietantes rondaban sus alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que pasaba por él sentía esa sensación fría en la nuca era como si alguien me respiraba suavemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de esas veces de repente escuché un sonido agudo y horroroso mire hacia atrás y una chica vestido de blanco y cabello negro me miraba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba inerte parada en medio del puente su cuerpo inquietante hacia que mis pelos se pusieran de punta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi respiración pronto se volvió errática y el miedo me confundía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando intenté gritar sentía que mi garganta era compactada por algo invisible, solo salían gemidos pequeños que nadie escuchaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba paralizada y la chica seguía mirándome de esa manera tan tétrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algún momento la luz de la luna llena alumbró totalmente el puente y su vestido que antes era blanco ahora tenía manchas como si fuera sangre aunque está era de color negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su cuerpo comenzó a temblar mientras yo intentaba moverme al saber que mi destino estaba fijado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella empezó a vomitar algo negro y oscuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cayó al suelo, con esos sonidos desagradable que salían de su boca solo conseguía que me paralizar aún mas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella tomó esa cosa del suelo y a pesar de mi miedo reconocí que era un cuchillo de cocina, vi cortés en su boca y no pensé en otra cosa más que correr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se levantó y comenzó a acercarse lentamente a mi mientras me apuntaba con el cuchillo y sangre negra salía de su boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mire hacia abajo y mis piernas temblaban tanto que pensé que el puente se derrumbaría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento la luna se apagó como si su brillo nunca hubiera existido y todo se quedó en negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentí una sensación de extrema adrenalina y comencé a caminar hacia atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paso a paso y cada paso sonaba tan macabro que al recordarlo siento dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi garganta estaba seca y mis brazos cansados, intente correr al verla acercarse demasiado pero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Mis pies estaban atrapados!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llorando por mi vida me aferre a mis últimas fuerzas y armada de valor tome una piedra en la mano la mire y le grité con toda la fuerza que me quedaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Ven por mi si te atrevés perra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella respondió a la provocación quedándose quieta un minuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces vacilé y pregunté “¿que-qué haces?"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella giró su cabeza 45° grados y sonrió…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentí lágrimas caer de mis ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue la sonrisa más macabra que hubiera visto, tentada a hablar le dije:&lt;br /&gt;
!No tengo miedo! ¿me escuchas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella sonrió nuevamente y cada vez que gritaba sonreía cada vez más y se acercaba aun más rápido dejando un rastro negro a su paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oí el puente llorar y las vigas caerse, en esta oscura noche vi mi muerte reflejada en la luna aunque vilmente el mundo no permitió mi renuncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta chica comenzó a deformarse al pararse frente a mi dándome una imagen grotesca antes de finalmente apuñalarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo recuerdo bien una puñalada en el pecho cerca de mi corazón y su sonrisa que aún me aterra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento recuerdo haber gritado de dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras mis ojos se cerraban y la luna detrás de nubes volvió a dar la luz me percate que aquella piedra todavía estaba en mi mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté mi mano y golpee su rostro repetidamente tirándola al suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fui capaz de parar, estaba aterrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sangre no paraba de salpicar sobre mi ropa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así seguí golpeándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo oír su cuello y sus huesos crujir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mire nuevamente antes de dejar de golpearla vi su cara desfigurada y llena de manchas negras y me desmaye cayendo boca arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentía el dolor de la herida en mi pecho aunque se desvanecía lentamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asumí mi muerte en el momento en que imágenes de mi pasado pasaron por mi ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A punto de cerrar los ojos luz entró por ellos pero no era la luz de la luna era algo más fuerte y suave a la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Es el sol? Pensé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún era de noche o eso pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oí muchos ruidos de repente, ¿sirenas? pensé al percatarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intente con mis últimas fuerzas ver que estaba pasando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrí los ojos y me senté sin sentir dolor alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras bostezaba vi un cordón amarillo rodeando el área de mi cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había mucha sangre alrededor de mi y el cuchillo tirados cerca de mi mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi que habían puesto un cartel pequeño a mi lado que me enumeraba como evidencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté del suelo lentamente y cabello negro y largo calló sobre mi vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había sangre negra en mi vestido aunque espera ahora que lo recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo no llevaba un vestido blanco.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;FIN.&lt;/p&gt;

 &lt;p&gt;Byemydream.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:41:06 +0000</pubDate></item><item><title>Una Vez Más - Arco Piloto, Capitulo 1</title><link>https://fictograma.com/d/499-una-vez-más---arco-piloto,-capitulo-1/1</link><description>&lt;p&gt;Hola amigo. Ahora me paso yo por acá 🙂&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Como ya te dije, tu historia me parece interesante, es atrapante desde un comienzo y no tenés que usar demasiadas descripciones para que el lector pueda sumergirse en ella, lo cual es difícil de lograr y siento que alcanzaste a la perfección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éste capítulo, como ya te dije, se vuelve interesante sobre todo por ese conflicto interno que se plantea desde el inicio. Siento que la voz de Aiden funciona bien para introducir la lucha interna y deja claro que no se trata solo de una amenaza externa, sino también de algo más psicológico. Esa dualidad está bien pensada y tiene potencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al ritmo, creo que el capítulo empieza con bastante intensidad, pero luego baja de forma muy marcada cuando pasamos a la escena cotidiana con Erina. No está mal que el ritmo desacelere, de hecho, personalmente me gusta y siento que sirve para humanizar a los personajes, pero quizás la transición es un poco brusca. Te repito, es mi percepción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la trama, siento que este capítulo funciona más como construcción de vínculo que como avance de la historia principal, y no lo menciono como algo negativo. La conversación entre Aiden y Erina aporta profundidad emocional y refuerza la relación que existe entre ambos. Sin embargo, a nivel narrativo, no ocurre nada que modifique realmente la situación general, por lo que puede sentirse como una especie de introducción. Quizás podrías sembrar algún indicio más concreto de conflicto externo, de forma implícita o explícita, que mantenga la sensación de peligro un poco más latente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la voz del narrador, noto dos registros distintos: uno más intenso y casi oscuro en el inicio, y otro más ligero en los diálogos. La parte introspectiva tiene fuerza, pero a veces se apoya demasiado en preguntas retóricas, lo que puede restarle naturalidad. En los diálogos, en cambio, los personajes se sienten más vivos y orgánicos, especialmente en los momentos de broma entre Aiden y Erina. Ahí es donde el texto se vuelve más fluido. Eso me gusta mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la estructura del texto en general, ya te dije, y sé que soy pesada con esto jaja, siento que quizás hay demasiados vacíos y puntos suspensivos. De todas formas, y más allá de eso, creo que el capítulo tiene una base sólida, especialmente en la construcción de la atmósfera y en cuanto a lo emocional de los personajes.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:51:45 +0000</pubDate></item><item><title>Una Vez Más - Arco Piloto, Capitulo 2</title><link>https://fictograma.com/d/504-una-vez-más---arco-piloto,-capitulo-2/1</link><description>&lt;p&gt;Me gustó el capítulo. La historia, de a poco, comienza a profundizarse. Voy a marcar algunas cosas, pero la mayoría pasan más por gusto personal que por “errores” de la estructura o en la escritura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El arranque vuelve a usar esa voz medio épica, con frases sobre el mundo cruel, la obstinación, renacer, etc. No está mal si lo utilizás como recurso, aunque creo que empieza a sentirse repetido. Es como si cada capítulo, antes de comenzar, necesitara una especie de "trailer”. El tema es que cuando todo suena enorme y trascendental, pierde fuerza. A veces menos es más: si dejás que el peso lo lleven las escenas concretas (el frío, el campamento, el pan, las decisiones difíciles) en vez del uso de las frases filosóficas, creo que el impacto emocional sería aún mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La escena con Rael está bien estructurada en términos de información. Sin embargo, el diálogo a veces suena demasiado explicativo. Los personajes dicen exactamente lo que piensan de forma muy directa, y eso puede que le quite un poco de naturalidad. Podrías trabajar más el subtexto: que no todo se diga frontalmente, que parte del conflicto se perciba en silencios, interrupciones o miradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conflicto entre Aiden y Rael está bien planteado ideológicamente, ahí se ve el pragmatismo vs. la protección del grupo, el riesgo vs. la pérdida material. Pero Rael se mantiene muy plano. Solo es “el líder firme” y no da lugar a debates. Quizás podrías darle una frase o un gesto que deje entrever el miedo que realmente siente. Eso lo haría más humano y el choque sería más potente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conversación con Erina es, otra vez, la pieza emocional del capítulo. Funciona porque no discuten por ego, sino por preocupación mutua y genuina. Eso está bien construido. Me gustó el detalle del pan mordido porque humaniza, suaviza, y contrasta con la gravedad de la situación que están viviendo. Por otro lado, hay algo que se repite mucho: Aiden verbaliza constantemente su sentido de responsabilidad. Lo dice varias veces con distintas palabras. Eso puede volverse redundante porque, desde que lo da a entender de forma indirecta, el lector ya entendió el dilema; no hace falta reafirmarlo tantas veces. Si recortaras un poco esas reiteraciones, la escena ganaría fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gusta como mezclas la voz narrativa en tercera persona con los pensamientos en primera de Aiden, ya que en esos momentos, el tono se vuelve más crudo y directo y, en mi opinión, funciona mejor que cuando habla en discurso casi filosófico. Quizás ahí está la voz más auténtica del personaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En términos de avance de trama, este capítulo sí empuja la historia hacia una acción concreta que es la partida hacia eso desconocido que los acecha. Eso es un progreso claro respecto al anterior. Termina con una promesa, lo cual genera expectativa. Bien elegido el cierre para éste capítulo.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:20:34 +0000</pubDate></item><item><title>Tales of ALBA - El Espía Sentenciado - Pròlogo</title><link>https://fictograma.com/d/1973-tales-of-alba-el-espia-sentenciado-prologo/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771299188/fictograma/portada_alba_png_lwvp4y.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771299188/fictograma/portada_alba_png_lwvp4y.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NOTA: Tales of Alba es una historia que intenta ser una novela ligera y en el futuro un manga, espero que se les haga interesante y puedan darme retroalimentación, sin mas que decir, suerte 🙂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CAPITULO 0 – PROLOGO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«No… no volverá a pasar…»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El humo le nublaba los ojos, pero él apenas lo notaba. Todo se sentía lejano, como si estuviera dentro de un sueño. Frente a él, entre los escombros y los cuerpos, un pequeño temblor anunció movimiento bajo una mesa rota. De allí salió él: un niño, cubierto de polvo y sangre, con una quemadura oscura que le cruzaba gran parte de la mejilla, una marca que parecía demasiado cruel para existir en alguien tan pequeño. Sus ojos, sin embargo, no estaban en su herida. Estaban fijos en el cuerpo de una niña de cabello blanco, tendida entre sillas volcadas, completamente inconsciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El niño apretó los dientes. Y corrió. Corrió entre las llamas, esquivando como podía el fuego que ardía alrededor, como si el simple hecho de moverse más rápido pudiera evitar que lo volviera a tocar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo alrededor era caos, gritos. Y lo más inquietante de todo: el sonido del timbre escolar marcando la hora de salida, mezclado con la alarma de incendios que rugía sin cesar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encima de ese ruido, un Fénix, una bestia mítica envuelta en llamas doradas, sobrevolaba los pasillos destrozados, lanzando fuego en cada aleteo. Su presencia desvió la atención de la legión de magos lo suficiente como para que el niño llegara hasta uno de ellos caído junto a la barra de la cafetería. El mago estaba casi muerto, pero lo que llevaba era lo importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un libro, brillante, vibrando. Casi canalizado. El niño no lloraba. Solo respiraba rápido, con las manos temblorosas, mientras se inclinaba sobre el cuerpo para tomarlo. Cuando sus dedos tocaron la cubierta, una ráfaga de energía recorrió toda la habitación, levantando polvo y runas azules destellantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Detente! —gruñó una voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mago aún consciente, arrastrándose por el suelo, levantó una mano que temblaba, pero no dejaba de formar un sello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demasiado tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El niño de la cicatriz ya estaba murmurando. Sílabas que ningún niño de este mundo debería conocer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…drash’ka norv… hen’tarii… —balbuceó, sintiendo cómo la garganta comenzaba a arderle por dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las pupilas del mago se dilataron. Instintivamente, llevó la mano al bolsillo mientras una gota de sudor le recorría la cara; intentó detener aquello echando mano de su arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No… tú no…!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un disparo estalló en el aire. El sonido atravesó la cafetería como una línea recta, la bala giró, cruzando el humo en dirección al niño. En ese instante, el tiempo pareció detenerse por un momento. Las runas azules destellaron una última vez antes de que todo se volviera borroso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARTE 1 – ¡Piensa un poco Miyu!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Seiyi, mira lo que encontré! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz de su hermana sonó como siempre: demasiado fuerte, demasiado feliz… y casi siempre demasiado problemática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizá, después de todo, la historia realmente empezó así. No con fuego, caos o gritos… sino con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un suspiro resignado que parecía estar acostumbrado a estos inconvenientes, Seiyi caminó hacia el lugar donde se encontraba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Que no sea nada raro esta vez… por favor…»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Puedes dejar de correr detrás de cualquier cosa que brilla?… Ugh… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se detuvo al verla agachada junto al pavimento. Una niña de cabello blanco y una coleta, ojos brillantes como si el mundo entero fuera un juguete, estaba inclinada hacia algo que le parecía curioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Miyu… ¿qué estás? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces lo vio, una cola áspera, cubierta de escamas y de un tono verde musgo. Era inconfundible. No era un lagarto, no era una iguana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿¡Un… dragón!? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El instinto lo golpeó antes que la razón&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Scritch!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771299243/fictograma/panel_1_we_qjzvns.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771299243/fictograma/panel_1_we_qjzvns.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subió al árbol más cercano como un gato callejero acorralado, con los ojos completamente en pánico y la respiración entrecortada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu, por supuesto, se estaba riendo a carcajadas. Con la agilidad de quien no conoce el miedo, tomó al pequeño dragón entre sus manos y lo levantó hacia el árbol donde Seiyi seguía trepado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mira, Sei! ¿No es una cosita binda? —exclamó ella con los ojos brillando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡LINDA! ¡Se dice LINDA! —la voz de Seiyi se quebró en un agudo grito mientras forcejeaba por subir una rama más—. ¡Aléjalo! ¡Te juro que no vuelvo a cocinarte nada! ¡Nunca más!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está bien, está bien, niñita… no seas tan dramático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu dejó al pequeño dragón en el pavimento con cuidado. Al levantar la vista, notó a un hombre a unos metros de distancia que buscaba algo con desesperación entre los arbustos. Miyu bajó la mirada hacia la criatura; en el cuello del animal brillaba un pequeño collar de cuero con una placa metálica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—“Maxy”… —leyó en voz alta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ojos se abrieron de golpe al asimilar la coincidencia. Sin dudarlo, Miyu comenzó a agitar los brazos hacia el hombre para llamar su atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Oyeee! —gritó con todas sus fuerzas—. ¡¿Es su mascota?! ¡Es increíble! ¡¿Me la puedo quedar?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mano de Seiyi cayó como un martillo directo sobre la cabeza de su hermana, bajándola del árbol en tiempo récord y silenciándola de un golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Idiota! —susurró Seiyi entre dientes—. ¡¿Cómo vas a quedarte con un animal que tiene dueño?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—P-Pero… era tan lindo… —se quejó ella sobándose la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alboroto llegó a oídos del dueño, quien se acercó trotando. Al ver a la pareja de hermanos, no pudo evitar soltar una carcajada que relajó el ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Jajaja… ustedes deben ser nuevos en el vecindario, ¿cierto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi se inclinó nerviosamente en una reverencia automática. En un torpe intento de compensar el descaro de su hermana, empujó suavemente la cabeza de Miyu para que ella también hiciera la reverencia con él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—S-Sí, disculpe a mi hermana… no puedo detenerla cuando… bueno, ya sabe —balbuceó Seiyi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu, con la cara roja de vergüenza y todavía sobándose el golpe, mantuvo la mirada baja. El señor Jones los observó en silencio durante un segundo que se sintió eterno, arqueando una ceja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vaya… —murmuró el hombre con una sonrisa curiosa—. Eso de inclinarse juntos… Parece que no son de por aquí, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—S-solo venimos de paso —repitió Seiyi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No pasa nada. Maxy es muy amable con los desconocidos. ¿Verdad, chico?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dragón, una criatura de escamas color verde y ojos amarillos demasiado grandes, abrió sus pequeños colmillos. Pero no emitió un rugido majestuoso ni algo aterrador. Soltó un ladrido seco, agudo y patético: &lt;em&gt;¡Waff!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Seiyi se le revolvió el estómago. Su rostro se torció en una mueca de rechazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—B-bueno… —Seiyi tragó saliva, evitando mirar a la “bestia”—. Señor…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Jones —completó el hombre, rascándole la barbilla al dragón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sí, Jones! Entonces… nos retiramos. ¡PERDONE A MI HERMANA, ADIÓS!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin esperar respuesta, Seiyi atrapó la muñeca de Miyu y tiró de ella, arrastrándola calle abajo. Sus pies corrían por el pavimento con una urgencia que rozaba el pánico, queriendo poner distancia entre ellos y esa “cosa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—M-Miyu… —jadeó Seiyi cuando por fin se detuvieron a una cuadra. El aire le quemaba los pulmones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pff… —Miyu soltó una risita, soltándose del agarre de su hermano—. Estuvo demasiado cerca, ¿verdad? El dragón pudo haber volado y matarnos a todos con su gran aliento venenoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu lo miró de reojo, disfrutando de ver a Seiyi tan alterado por un animal que apenas le llegaba a los tobillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminaron el resto del trayecto en silencio, dejando atrás las casas urbanas para adentrarse en la zona de la residencia estudiantil. El edificio se alzaba frente a ellos, envuelto en el ruido constante de televisiones encendidas y puertas que golpeaban. El aire allí olía a una mezcla densa de humedad y comida rápida barata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al subir al ascensor, Miyu salió disparada en cuanto las puertas se abrieron, mientras Seiyi avanzaba con pasos mucho más lentos, sintiendo el peso de la mochila en sus hombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eh, Miyu, no te duermas apenas entremos —advirtió Seiyi—. Tenemos que llamar a mamá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Hoy era ese día? Pfgh… quiero dormir…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siempre lo mismo contigo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi caminó directo hacia la que creía su habitación y dejó caer la mochila con un suspiro de alivio, como si por fin hubiera soltado un ancla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno… por fin… —murmuró, estirando la mano hacia la perilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Esa no es nuestra puerta —dijo Miyu con voz plana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu señaló con el dedo el número metálico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nosotros somos la 132. Esa es la 131.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi miró el número, parpadeó dos veces… y sintió cómo su dignidad se evaporaba de un momento a otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu caminó hacia la puerta correcta sin siquiera mirarlo, como si ese tipo de errores fueran la banda sonora de su vida diaria. Seiyi la siguió en silencio, tragándose el orgullo mientras entraban al cuarto. Ella dejó sus cosas en el suelo con la naturalidad de quien siempre tiene la razón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era hora de prepararse para la videollamada semanal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;strong&gt;¡LAS SORPRENDENTES AVENTURAS DE WIND-BREAKER!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un fuerte ruido retumbaba desde la sala de estar. Miyu, como siempre, había encendido la televisión para ver el nuevo capítulo de la serie animada Wind-Breaker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seiyi, ¿puedesh traer la chomputadora al chsillón? —balbuceó con la boca llena, masticando una enorme barra de chocolate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hmph… bueno, pero bájale a esa basura de programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No lo entenderías ignorante! —replicó, inflando los cachetes—. Pero está bien….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A regañadientes, bajó el volumen mientras Seiyi acomodaba la computadora y se disponía a marcar a su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu bajó el volumen con un suspiro dramático mientras Seiyi acomodaba la laptop sobre la mesa de enfrente. Mientras esperaba a que la señal del internet llegara, Seiyi se quedó mirando la televisión de reojo. Los protagonistas de Wind-Breaker lanzaban ráfagas de aire con un simple movimiento de manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¿De verdad pueden usar magia sin un objeto canalizador?», pensó Seiyi, sintiendo una punzada de duda. «Papá hacía algo parecido… No es raro que a Miyu le fascine esta serie. ¿Pero cómo lo hacía él? ¿La magia no es siempre una cuestión de herramientas? ¿O tendrá algo que ver con esa “absorción” de la que a veces hablaba?».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¿Eh?! —Seiyi casi se cae de la silla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz de su madre estalló desde los altavoces de la laptop. En la pantalla, la mujer saludaba con una energía que parecía no haberlos visto hace años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, hoshla, mami —saludó Miyu, masticando ruidosamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ay, mi vida! ¿Qué estás comiendo, amor? ¿Todo bien? ¿Cómo te trata tu hermano?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seeeh… nada interesante. ¿Ya puedo volshhver a casash? —preguntó Miyu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, hija, es por tu bien. Recuerda que debes estudiar para ser mejor que todos nosotros. ¡Eres nuestro orgullo, la luz de esta familia!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, que estaba justo al lado de la cámara, suspiró en silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Eh… también estoy aquí, ¿saben?».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Grashias, mami, pero ño me lo tienes que decir todosh los chias —Miyu sonrió, revelando unos dientes completamente marrones. Parecía un hámster desnutrido que por fin había encontrado comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi bajó la mirada hacia el teclado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¿Todos los días? Ya quisiera yo recibir eso…».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, sí, Seiyi —la voz de la madre cambió. Perdió la dulzura y ganó una firmeza militar—. Recuerda que mañana es el cambio de semestre. Si te expulsan, se acabó. No volveré a pagar un programa de intercambio tan caro para que te metas en problemas, niño. ¿Entendido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi levantó un dedo, como un abogado defensor que sabe que ha perdido el caso antes de empezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ah? Pero si Miyu es la que siempre…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu lo interrumpió alzando una mano llena de migas y lanzándole una mirada de pura malicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Sí, mami! Yo me encargaré de que Seiyi no cause problemas, ¡como la última vez!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡P-pero… hija de…!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Gracias, Miyu! ¡Sabía que podía confiar en ti! —exclamó la madre, radiante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi se dejó caer contra el respaldo. Se sentía como si lo hubieran apuñalado con una cuchara de plástico: no lo mataba, pero le dolía el orgullo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Es imposible ganarles… no se puede…».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Oh, sí! —añadió Miyu con una inocencia fingida—. Mi hermano quiere preguntarte algo, casi lo olvida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¿Por qué siguen hablando como si yo no estuviera?», pensó él, recuperando la compostura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, claro. ¿Qué pasó, Seiyi? —preguntó la madre con un tono plano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi infló los pulmones, buscando valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—O-oh… perdón por molestarte, mamá, pero… ¿crees que podrías?… no sé… hay unas nuevas hamburguesas en el centro… —murmuró rascándose la nuca, odiando lo desesperado que sonaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No. Te di el presupuesto exacto para el mes. Adminístrate mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mierda… —susurró él, encogiéndose. Pero entonces, su cerebro hizo clic. Miró a Miyu. El Trato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le susurró al oído con urgencia:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Pss… recuerda lo que acordamos. Las hamburguesas».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ojos de Miyu brillaron. Era el brillo de un demonio que acaba de cobrar una deuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Mamiiii~. Yo también quiero ir a probar esas hamburguesas… ¿Me darías dinero a mí? Porfi…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Hamburguesas? ¡Pero claro, mi niña! En un momento te hago la transferencia. ¡Seiyi! Más vale que uses ese dinero para llevarla y cuidarla bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi apretó el puño bajo la mesa. Había ganado. Era una victoria sucia, humillante y dependiente de su hermana, pero era una victoria al fin y al cabo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Perfecto… todo según el plan».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, cuando giró la cabeza para celebrar el éxito del “golpe”, se encontró con un muro de silencio. Miyu estaba profundamente dormida en el sillón. Tenía la boca abierta, un resto de chocolate en el labio y la respiración rítmica de un obeso con una máscara de oxígeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¿Cómo…? ¡¿Cómo puede dormirse en tres segundos?!».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dame… dame un momento, ma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi se levantó. Con una paciencia que solo nace de años de práctica, recogió las envolturas de chocolate esparcidas por el sofá. Luego, tomó una manta y cubrió a su hermana con cuidado, asegurándose de que no pasara frío. Al apagar la tele, el reflejo de la pantalla le devolvió su propia imagen cansada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Casi lo olvido…, ¿Debería volver a preguntarle?».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi dudó, confuso, sin obtener respuesta clara. Se dejó caer otra vez en el sillón y retomó la llamada con su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Volví… Miyu se quedó dormida, como siempre. Supongo que ya no hay mucho más que decir… aunque casi no hablé. No sé… ¿quieres preguntarme algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seiyi… dime, ¿qué es lo que quieres de verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo… ah… sí. Lo de siempre. Quiero volver a preguntarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La madre suspiró. Sus ojos mostraban un cansancio que pesaba más que las palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seiyi, sabes que no puedo responderte. No puedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué? ¡Cada día noto más tu mentira!, ¿Por qué no dices la verdad de una vez?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eres muy inteligente, hijo. Sabía que tarde o temprano lo notarías. Pero te juro… tu padre tenía sus razones para callarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Un infarto? ¡Ma! Nadie muere de un infarto a esa edad, y menos él. Papá era más sano que todos nosotros. Solo quiero saber qué pasó… porque solo de la nada…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Escúchame… cuando llegue el momento lo sabrás. No antes. Tienes que confiar en mí un poco más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me pides demasiado… y ni siquiera puedo hablarlo con Miyu. A ella le asusta el tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al mirar a su hermana profundamente dormida, Seiyi dejó escapar una pequeña sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ella… siempre dice que quiere volver a casa. Como era todo antes de irnos. Ese deseo solo la aleja más. Ya ni sale con sus nuevos amigos… solo… duerme… no entiendo por qué, si este era su sueño también, ¿no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La madre bajó la mirada, impotente desde la distancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seiyi… confío en ti más que en nadie. Quédate siempre a su lado. Y… si las cosas mejoran algún día, sé que será por ti. Protégela. Hazlo por mí, ¿sí?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Je… claro, cueste lo que cueste. Solo… dile que deje de gastar su dinero en estupidec…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La llamada se cortó en ese instante. Seiyi, confundido, pensó que ella había colgado, pero luego se dio cuenta de que la batería se había agotado. Con un suspiro, miró a su hermana una vez más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Cueste lo que cueste… lo prometo».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARTE 2 – Lo cotidiano es… raro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una luz destellante iluminó toda la habitación de Seiyi, arrancándolo del sueño de golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Hmph… ¿ya es de día? No quiero…».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los ojos aún pesados, tanteó la mesa hasta encontrar su celular. Apenas podía distinguir los números en la pantalla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Sie… siete de la mañana. No tengo prisa…».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, terminó levantándose con desgana. Se cambió la ropa, se lavó la cara, todo con esa rutina automática que hacía todos los días. Al cabo de un rato ya estaba listo para salir, Sin embargo, mientras mordisqueaba una golosina que Miyu había dejado olvidada sobre la mesa, una punzada de duda lo golpeó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Entiendo por qué le gustan tanto estas porquerías… pero yo no pasaría de la tercera. Espera…».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(¡Clic!)&lt;/em&gt; Su cerebro terminó de encenderse. Miró hacia el pasillo en silencio. No se oía nada. Ni un televisor encendido, ni el ruido de envoltorios, ni las risas constantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡CARAJO! ¡¿Por qué Miyu no está haciendo ruido?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corrió hacia el cuarto de su hermana y abrió la puerta de un golpe. Miyu estaba exactamente como la había dejado anoche: sepultada bajo las sábanas, en un sueño tan profundo que parecía un coma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¿POR QUÉ SIGUES DORMIDA?! —gritó, sacudiéndola por los hombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada. Miyu era una masa inerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Son las ocho… ¡perdimos el autobús! El siguiente tarda una eternidad. No tengo de otra».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resignado, la levantó. Miyu pesaba como un saco de patatas, pero Seiyi se movió con precisión de doctor. En un momento de desesperación, le lavó la cara, le cepilló los dientes y la peinó mientras ella seguía roncando suavemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando terminó, la miró en sus brazos, desesperado. No podía correr con ella a cuestas hasta la escuela. Entonces, recordó el “código de emergencia”. Se inclinó hacia su oreja y susurró:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Miyu, ¿recuerdas la promesa? Hoy es un día especial…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Hmph…? —balbuceó ella, moviendo la nariz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenemos dinero para comprar la nueva hamburguesa de Wind Breaker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¿Hmph?! ¡¡HMPH!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu saltó de sus brazos como si la cama estuviera en llamas. En un parpadeo se terminó de vestir, agarró su mochila y se plantó ante la puerta con una sonrisa electrizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Vamos, Sei! ¡Ni un segundo que perder!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Funcionó… pero ahora el problema es que no podré seguirle el ritmo», pensó Seiyi, ya sintiendo el cansancio antes de empezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos hermanos salieron disparados de la residencia. Miyu avanzaba como si el aire mismo la empujara, esquivando alumnos y atravesando pasillos a toda velocidad. Seiyi, en cambio, apenas podía seguirle, jadeando mientras la multitud lo frenaba a cada paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu corría ligera, saludando con la mano a otros estudiantes como si el mundo entero fuera su juguete. Seiyi, en cambio, iba a paso forzado; las piernas le ardían y la respiración le venía entrecortada. Un barrendero automático rozó su pie y casi lo tira al suelo, desatando risas contenidas a su alrededor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al salir por la puerta de la residencia, Seiyi la vio. Miyu ya se dirigía hacia un atajo sin pavimentar, un puente de tablones a medio construir que aún olía a pintura fresca. La estructura crujía con cada oleada de viento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¿Va a cruzar por ahí? ¡Ese camino sigue en construcción! ¡Podría lastimarse!»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sei, confía en mí! —gritó ella desde la distancia—. ¡Dicen que por esta ruta se llega más rápido!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero… ese es el camino de la avenida!, la última vez vi varias personas raras que…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Confía en mí!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—N-no…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un gran impulso, Miyu saltó hacia el puente de madera en construcción. Cada paso que daba hacía crujir el suelo, inestable y peligroso. Entonces notó que el tablón bajo sus pies estaba a punto de desprenderse; armándose de valor, apuntó su mano hacia el suelo, canalizando las runas con el anillo que llevaba puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante sus ojos, brillaron símbolos arcanos que flotaron en el aire, cambiando de forma en cuestión de segundos hasta estabilizarse en un patrón perfecto. Confiada, soltó una ráfaga de viento que la elevó del suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Magia elemental… salto Wind! —gritó con todas sus fuerzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viento rugió con fuerza, levantando polvo y hojas por todas partes, sus pies se separaron del suelo y, con suma facilidad, aterrizó a salvo sobre la calle principal.  Miyu se rio, sin darse cuenta del susto que le había provocado a medio vecindario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi se quedó helado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¿¡Salto Wind?! ¿Acaba de copiar eso de la tele? ¡¿Cómo demonios generó tanto viento?!»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡JAJA! ¿Viste eso? —dijo Miyu, con una sonrisa de oreja a oreja—. No tengo ni idea de qué acabo de hacer, pero… ¡soy una genio!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Seiyi le temblaban las rodillas. Sabía que no podía quedarse atrás, pero su relación con la magia era… diferente. Levantó la mano y apuntó al suelo con los dedos, concentrándose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Magia elemental básica… vamos, Seiyi, no puedes fallar en algo así. Imagina las runas… deja que fluya por tu cuerpo…»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su anillo chispeó con una luz azulada débil y errática. Las runas que formó eran inestables, casi temblorosas. Dio un paso hacia el vacío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Oye! ¿Quieres un consejo? —gritó Miyu desde el otro extremo, al verlo paralizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡N-no! ¡Lo tengo! —balbuceó él, apretando los dientes—. ¡Fue mi idea comprar este anillo! Pero el tipo de la tienda dijo que no puedo… hacer hechizos de este estilo… no es… muy seguro…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No es tan difícil! ¡Yo pude! —replicó ella, inflando el pecho con orgullo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Claro que pudiste… tienes más talento que los demás, niña suertuda…» pensó Seiyi, refunfuñando para sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ahí voy!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó impulso y saltó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anillo brilló un instante antes de liberar una pequeña ráfaga de aire. No fue potente, pero sí suficiente para impulsarlo hacia adelante. Con un grito ahogado y los brazos agitando el vacío, Seiyi alcanzó la orilla del tablón y, con un último esfuerzo desesperado, trepó hasta ponerse a salvo. Se quedó inmóvil, jadeando, mientras Miyu lo observaba con los brazos cruzados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ya? —preguntó, con una ceja levantada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él seguía en el suelo, temblando como una hoja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Esto siquiera es posible con este anillo?… —murmuró, aún pálido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No se! ¡Sigamos! —dijo ella, sonriendo triunfante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún emocionada, Miyu bajó corriendo las escaleras de la construcción y salió disparada hacia la avenida principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡E-espera! —gritó Seiyi, tartamudeando mientras se ponía de pie y salía tras ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomaron la ruta de siempre. Un enorme cartel publicitario se proyectaba frente a ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Seiyi! —gritó Miyu sin dejar de correr—. ¡Ahí vamos después de clases, no lo olvides!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De reojo, Seiyi alcanzó a ver el anuncio: promocionaba la nueva hamburguesa de Wind Breaker, acompañado por la imagen de Spectre, el tercer Guardián Mítico de Mysticorps, envuelto en banderas del orgullo LGBT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡COMO UN FANTASMA! PRUEBA LA MISTERIOSA NUEVA BEBIDA DE SPECTRE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Sí… claro. Espero que al beber eso no me convierta en él. Todavía no entiendo cómo… dos hombres… No, no te distraigas. Las preguntas para después, ahora enfócate».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calle cambió de golpe. El aire se volvió pesado, cargado de un olor extraño, como a metal y humo dulce. Seiyi se tensó. Sabía lo que venía: aquella cuadra era famosa por los indigentes que pedían dinero de maneras poco comunes. Al mirar hacia los costados, el estómago se le encogió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giró la mirada y el estómago se le encogió. Decenas de personas yacían en el suelo, muchos sin ropa, con ojos dilatados y risas vacías, como si vivieran en un trance compartido. El polvo de hadas. La droga de la que todos hablaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Esto estaba vacío hace unos días… estos tipos solo siguen apareciendo, ¿acaso no está el FOW aquí?, hay seres mágicos por igual…»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un Haydran de alas temblorosas descendió torpemente frente a ellos. Sus ojos estaban completamente dilatados, y su voz tembló al extender una mano hacia Miyu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Solo un dinar… por favor… solo un poco…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu, rápida, dio una voltereta y pasó por debajo de él, tambaleándose por la acrobacia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Lo siento, no tengo nada! —respondió, sin perder la sonrisa nerviosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi no tuvo la misma suerte. Otro hombre, con mirada eufórica y los dedos manchados de ese polvo brilloso, lo sujetó del brazo con fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Tú! Ese uniforme… Veridion, ¿verdad? Seguro tienes algo, chico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No! ¡Déjame en paz! —forcejeó Seiyi, tirando del brazo—. ¡Alguien, ayúdeme!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu intentó retroceder, pero otros dos sujetos, igual de afectados, se interpusieron torpemente. Sus movimientos eran lentos, casi mecánicos, pero sus ojos brillaban con una energía peligrosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por favor, no se acerquen —dijo ella, levantando las manos—. ¡No queremos problemas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los hombres soltó una carcajada hueca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Problemas… aquí no tenemos problemas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Haydran que sostenía a Seiyi tiró con más fuerza, como si quisiera mantener el equilibrio apoyándose en él. Su respiración era entrecortada, y su mente parecía estar fuera de sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Solo… un poco más… volveré a recuperar mi gloria…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¡Maldición! No me responde la magia… el anillo no reacciona…»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pánico se apoderó de Seiyi. Miró a su hermana, rodeada, buscando un hueco entre los hombres tambaleantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Oigan, basta! ¡Ella es solo una niña! —gritó con todas sus fuerzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu, intentando desesperadamente calmar la situación con su lógica particular, forzó una sonrisa, aunque sus manos temblaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Miren… quizá no están en su mejor momento, ¡pero sé que son buenas personas! Seguro han sufrido mucho… se nota que se quieren entre ustedes, incluso se están… tocando ahí abajo… —tragó saliva, obligándose a sonreír—. Quizá sea parte de su cultura y lo respeto, pero les pido que…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No alcanzó a terminar. Seiyi, con la desesperación del momento, giró de golpe y hundió los dientes en el brazo del Haydran que lo sujetaba. El ser gritó, con una voz quebrada y aguda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡AGH!, ¡maldito animal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reflejo fue instantáneo. Seiyi intentó correr, pero el Haydran le propinó un puñetazo directo al estómago. Fue un golpe seco, cargado de la rabia de la abstinencia. El aire se le escapó de los pulmones y cayó al suelo con un gemido, encogido, sin poder respirar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu vio a su hermano caer y su cuerpo reaccionó por puro instinto. Apuntó con su anillo hacia los hombres. El metal emitió un destello azulado, vibrando con una energía concentrada que hacía mover el aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ey! ¡D-déjenlo! —gritó, intentando que su voz sonara firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero entre los murmullos y risas nerviosas del grupo, una sombra más grande emergió. Un cíclope de casi dos metros se abrió paso entre los cuerpos, arrastrando los pies descalzos sobre el suelo sucio. Su ojo único brillaba de euforia, y una sonrisa cruzó su rostro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Niña… —dijo con voz ronca y divertida—. ¿Qué vas a hacer con eso? Ese anillo lo venden en cualquier tienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminó dos pasos más, inclinándose hasta que su aliento le rozó la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No seas tan enojona. Los dejaremos ir… después de que este tipo se disculpe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi intentó levantarse, jadeando. Se apoyó en una rodilla, la mano sobre el estómago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—M-Miyu…—susurró, apenas audible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Haydran, aún furioso, se adelantó y le dio una patada en el mismo lugar donde había golpeado antes. El sonido del impacto resonó por todo el lugar. Su aire se le escapó por la boca, junto con un hilo de saliva. Cayó al suelo con un gemido seco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Dije que YA! —gritó Miyu, su voz quebrada por el miedo y la rabia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anillo se iluminó de nuevo. Runas azules aparecieron alrededor de su brazo, girando con un viento que empezó a levantar polvo y hojas del suelo. La energía del aire se concentraba, vibrando con fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero antes de que pudiera liberar el hechizo, una mano enorme la tomó del rostro, cubriéndole boca y nariz. El cíclope la levantó con un solo movimiento, dejándola suspendida en el aire como una muñeca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—HGBHH! ¡S-Sei! ¡GHMHH!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Nosotros que te hicimos? —gruñó el cíclope—. Solo queremos estar en paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pánico recorrió el cuerpo de Seiyi. Cada parte de su ser gritaba que debía moverse, hacer algo, lo que fuera. Su vista se nubló, su respiración se volvió irregular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«No… no puedo… ¡Debo hacer algo!»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empujó el suelo con las manos, tembloroso, intentando levantarse pese al dolor en el abdomen. El Haydran le puso un pie sobre la cabeza, empujándolo hacia el suelo. El polvo le raspó la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, gritó con todas sus fuerzas, con la voz rasgándole la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡YAAA! ¡ES UNA NIÑA! ¿¡QUÉ CARAJO LES PASA A TODOS USTEDES?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por un instante, todo se detuvo. Incluso los drogados lo miraron, confundidos por el sonido desgarrado de su grito. Y entonces se escuchó. Un silbido seco, agudo, cortando el aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Zas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un dardo se clavó en el cuello del cíclope. El gigante parpadeó, desconcertado, luego gruñó y cayó como un árbol, levantando una nube de polvo al golpear el suelo. Miyu fue liberada, rodando al pavimento con un gemido. El Haydran que mantenía a Seiyi retrocedió tambaleante, con las pupilas dilatadas. Desde el otro extremo del callejón, figuras uniformadas emergieron entre el humo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llevaban un traje azul oscuro con el emblema del F.O.W grabado en el pecho, y armas que proyectaban un brillo esperanzador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Drones flotaron sobre ellos, lanzando haces de luz que barrieron el suelo. Los drogados comenzaron a retroceder, cubriéndose los ojos, tropezando entre sí, Mientras eran escoltados fuera del callejón, Seiyi miró hacia atrás. Las luces azules iluminaban la escena, y entre todo eso, el emblema del &lt;strong&gt;F.O.W&lt;/strong&gt; brillaba inquebrantable.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 03:34:22 +0000</pubDate></item></channel></rss>