<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 18:47:10 +0000</lastBuildDate><item><title>Zona de fuego - Capitulo 2: 18:10</title><link>https://fictograma.com/d/1928-zona-de-fuego-capitulo-2-1810/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agua sucia corría por las cunetas de la Avenida Central, arrastrando ceniza y papeles quemados hacia las alcantarillas. Santiago Villareal observaba el flujo negro desde el paragolpes de la patrulla. A su espalda, el esqueleto del edificio viejo seguía humeando, aunque las llamas altas ya habían cedido ante la presión constante de las mangueras. El aire olía a madera mojada y a plástico derretido, un aroma que se pegaba a la ropa y al interior de la nariz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo Arrece estaba a tres metros, con la radio pegada al oído y la mano libre gesticulando hacia un grupo de bomberos que intentaban recoger una línea de ataque. La voz de Gonzalo sonaba tensa, profesional, tratando de imponer una grilla de orden sobre un escenario que se resistía a ser catalogado. Santiago no prestaba atención a las palabras. Su interés estaba en la calle, en la forma en que el tráfico se había anudado dos cuadras más abajo, en las luces azules que rebotaban contra las fachadas intactas de los edificios vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de la patrulla, con la ventanilla baja, escupía estática y códigos rutinarios. Despachos de tráfico. Quejas vecinales por el humo. Solicitudes de ambulancias para crisis de ansiedad. El ruido de fondo de una ciudad que se tropezaba consigo misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago sacó un cigarrillo. Lo encendió protegiendo la llama con la mano ahuecada, a pesar de que no había viento. El primer edificio ya era historia. Un cascarón vacío. El dispositivo que había visto entre los escombros seguía ahí, en su memoria reciente, con esa simetría industrial que no encajaba con la mampostería de 1940. No le había dicho nada a Gonzalo. No había necesidad.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;La radio cambió de tono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cambio fue sutil al principio. Una voz nueva en la frecuencia principal. El operador de la central, normalmente monótono, subió el volumen y la velocidad de dicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Atención unidades en Distrito 1. Código 10-0 confirmado. Repito, estructura en combustión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago exhaló el humo hacia el techo del coche. Sus ojos se movieron hacia el aparato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ubicación: Depósitos del sector oeste. Calle 4 y Rivera. Se requiere apoyo inmediato. Nivel 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo dejó de hablar con el bombero. Se giró hacia la patrulla, con el ceño fruncido, mirando el micrófono como si el aparato fuera el responsable del error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, aquí Móvil 44 —dijo Gonzalo, inclinándose por la ventanilla del conductor—. Estamos en sector centro, finalizando perímetro. Confirme ubicación del nuevo foco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Móvil 44, mantenga posición. El llamado es para unidades del sector oeste. Calle 4 y Rivera. El fuego está declarado y fuera de control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivera estaba al otro lado del mapa. Un trayecto de veinte minutos con tráfico fluido. Hoy, con el centro colapsado por el primer incendio, era una trampa de asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago tiró el cigarrillo al suelo y lo aplastó con la suela de su bota. Abrió la puerta del conductor y se sentó. El cuero del asiento estaba frío. Giró la llave y el motor respondió con una vibración que sacudió el chasis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo lo miró, alarmado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué haces? No nos dieron la orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago puso primera. El coche avanzó unos centímetros, obligando a Gonzalo a dar un paso atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube —dijo Santiago. No fue una pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenemos que asegurar este perímetro hasta que llegue relevo. El protocolo es claro, Villareal. Si nos movemos, dejamos un hueco en la cadena de mando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago aceleró en vacío. El motor rugió, cortando la conversación. Gonzalo miró hacia el edificio quemado, luego hacia la radio que seguía vomitando reportes sobre el nuevo incendio, y finalmente hacia Santiago. La duda duró un segundo. Gonzalo maldijo por lo bajo, rodeó el coche y se subió al asiento del acompañante, cerrando la puerta con fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La patrulla salió del cordón policial mordiendo el bordillo. Santiago no encendió la sirena de inmediato. Se movió por las calles laterales, evitando la avenida principal bloqueada por los camiones de bomberos. Conducía con una sola mano en el volante, la otra apoyada en la palanca de cambios, realizando los movimientos con una economía mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en traslado hacia sector oeste —informó Gonzalo, con voz resignada—. Vamos en apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Negativo, Móvil 44. Su sector es el centro. Regresen a su posición. No tenemos cobertura para su cuadrante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago ignoró la radio. Giró bruscamente a la izquierda, entrando en una calle de sentido único en contra. Los faros de los coches que venían de frente parpadearon y las bocinas estallaron. Santiago mantuvo el curso, pegándose a la línea de vehículos estacionados, obligando al tráfico entrante a frenar y apartarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Nos están ordenando volver! —gritó Gonzalo, agarrándose del asidero del techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Escucha —dijo Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo guardó silencio. La radio era un hervidero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Móvil 12, no podemos acceder, la entrada principal está bloqueada…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Central, necesitamos corte de suministro eléctrico en la manzana completa, los cables están chispeando sobre la calle…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…No hay hidrantes con presión. Repito, presión negativa en la red…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Solicito apoyo, la gente está entrando a sacar cosas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las voces se superponían. Un operador intentaba dar paso a una unidad, pero otra lo cortaba solicitando médicos. No había pausas entre los mensajes. La frecuencia estaba saturada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago cruzó una intersección con el semáforo en rojo. Un autobús tuvo que frenar en seco, bloqueando el cruce y generando una reacción en cadena de chirridos y golpes metálicos. La patrulla ni siquiera se sacudió. Santiago miraba hacia adelante, sus ojos fijos en el horizonte urbano donde, a lo lejos, una columna de humo nueva, más oscura y densa que la anterior, empezaba a manchar el cielo nocturno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están desbordados —murmuró Gonzalo, bajando la radio—. No hay suficientes unidades para dos focos grandes simultáneos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trayecto se volvió una carrera de obstáculos. Los semáforos parecían no importar. La gente cruzaba por mitad de cuadra, mirando sus teléfonos o corriendo sin dirección clara. Santiago conducía con precaución, subiéndose a las aceras cuando el asfalto se cerraba, rozando contenedores de basura y postes de señalización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido de la ciudad cambiaba a medida que se acercaban al oeste. Ya no eran sirenas lejanas. Era un zumbido grave, industrial. El olor también mutaba. El aroma a madera vieja del centro daba paso a algo químico, acre, que picaba en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegaron a la calle 4 diez minutos después. Tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El panorama era distinto al del centro. Aquí no había edificios residenciales de altura, sino bodegas bajas, depósitos de logística y talleres mecánicos cerrados. El fuego consumía un galpón de estructura metálica que ocupaba media manzana. Las llamas no salían por ventanas, porque no las había; reventaban el techo de chapa, elevándose veinte metros en el aire, iluminando el barrio con una luz naranja y sucia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo había una patrulla en el lugar. Dos agentes jóvenes, desbordados, intentaban mantener a un grupo de curiosos lejos de la fachada que amenazaba con desplomarse. No había bomberos todavía. Las sirenas se escuchaban acercarse, pero el tráfico las retenía a varias cuadras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago detuvo el coche a cincuenta metros del fuego. El calor irradiaba a través del parabrisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en posición —dijo Gonzalo, bajando del vehículo—. Situación crítica. El fuego está en fase libre. Necesitamos bomberos ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están en camino, 44. Tienen demora por bloqueo en túneles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago bajó y el ruido del incendio lo envolvió. Era un rugido de ventilación forzada, como si el edificio estuviera aspirando todo el oxígeno del barrio para alimentarse. Caminó hacia la entrada del galpón. El portón metálico, de tres metros de altura, estaba doblado hacia afuera, como una lata de refresco aplastada desde el interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Villareal! ¡Espera! —gritó Gonzalo, corriendo tras él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago no se detuvo. Pasó junto a los agentes novatos, que lo miraron sin saber si detenerlo o seguirlo. Se acercó a la zona de calor. La pintura de la fachada estaba burbujeando y cayendo en tiras grises. El suelo estaba cubierto de cristales de los tragaluces y trozos de metal proyectados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se detuvo frente a lo que quedaba del portón. La deformación del metal contaba una historia física. El metal estaba desgarrado, empujado violentamente hacia la calle. Los pernos de anclaje, gruesos como dedos, habían sido arrancados del hormigón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo llegó a su lado, cubriéndose la cara con el antebrazo. El calor era insoportable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Va a colapsar! ¡Tenemos que retroceder! —gritó Gonzalo, agarrando a Santiago del hombro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago se soltó con un movimiento brusco del hombro. Se agachó, ignorando las cenizas que le caían sobre el pelo. Señaló el suelo, cerca del marco destrozado de la entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había marcas negras en el pavimento, dispuestas en un patrón radial que se alejaba del centro de la entrada. No eran manchas de hollín. Eran quemaduras de contacto, donde algo a altísima temperatura había golpeado el suelo a gran velocidad. Santiago estiró la mano y recogió un fragmento incrustado en una grieta del asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se levantó y se lo mostró a Gonzalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un pedazo de polímero negro, deformado pero reconocible. Olía a compuesto nitrogenado, un olor dulce y repugnante que atravesaba el hedor del humo. No era plástico de un envase. Parecía la parte de una carcasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo miró el fragmento en la mano de Santiago. Luego miró el portón reventado hacia afuera. Sus ojos recorrieron la escena: la falta de bomberos, la ubicación del depósito en una vía de salida rápida hacia la autopista, el incendio del centro que mantenía ocupada a la mayoría de la fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de Gonzalo, colgada en su chaleco, volvió a sonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central a todas las unidades. Reporte de tercer foco en túnel sur. Repito, humo en túnel sur. Tráfico detenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo se quedó inmóvil. El caos de la radio, la imposibilidad de llegar a tiempo, la violencia de la explosión que había abierto ese portón antes de que el fuego consumiera todo. Miró su reloj. Habían pasado apenas cuarenta minutos desde el primer aviso en el centro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago dejó caer el fragmento de polímero. Rebotó con un sonido seco contra el asfalto. Miró a Gonzalo a los ojos, esperando. Su expresión no tenía urgencia, solo una confirmación fría de lo que ya sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo bajó la mano que cubría su rostro. El calor le golpeaba la piel, pero su tono de voz se volvió gélido, técnico, despojado de la duda administrativa que lo había acompañado hasta ese momento. Miró el fuego, luego la ciudad a sus espaldas, y finalmente los restos del explosivo en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esto está coordinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago asintió una sola vez, dio media vuelta y caminó hacia la patrulla.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:27:19 +0000</pubDate></item><item><title>LA NIÑA DE BLANCO</title><link>https://fictograma.com/d/1932-la-nina-de-blanco/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;LA NIÑA DE BLANCO&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina llega, asustada, ve la puerta. Frente a ella solo ve un pasaje solitario con una reja oscura que deja tras de sí un misterio y duda de su futuro luego de ese día. Respira hondo. Se da valor y se dice ante sí: tú aceptaste, tú necesitas el dinero, ¿qué puede pasar…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las luces están a punto de encenderse, la tenue luz del día está apagándose, el frío y la tristeza están a punto de salir a las calles. Mira a todos lados, observa si alguien la ve, tal vez la persona que solo conoce por mensajes la observa. ¿Tal vez no solo es uno? ¿Tal vez es alguien que la conoce? Invade su mente la inseguridad, la duda, el miedo desea poseerla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina creció en el campo con sueños apagados por la necesidad y la pobreza. Pasó una niñez feliz junto a sus hermanas y hermanos. Papá era un hombre rudo y trabajador, nunca sobró mucho pero siempre estaba la mesa con comida. Desde niños les enseñó a trabajar en el campo, a ver de dónde y cómo sale la comida que llena la mesa. Lina disfrutaba jugar con la tierra fresca, buscar gusanos después del descanso o almuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy la comida fue papas sancochadas con queso de Lidia, la vaca que mamá cuidaba más que a nosotras, jijijiji, sonríe. La tierra fresca nos da gusanos fuertes que son el plato favorito de Pía, el pollito que adoptó como suyo Lina, dice. A Pía le gustan los gusanos, es su favorito, se los llevaré hoy, juntaré todo lo que quepa en mi mandil. Su madre la regaña. Sabes que Pía o como se llame será para el cumpleaños de tu padre, no te encariñes, es comida. Lo sé mamá, lo sé, pero igual la cuidaré hasta ese día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina vivía el día a día, ya anteriormente había entendido que sus mascotas no eran para su felicidad sino para alimentar a su familia. Sus hermanos mayores ya estaban dedicados al campo, habían concluido la primaria y ya tenían que trabajar. Hoy ya mayores cada uno tenía sus roles en la chacra junto a su padre, ellos entendían que su futuro era inmediato y era el campo. Debían cultivar lo más que se podía aprovechando las temporadas de lluvias y sacar la cosecha para venderla y vivir del dinero durante el resto del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos no quisieron seguir la secundaria, aunque Lina siempre les dice: ustedes eran burros, no nacieron para estudiar. El pico es su mujer y su lapicero, con eso hablan, piensan y viven. Sonreían al oírla y siempre la consideraban, al ser la menor, la preferida o la engreída. Le decían: cuando naciste viniste a casa envuelta en un ropón blanco, ahí dijimos serás la enfermera de mamá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina desde que tuvo uso de razón sentía que era la más considerada de la casa. Cada vez que la felicidad asomaba fugazmente a la casa, siempre decían: Lina, todos somos campesinos, al menos alguien debe ser profesional. No te vayas a enamorar de alguien, ya te vimos algo encariñada con el hijo del vecino, cuidado y te embaracen y te quedes sola con tu hijo. Ya ves cómo estamos en la casa, las cosas que producimos solamente alcanzan para vivir, un hijo más nos llevará a la ruina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella, sonriente y fresca dentro de su mundo de inocencia y candidez, respondía: ¿con ese feo? ¿acaso soy ciega? Todos recordaban que sabían reír, que en esos rostros duros por el frío y el sol aún se formaban sonrisas. Pero papá solo miraba seriamente, quizá amargado por la dura vida que le tocó pasar, quizá dudando que su autoridad y respeto se perderían con una sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí todos saben que quien no ayuda o quien tiene para mujer o varón debe irse, aquí alimentamos a quienes hacen algo, respondía secamente y todo en su entorno se congelaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina culminó el colegio, la única de la familia con más alta educación. No tenía enamorado, no tenía pretendientes, sea esto porque vivía lejos del pueblo o porque su padre era de temer por su duro carácter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papá, quiero seguir estudiando, le dijo en una de las comidas entre todos. Él la miró duramente como odiando ese momento que presagiaba iba a llegar y sin saber cómo afrontarlo. Algo lo consumía, la tristeza, la impotencia. Un frío viento entra por la cocina. No vas a poder estudiar, es difícil, además no tenemos dinero y sola siendo mujer te puede pasar algo. Aquí ayúdanos, hay mucho para hacer en la chacra. Te separaré una parte como a tus hermanos, ahí siembres, produzcas tu propio dinero y así cuando cualquier hombre se te acerque y pida tu mano siquiera tendrás para tus cosas. No pensarás irte con un hombre sin dinero en tus bolsillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quería llorar, quería responderle. Decirle que no soy una campesina, que no moriré en una cocina sobre fuego y humo oliendo a comida con las manos llenas de hollín. Miraba a mi madre y cómo sufre día tras día para poder sostener a la familia, hacer cada día recetas de platos nuevos con los ingredientes que tenía a la mano. Comprar cosas en mi familia es algo que sucede poco. Sufrimiento puro es lo que denotan sus ojos llenos de ojeras y sus arrugas que entre ellas buscan lugar a falta de espacio. Su sufrimiento es la daga que empuja a huir de ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papacha, cuando nací me dijeron que vine de blanco, que sería enfermera, eso quiero ser. Cuidaré de ustedes. Aquí una mujer solo sabe cocinar y servir a un hombre, en la chacra se acaban rápido. Quiero estudiar, yo podré con los exámenes, me esforzaré. El instituto me enseñará a ser una mujer independiente con un destino distinto al de todas. Trabajaré allí, seré moza, seré limpiadora, seré lo que pueda conseguir para no hacerles gastar. Quiero ser como la señora Vilam que trabaja en el centro de salud. ¿Acaso ella no te ayuda cuando te enfermas? ¿Acaso ella no es buena cuando no tenemos dinero? ¿Acaso ella no recibe cosas cuando necesitamos medicinas? Trataré de ser como ella, me esforzaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los días pasaron cual aguas surcan los ríos ondulantes y rápidos, sin que nadie diga nada, sin que nadie más hable del tema por días. Todo regresó a la rutina de siempre, como si la discusión de aquel día no hubiese existido, como si el calendario simplemente hubiera quitado aquel día de su listado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron semanas hasta que el padre habló con Lina y le dijo que tendría una oportunidad, que si no podía que nunca más exija estudiar, que ella viaje a la ciudad, que averigüe todo y que le avise cuánto costará. Ella estalló de emoción, abrazó a su padre, lo que nunca era común en su familia. Se puso a llorar de emoción, aunque tuvo que disimularlo rápidamente antes que arruine todo, porque ante papá nadie debía llorar, porque sin razón nadie llora de tonterías, él lo decía. Ese día Lina nunca lo olvidaría porque fue el día que conoció la felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el fondo sabía que si su hermano no la apoyaba ya estaría sudando frío en la chacra volteando la papa o moviendo el almuerzo. Se decía cómo una sola palabra bien dicha podía cambiarte el destino completamente. Ella en un universo paralelo habría vivido en el campo, en una chacra con su esposo, ayudándole a criar a los hijos, copiando lo que tiene de la chacra, viviendo necesidades, consolando a los hijos y satisfaciendo a su pareja sin expresar sus sentimientos o necesidades, sueños ni ambiciones personales; estaría muerta en vida cumpliendo su misión de madre directa al sacrificio de la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina viajó presurosa a la ciudad. Conocía solo lo que alguna vez fue con su padre a tramitar algunos documentos o vender sus productos. Era aventurera, no le temía a la ciudad y sus carros. Llegó hasta donde le dijeron que ya se bajara, preguntó y fue al instituto, aquel que la enfermera del centro de salud le había comentado donde estudió y pasó gratos momentos de su juventud. Imagina ella igual disfrutando de sus estudios, de sus salones, de sus enseñanzas, de sus vivencias con nuevas compañeras y compañeros. Se imaginaba la ciudad, conocer sus calles, vivir sola, buscar dónde vivir, eso la extasiaba y hacía que la sonrisa le fluyera cual vaso lleno de agua desbordándose sin poder contenerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se enteró que el examen era pronto y que aún podía inscribirse y que su carrera que anhelaba tenía 25 vacantes y las clases empezaban de inmediato luego de la selección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvió presurosa con las noticias, ansiosa de ya querer estudiar, de querer contarle a su familia que todo estaba encaminado para que ella estudie, que los astros la favorecían, que su tayta Dios la ayudaba. En la hora de la cena comunicó todo a su familia. La emoción con la que transmitía sus indagaciones hacía imposible que cualquiera, hasta papacha, pudiese objetar o quisiese poner trabas o desanimarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cama la madre callada solo oyó decir al padre que sentía orgullo de que su hija quisiera estudiar. Nunca imaginé que alguno de nuestros hijos pudiese siquiera terminar el colegio, me emociona saber que Lina quiere ser profesional. Será la primera hija de todos mis hermanos y los tuyos que al menos vaya a estudiar educación superior, sentenció ante la pasiva mirada de la madre que solamente asintió, sintiendo el peso del día sobre sus hombros y respirando cansancio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el día del examen, Lina tuvo que ir de madrugada para poder entrar a tiempo. Se llevó su comida en su bolso para desayunar cuando llegue porque a ella le marea el carro. Llevó sus lápices y cosas que le pidieron, se fue muy emocionada e impaciente a ver de qué trataba el examen y si daría la talla para poder ingresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Postulantes, todos en orden, solo ingresarán con lápiz y borrador y su identidad, el resto lo dejan aquí en los corredores. Si alguien ingresa con notas, copias o algo indebido será expulsado del examen, pregonaba el tutor. La prueba será de 2 horas, solo respondan en las cartillas que se les brindará. Buena suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suerte es lo que necesitaré, veo mucha gente, espero no decepcionar a mis padres, sería terrible que no ingrese, esta es mi única oportunidad de salir de mi destino elegido por mis padres, se decía dentro de sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron las horas, terminó el examen. Se fue inmediatamente a su casa. No habló nada, nadie le preguntó, es más nadie siquiera recordaba que Lina había ido a la ciudad a dar su examen. Todos estaban enfocados en sus trabajos y quehaceres que ni recordaron dónde estaba Lina. Sus hermanos imaginaban que ella fue al pueblo a tramitar sus certificados, su padre pensó que estaba en la cocina ayudando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día terminó y ella frente a la radio buscando si ahí encontraría la noticia de los ingresantes, impaciente pero temerosa a la vez. Encontró la radio, tuvo que esperar a que den la lista. Cuando llegó la relación de su carrera, llegó al número 22 y aún no estaba su nombre. Sentía salir las lágrimas y entregarse a la depresión porque a esas alturas ella ya se sentía derrotada. Dentro de sí se decía que aquella respuesta no era, que la correcta era otra, que por qué no lo cambió. Deseaba apagar la radio y ahogar esa pena en su soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puesto 23, no es ella. Estaba todo echado, no había ingresado, repetía. Debí estudiar más, debí ir al establo y ahí haber estudiado con la lámpara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente llegó el número 25 y ahí estaba Lina, era su nombre finalmente. No sabía si gritar y despertar a todos y darles la buena nueva, pero ella decía, si hago eso me golpearán porque todos al día siguiente deben trabajar temprano. Calló su grito de emoción, las lágrimas ya estaban fuera pensando en que no ingresó, ahora se convertían en lágrimas cristalinas de felicidad. Se decía: seré la enfermera como mis padres me sentenciaron cuando nací.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana ella se levantó primero, esperó a todos con el fogón encendido, esperando que alguien pregunte cómo le fue en el examen para ella decirles que lo logró. Primero apareció la madre cansada, entró y le dijo: ¿qué cocinaremos? Quaker con papas cocinadas, mamá, respondió. Su madre no habló más hasta que todo estaba ya listo. Ahí gritó: ya está listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al rato todos se acomodaron en la cocina a desayunar. Lina dentro de sí pensaba, alguien recordará en preguntarme, aún podré hacerlos sentir feliz con mi noticia. Se sentaron todos, se sirvió la comida, nadie dijo nada ni le preguntaron. Papá dijo: hoy quién subirá a soltar el agua de la sequía. El hermano respondió: yo lo haré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se sintió triste, conocía a su familia cuando distraídos y cansados estaban por los trabajos de la chacra. Saben, les quiero decir que ayer fue el examen y ingresé para enfermería, le avergonzó decirles que fue la última, se dijo así ese será mi secreto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos en la casa volvieron la cara hacia donde Lina. Se asustó. Después aquellas rocas sin expresión esbozaron una sonrisa. El hermano mayor dijo: felicitaciones hermana, cuando trabajes nos mantendrás, espero. Ella sonrió. Su padre solo le dijo que se esfuerce, que esto recién empieza y que serán unos años de mucho sacrificio y esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papacha, trabajaré, ya vi donde estudiaré, cerca hay un mercado, ahí venderé algo, no te fallaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por primera vez supo que era orgullo de su familia, aquella niña, aquella pequeña que todos decían solo causaba travesuras y problemas, hoy era quien daba un minuto de felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciadas las clases, ella se fue cargando sus costales con sus ropas, sus abrigos. Se decía: no podré comprar nada, llevaré todo lo que necesite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue a vivir a casa de una vecina cuya hija vivía en la ciudad y tenía cuartos que podía alquilar; quedaba cerca de su instituto. Ilusionada, decoró su cuarto, colgó sus horarios, alistó su pequeña cocina a leña en el patio, ordenó su ropa, limpió sus zapatos del barro de la chacra y se dijo a sí misma que no regresaría mientras no terminara su carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron los meses. Avanzó con sus clases, sus exámenes, sus trabajos. Lina había cambiado, era mucho más responsable e independiente. Ya no lloraba por sus hermanos o sus padres; sabía que estaba allí porque necesitaba estudiar. El dinero que le mandaban lo guardaba entre sus ropas y lo usaba de manera muy medida; solo servía para pagar su comida, su cuarto y sus materiales de estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se decía: ya luego compraré, está rico, pero puede esperar. No exigía más dinero a sus padres, sabía que no se lo darían. Trabajaba en el mercado limpiando verduras; no ganaba mucho, pero le entendían con sus horarios y eso le gustaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero siempre era justo. Siempre debía renunciar a algo antes de que llegara la remesa del siguiente mes. Sus necesidades se llenaban con sus estudios, que la hacían sentir feliz. Se decía que la vida era como una casa de muchos pisos y que cada semana era un escalón más que subía para llegar a la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y se cuestiona si es el camino que desea tomar. Se dice a sí misma si el chico que conoció y le propuso dinero será como menciona, seguro y discreto. Ha sopesado todo lo que necesita y se ha visto rodeada, sin salida alguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toma valor y regresa de lo que se alejaba, y se dice que si no lo hace siempre huirá de cualquier reto de igual manera. Ella nunca entró a un hotel, pero el chico ya le indicó cómo hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca la reja. Le preguntan a dónde irá. Responde, agachada y avergonzada, que ingresará al cuarto 304. El conserje, viejo y acostumbrado a ver estas escenas, la ve y abre la puerta. No le dice nada, solo abre y ella ingresa. Él solamente piensa que es otra chica más que trabaja así, debe ser alguien que cambió de zona de trabajo, y cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y no puede quedarse cerca de la reja. Siente que el conserje puede preguntarle algo incómodo o tocarla. Imagina que las chicas que entran allí son todas fáciles y no dirían nada si las toca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sube la escalera, revisa el número. ¿Dónde está? Va a la derecha, no está. A la izquierda tampoco. Sube al tercer piso y ubica la puerta. Se sofoca, la adrenalina la agita y cuestiona todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí dentro está él. ¿Estará solo? ¿Será otra persona? ¿Y si fui engañada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olvídalo, ya no dudes más, ya estás dentro —se enoja consigo misma— y, sin darse cuenta, toca la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca otra vez. Ella se dice: apúrate, que deseo irme. Siente que alguien se acerca hacia la puerta. Se sonroja. ¿Y si me conoce, qué hago?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de terminar de pensar, un señor abre la puerta y le dice:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hola, Lina, pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre la duda de irse o entrar, siente que su cuerpo ingresa mientras su mente le dice: ándate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pensé que no vendrías, te hiciste esperar —le dice él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No conocía, tenía miedo de entrar —dice sinceramente ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si haré esto será solamente porque lo necesito —sentenció, para entregarse finalmente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Leon Antov&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:31:59 +0000</pubDate></item><item><title>Blanco y negro.</title><link>https://fictograma.com/d/1946-blanco-y-negro/1</link><description>&lt;blockquote class="uncited"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nota - Es un cuento algo viejo no le hice demasiadas correcciones, me gusta como fue concebida.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Era una noche oscura reinaba la impaciencia en las personas que transitaban aquel puente que a la luz de la luna mostraba su verdadera forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su sombra inspiraba miedo a quien cruzara y sonidos inquietantes rondaban sus alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que pasaba por él sentía esa sensación fría en la nuca era como si alguien me respiraba suavemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de esas veces de repente escuché un sonido agudo y horroroso mire hacia atrás y una chica vestido de blanco y cabello negro me miraba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba inerte parada en medio del puente su cuerpo inquietante hacia que mis pelos se pusieran de punta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi respiración pronto se volvió errática y el miedo me confundía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando intenté gritar sentía que mi garganta era compactada por algo invisible, solo salían gemidos pequeños que nadie escuchaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba paralizada y la chica seguía mirándome de esa manera tan tétrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algún momento la luz de la luna llena alumbró totalmente el puente y su vestido que antes era blanco ahora tenía manchas como si fuera sangre aunque está era de color negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su cuerpo comenzó a temblar mientras yo intentaba moverme al saber que mi destino estaba fijado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella empezó a vomitar algo negro y oscuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cayó al suelo, con esos sonidos desagradable que salían de su boca solo conseguía que me paralizar aún mas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella tomó esa cosa del suelo y a pesar de mi miedo reconocí que era un cuchillo de cocina, vi cortés en su boca y no pensé en otra cosa más que correr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se levantó y comenzó a acercarse lentamente a mi mientras me apuntaba con el cuchillo y sangre negra salía de su boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mire hacia abajo y mis piernas temblaban tanto que pensé que el puente se derrumbaría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento la luna se apagó como si su brillo nunca hubiera existido y todo se quedó en negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentí una sensación de extrema adrenalina y comencé a caminar hacia atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paso a paso y cada paso sonaba tan macabro que al recordarlo siento dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi garganta estaba seca y mis brazos cansados, intente correr al verla acercarse demasiado pero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Mis pies estaban atrapados!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llorando por mi vida me aferre a mis últimas fuerzas y armada de valor tome una piedra en la mano la mire y le grité con toda la fuerza que me quedaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Ven por mi si te atrevés perra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella respondió a la provocación quedándose quieta un minuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces vacilé y pregunté “¿que-qué haces?"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella giró su cabeza 45° grados y sonrió…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentí lágrimas caer de mis ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue la sonrisa más macabra que hubiera visto, tentada a hablar le dije:&lt;br /&gt;
!No tengo miedo! ¿me escuchas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella sonrió nuevamente y cada vez que gritaba sonreía cada vez más y se acercaba aun más rápido dejando un rastro negro a su paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oí el puente llorar y las vigas caerse, en esta oscura noche vi mi muerte reflejada en la luna aunque vilmente el mundo no permitió mi renuncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta chica comenzó a deformarse al pararse frente a mi dándome una imagen grotesca antes de finalmente apuñalarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo recuerdo bien una puñalada en el pecho cerca de mi corazón y su sonrisa que aún me aterra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento recuerdo haber gritado de dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras mis ojos se cerraban y la luna detrás de nubes volvió a dar la luz me percate que aquella piedra todavía estaba en mi mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté mi mano y golpee su rostro repetidamente tirándola al suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fui capaz de parar, estaba aterrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sangre no paraba de salpicar sobre mi ropa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así seguí golpeándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo oír su cuello y sus huesos crujir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mire nuevamente antes de dejar de golpearla vi su cara desfigurada y llena de manchas negras y me desmaye cayendo boca arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentía el dolor de la herida en mi pecho aunque se desvanecía lentamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asumí mi muerte en el momento en que imágenes de mi pasado pasaron por mi ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A punto de cerrar los ojos luz entró por ellos pero no era la luz de la luna era algo más fuerte y suave a la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Es el sol? Pensé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún era de noche o eso pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oí muchos ruidos de repente, ¿sirenas? pensé al percatarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intente con mis últimas fuerzas ver que estaba pasando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrí los ojos y me senté sin sentir dolor alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras bostezaba vi un cordón amarillo rodeando el área de mi cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había mucha sangre alrededor de mi y el cuchillo tirados cerca de mi mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi que habían puesto un cartel pequeño a mi lado que me enumeraba como evidencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté del suelo lentamente y cabello negro y largo calló sobre mi vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había sangre negra en mi vestido aunque espera ahora que lo recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo no llevaba un vestido blanco.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;FIN.&lt;/p&gt;

 &lt;p&gt;Byemydream.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:41:06 +0000</pubDate></item><item><title>Una Vez Más - Arco Piloto, Capitulo 1</title><link>https://fictograma.com/d/499-una-vez-más---arco-piloto,-capitulo-1/1</link><description>&lt;p&gt;Hola amigo. Ahora me paso yo por acá 🙂&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Como ya te dije, tu historia me parece interesante, es atrapante desde un comienzo y no tenés que usar demasiadas descripciones para que el lector pueda sumergirse en ella, lo cual es difícil de lograr y siento que alcanzaste a la perfección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éste capítulo, como ya te dije, se vuelve interesante sobre todo por ese conflicto interno que se plantea desde el inicio. Siento que la voz de Aiden funciona bien para introducir la lucha interna y deja claro que no se trata solo de una amenaza externa, sino también de algo más psicológico. Esa dualidad está bien pensada y tiene potencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al ritmo, creo que el capítulo empieza con bastante intensidad, pero luego baja de forma muy marcada cuando pasamos a la escena cotidiana con Erina. No está mal que el ritmo desacelere, de hecho, personalmente me gusta y siento que sirve para humanizar a los personajes, pero quizás la transición es un poco brusca. Te repito, es mi percepción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la trama, siento que este capítulo funciona más como construcción de vínculo que como avance de la historia principal, y no lo menciono como algo negativo. La conversación entre Aiden y Erina aporta profundidad emocional y refuerza la relación que existe entre ambos. Sin embargo, a nivel narrativo, no ocurre nada que modifique realmente la situación general, por lo que puede sentirse como una especie de introducción. Quizás podrías sembrar algún indicio más concreto de conflicto externo, de forma implícita o explícita, que mantenga la sensación de peligro un poco más latente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la voz del narrador, noto dos registros distintos: uno más intenso y casi oscuro en el inicio, y otro más ligero en los diálogos. La parte introspectiva tiene fuerza, pero a veces se apoya demasiado en preguntas retóricas, lo que puede restarle naturalidad. En los diálogos, en cambio, los personajes se sienten más vivos y orgánicos, especialmente en los momentos de broma entre Aiden y Erina. Ahí es donde el texto se vuelve más fluido. Eso me gusta mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la estructura del texto en general, ya te dije, y sé que soy pesada con esto jaja, siento que quizás hay demasiados vacíos y puntos suspensivos. De todas formas, y más allá de eso, creo que el capítulo tiene una base sólida, especialmente en la construcción de la atmósfera y en cuanto a lo emocional de los personajes.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:51:45 +0000</pubDate></item><item><title>Zona de fuego - Capitulo 3: 18:25</title><link>https://fictograma.com/d/1968-zona-de-fuego-capitulo-3-1825/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771241088/fictograma/hardboiled_yy9me5.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771241088/fictograma/hardboiled_yy9me5.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trayecto hacia el acceso del Túnel Sur fue una línea recta trazada a través de semáforos en rojo y aceras invadidas. Santiago conducía con el codo apoyado en la ventanilla, ignorando las quejas de la suspensión cada vez que la patrulla golpeaba un bache a ochenta kilómetros por hora. Gonzalo, en el asiento del acompañante, ya no intentaba hablar con la central. La radio se había convertido en un flujo constante de estática y gritos superpuestos que nadie se molestaba en responder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ciudad se estaba apagando por sectores. Las luces de la avenida parpadearon una vez y murieron, dejando la calle iluminada únicamente por los faros de los coches y el resplandor difuso que venía del horizonte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El acceso norte está bloqueado por el tráfico —dijo Gonzalo, mirando el mapa digital en su teléfono, ya que el ordenador de a bordo había perdido la conexión con el servidor—. Tenemos que entrar por la rampa de servicio, en el lateral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago giró el volante sin frenar. Los neumáticos traseros perdieron tracción un segundo antes de morder el asfalto de nuevo. La patrulla derrapó hacia una calle lateral oscura, flanqueada por muros de contención de hormigón llenos de grafitis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final de la pendiente, la boca de servicio del túnel vomitaba un humo denso, mucho más negro que la noche. No había llamas visibles desde esa posición, solo una oscuridad sólida que salía a presión desde el subsuelo. Santiago detuvo el coche a treinta metros de la entrada, apagó los faros y dejó el motor en marcha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ves alguna unidad? —preguntó Gonzalo, desenfundando su arma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lugar estaba desierto. No había bomberos, ni patrullas de tránsito, ni curiosos. Solo el zumbido de los extractores de aire del túnel trabajando a máxima potencia, intentando inútilmente limpiar la atmósfera. Santiago bajó del vehículo. El aire aquí abajo era irrespirable, cargado de monóxido y partículas de caucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La rampa de descenso actuaba como una chimenea horizontal. El humo no se dispersaba; se acumulaba contra los muros de contención laterales, creando una niebla estática que borraba las líneas de los carriles. A esa profundidad, el ruido de la ciudad desaparecía, sustituido por el zumbido eléctrico de las luminarias de la autopista que parpadeaban sobre sus cabezas. No parecía un accidente de tráfico; el silencio era demasiado pesado, solo roto por el crujido de los semáforos de gálibo que oscilaban con la corriente térmica que escupía la boca oscura del túnel frente a ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminaron hacia la bruma. La visibilidad se redujo a tres metros. Santiago avanzaba pegado a la pared del muro de contención, con la pistola apuntando al suelo. Sus ojos lagrimeaban por los gases, pero no parpadeaba, buscando movimiento en la neblina gris. Gonzalo cubría el flanco derecho, moviéndose con cautela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un sonido metálico resonó delante de ellos. Algo pesado cayendo sobre el asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago levantó el puño y se detuvo. Gonzalo se congeló a su lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre el humo, dos siluetas se recortaron contra la luz de emergencia de una cabina de peaje abandonada. No llevaban mangueras. No llevaban hachas. Llevaban armas largas colgadas del pecho con correas tácticas de tres puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de ellos levantó la mano izquierda. No fue un saludo. Fue una señal militar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer disparo impactó en el hombro de Santiago, justo en el borde de la placa balística del chaleco. El golpe fue seco, brutal, como un martillazo directo al hueso. La fuerza del impacto lo giró sobre sí mismo y lo mandó al suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Emboscada! —el grito de Gonzalo se mezcló con el tableteo de un fusil automático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago rodó por el asfalto, buscando la protección de una columna de hormigón. Las balas picaban el suelo a centímetros de su cabeza, levantando esquirlas de cemento que le cortaban la piel de la cara. El dolor en el hombro era un latido sordo que le adormecía el brazo izquierdo, pero los dedos de la mano todavía respondían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El asfalto vibraba con cada detonación, amplificado por los muros de contención que encajonaban el sonido. Santiago escupió al suelo con rabia; al caer se había mordido la lengua y el sabor metálico de la sangre se mezclaba ahora con el polvo de hormigón que flotaba en el aire. Podía sentir el calor del motor de la patrulla acribillada irradiando cerca de su cara. No había dónde retroceder; la única salida estaba arriba, detrás de los tiradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde su posición, pegado al suelo, vio cómo las dos patrullas de tránsito que debían estar custodiando el acceso aparecían entre el humo. Estaban acribilladas. Los cristales rotos brillaban en el suelo y dos cuerpos uniformados yacían inmóviles junto a las ruedas delanteras. Los habían barrido antes de que pudieran pedir ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Fuego de supresión! —ordenó Gonzalo desde algún lugar a la derecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pistola de Gonzalo empezó a escupir fuego. Disparaba con ritmo, contando las balas, obligando a las sombras a buscar cobertura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago se incorporó sobre una rodilla, usando la columna como escudo. El hombro le ardía, pero la adrenalina estaba haciendo su trabajo, empujando el dolor a un segundo plano. Asomó la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tiradores no eran pandilleros disparando a ciegas. Se movían en binomio. Uno disparaba para mantenerlos agachados mientras el otro avanzaba por el flanco izquierdo, intentando ganar ángulo para rematarlos. El que avanzaba llevaba un pasamontañas verde oliva y se movía con las rodillas flexionadas, el arma pegada al hombro, estable y letal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Cabeza de Musgo —murmuró Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Necesitaba un nombre para apuntar. Para no ver a un hombre, sino a un blanco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabeza de Musgo llegó a la altura de un contenedor de basura. Se detuvo en seco. Su hombro izquierdo bajó levemente, anclando las botas al asfalto para ganar estabilidad. El cambio de postura rompió el ritmo de la carrera. Era el momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago no esperó. Salió de la cobertura de la columna, exponiendo todo el cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue una estupidez táctica. Fue necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El movimiento sorprendió al mercenario, que tardó una fracción de segundo en ajustar la mira. Santiago no ajustó nada. Levantó el brazo derecho, alineó el cañón con el centro del pasamontañas verde y apretó el gatillo tres veces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los disparos sonaron secos. El mercenario recibió dos impactos en el pecho y uno en la garganta. Cayó hacia atrás sin soltar el rifle, golpeando el contenedor con un ruido sordo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo tirador, al ver caer a su compañero, no gritó. No intentó vengarlo. Lanzó un bote de humo al suelo y retrocedió, desapareciendo en la oscuridad del túnel con pasos rápidos y controlados.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;No hubo gritos de pánico ni disparos desperdiciados al aire. El superviviente se movió con una fluidez líquida, aprovechando la nube química para romper la línea de visión. En lugar de buscar la salida a la superficie, retrocedió hacia el arco de hormigón negro que marcaba la entrada, cruzando el umbral de sombra donde la luz de la rampa ya no llegaba. Se perdió en la infraestructura subterránea, moviéndose entre las sombras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los disparos cesaron al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El silencio volvió, roto solo por la respiración agitada de Gonzalo y el zumbido de los ventiladores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago caminó hacia el cuerpo, ignorando la sangre que empezaba a mancharle la camisa bajo el chaleco. Gonzalo salió de su posición, cambiando el cargador de su arma con manos que temblaban ligeramente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Estás bien? —preguntó Gonzalo, mirando el hombro de Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El chaleco aguantó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago llegó hasta “Cabeza de Musgo”. Le dio una patada al rifle del muerto para alejarlo, aunque el hombre ya no iba a usarlo nunca más. Se agachó, sintiendo el pinchazo en el hombro, y empezó a revisar el equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le arrancó el pasamontañas. Era un hombre de unos treinta años, pelo rapado, rostro inexpresivo. Podría ser cualquiera. Pero el resto no encajaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago metió la mano en los bolsillos del chaleco táctico del muerto. Sacó un cargador de repuesto. Munición perforante, marcada con laca roja en los fulminantes. Revisó las botas: suela de tracción, impecables.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Las costuras del uniforme táctico eran reforzadas, triples en las rodillas y codos, donde el desgaste delata al aficionado. No había etiquetas de fabricación, ni banderas, ni parches de moral. Los cargadores que llevaba en el pecho estaban estibados con la munición hacia abajo, listos para una recarga de emergencia. Todo el equipo había sido tratado para no reflejar la luz, convirtiendo al hombre en una sombra funcional y anónima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sistema de comunicación que llevaba en la oreja era un modelo de conducción ósea, caro, indetectable a simple vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo se acercó, mirando los cuerpos de los policías de tránsito y luego al hombre que Santiago registraba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Se retiraron en orden, hicieron un repliegue táctico —dijo Gonzalo, con la voz tensa—. No corrieron.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Santiago se levantó, sosteniendo la radio del mercenario en la mano. La miró un segundo antes de dejarla caer sobre el pecho del cadáver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira esto —dijo Santiago, señalando el equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo bajó la vista. Vio la calidad del chaleco, la ausencia de identificaciones, la precisión del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No son pandilleros —dijo Santiago, limpiándose la sangre del cuello con el dorso de la mano—. Son profesionales.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:25:09 +0000</pubDate></item><item><title>Una Vez Más - Arco Piloto, Capitulo 2</title><link>https://fictograma.com/d/504-una-vez-más---arco-piloto,-capitulo-2/1</link><description>&lt;p&gt;Me gustó el capítulo. La historia, de a poco, comienza a profundizarse. Voy a marcar algunas cosas, pero la mayoría pasan más por gusto personal que por “errores” de la estructura o en la escritura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El arranque vuelve a usar esa voz medio épica, con frases sobre el mundo cruel, la obstinación, renacer, etc. No está mal si lo utilizás como recurso, aunque creo que empieza a sentirse repetido. Es como si cada capítulo, antes de comenzar, necesitara una especie de "trailer”. El tema es que cuando todo suena enorme y trascendental, pierde fuerza. A veces menos es más: si dejás que el peso lo lleven las escenas concretas (el frío, el campamento, el pan, las decisiones difíciles) en vez del uso de las frases filosóficas, creo que el impacto emocional sería aún mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La escena con Rael está bien estructurada en términos de información. Sin embargo, el diálogo a veces suena demasiado explicativo. Los personajes dicen exactamente lo que piensan de forma muy directa, y eso puede que le quite un poco de naturalidad. Podrías trabajar más el subtexto: que no todo se diga frontalmente, que parte del conflicto se perciba en silencios, interrupciones o miradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conflicto entre Aiden y Rael está bien planteado ideológicamente, ahí se ve el pragmatismo vs. la protección del grupo, el riesgo vs. la pérdida material. Pero Rael se mantiene muy plano. Solo es “el líder firme” y no da lugar a debates. Quizás podrías darle una frase o un gesto que deje entrever el miedo que realmente siente. Eso lo haría más humano y el choque sería más potente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conversación con Erina es, otra vez, la pieza emocional del capítulo. Funciona porque no discuten por ego, sino por preocupación mutua y genuina. Eso está bien construido. Me gustó el detalle del pan mordido porque humaniza, suaviza, y contrasta con la gravedad de la situación que están viviendo. Por otro lado, hay algo que se repite mucho: Aiden verbaliza constantemente su sentido de responsabilidad. Lo dice varias veces con distintas palabras. Eso puede volverse redundante porque, desde que lo da a entender de forma indirecta, el lector ya entendió el dilema; no hace falta reafirmarlo tantas veces. Si recortaras un poco esas reiteraciones, la escena ganaría fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gusta como mezclas la voz narrativa en tercera persona con los pensamientos en primera de Aiden, ya que en esos momentos, el tono se vuelve más crudo y directo y, en mi opinión, funciona mejor que cuando habla en discurso casi filosófico. Quizás ahí está la voz más auténtica del personaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En términos de avance de trama, este capítulo sí empuja la historia hacia una acción concreta que es la partida hacia eso desconocido que los acecha. Eso es un progreso claro respecto al anterior. Termina con una promesa, lo cual genera expectativa. Bien elegido el cierre para éste capítulo.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:20:34 +0000</pubDate></item><item><title>El Orden Inestable de las Cosas - Capítulo 3: "PERFECTO"</title><link>https://fictograma.com/d/1970-el-orden-inestable-de-las-cosas-capitulo-3-perfecto/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771262157/fictograma/El_Orden_Inestable_De_Las_Cosas_1_ge3n9e.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771262157/fictograma/El_Orden_Inestable_De_Las_Cosas_1_ge3n9e.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;Aquel año fue tan rancio que mis recuerdos se reducen a las penosas emociones que me arrastraron, lentamente, hacia la nada misma. No soy un buen mentiroso, nunca lo he sido, pero siempre se me dio bien ocultar, ocultar el vacío, taparlo, rellenarlo con lo primero que encontrase y evadirlo. ¿Qué más podía hacer? Creía que nadie iba a poder ayudarme, que con veinte años la vida ya era lo que era. Pero había algo más que, cuando lo recordaba en medio de tarde muerta y agobiante, sentía cosquillas debajo de los pies. Que de vez en cuando me hablaba y me cruzaba una mirada astuta y divertida cuando nos chocábamos en el estrecho pasillo de camino a la pieza, algo que solía escuchar jugar videojuegos de noche, tarde en la madrugada, y que se reía a los gritos en la cocina por un chiste que a nadie más le causó gracia. Había algo más por lo que la curiosidad me alentaba a despertarme temprano, a despertarme sencillamente, a ponerme rápido las pantuflas y subir o bajar al baño para ver si, de casualidad, iba a estar cepillándose los dientes frente al espejo, algo que me iba a sonreír con la boca llena de espuma si me veía a través del reflejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco a poco fui descifrándolo, pelando cada una de sus capas. Mientras más sabía de él más me aterraba lo que, repentinamente, había comenzado a sentir. La simple idea de pensarlo me había enganchado de un anzuelo como si fuera un pez; sentía que no tenía escapatoria incluso antes de saber que tal escapatoria no existía. Me había enganchado y me remolcaba hacía lugares desconocidos que me espantaban y que, al mismo tiempo, moría por conocer. Tiempo al tiempo, me decía Néstor cuando me ponía ansioso por un parcial, y darle tiempo al tiempo fue lo hizo que no pudiera deshacerme de nada que tuviera que ver consigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavía me resulta raro que en las cientos de sesiones de terapia que tuve durante aquellos años no lo hubiera mencionado en absoluto, como si fuera un fantasma que merodeaba en mi vida, que de vez en cuando me hablaba o movía algo que me causaba un escalofrío que me trepaba por la espalda y me congelaba por completo. Quizás creí que nunca iba a poder explicarme y aunque tratara, nadie iba a ser capaz de entenderme. Quizás, e inconscientemente, me prometí no hablar de él. Era más factible, más honesto conmigo mismo, hablar con él en mi mente, expresarme a través de mis pensamientos aunque no nos estuviéramos mirando, meditar lo que le diría si alguna vez lo tuviera en frente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él fue quien se acercó. Yo no iba a hacerlo. Era muy cobarde, estaba muy metido en mí. Pero él se acercó todo lo que pudo, más de lo que alguna vez creí permitir. Solía venir a mi pieza, mirábamos &lt;em&gt;Casados Con Hijos&lt;/em&gt; en mi tele vieja, jugábamos al ajedrez y al chinchón, al &lt;em&gt;Pacman&lt;/em&gt; en su Family Game llena de polvo; hablábamos de libros, de películas y de famosos; nos sentábamos frente a nuestras puertas, como quien se sienta en la vereda de su casa, yo a fumar, él a leer la última edición de la &lt;em&gt;Muy Interesante&lt;/em&gt;. Eventualmente conoció a Patricio y a Néstor porque no tuve más remedio. Querían saber por qué de repente se había vuelto tan importante mi otro amigo, con quien me escapaba de las juntadas nocturnas para compartir un cigarrillo en la terraza y fingir que me gustaba el fútbol con tal de hilar una conversación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un día desempolvó mi guitarra eléctrica, bajamos al living y la conectó a un amplificador comunitario viejísimo. Se formó una rondita de gente dispuesta a escucharlo. La afinó de oído, punteó la intro de Slide Away de Oasis y tocó y cantó No Distance Left to Run de Blur. A él le gustaban las cosas que me mantenían despierto por la noche. Ese magnetismo era extraño e improbable, infrecuente como los eclipses de luna. Pero ahí estaba; sucedía. Yo era mundano, ordinario, débil; podía deshacerme entre los dedos de cualquiera. Él poseía un perfil sobrenatural que ni siquiera se esforzaba en ocultar. Tenía algo que, detrás de su forma humana, era capaz de convertirlo en un ser divino y sin dudas hubiera podido pertenecerle al cielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una tarde lluviosa me encontraba estudiando en el living, justo al lado de la ventana abierta, donde la brisa fría me rozaba la cara y la humedad le doblaba los bordes a las páginas de los libros. Ese sector de la residencia estaba casi vacío, y él apareció entre las escasas personas en un instante, como si hubiera surgido de la explosión de una bomba de humo muda. Levanté la mirada, apenas, y lo noté de inmediato: tenía puesta una de mis gorras, una simple gorra negra con el bordado desprolijísimo de una carita feliz amarilla. ¿De dónde la sacó?, me pregunté mientras, inevitablemente, me ponía rojo. Por dentro fantaseaba con que se hubiera metido a mi pieza mientras dormía y la hubiera agarrado y usado para que yo lo viera, en señal de “sí, tengo tu gorra y no hace falta decir lo que los dos queremos dejar de fingir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso es mío —le dije cuando se sentó en la mesa con un café en una mano y un pan untado con manteca y azúcar en la otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él se rio antes de poder degustar el primer sorbo. Sabía perfectamente que iba a decirle algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Esto? —Preguntó mientras señalaba el café o el pan. Yo negué—. Ah, esto —se carcajeó al sacarse la gorra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un movimiento rápido se peinó el pelo hacia atrás con discreción, agarró el café en la misma mano que tenía la gorra mientras que en la otra sostuvo inestablemente el pan con manteca y caminó hacia mi humilde escritorio, dejando todos los artilugios en una esquina del mismo. Tomó una silla de la mesa principal y la arrastró hacia donde yo estaba, sentándose con el respaldar hacia adelante, entre medio de las piernas, exactamente al frente de mí. Recuerdo que el mundo solía desaparecer alrededor, el volumen bajo de la tele en la que sonaba &lt;em&gt;Nada Fue Un Error&lt;/em&gt; de Coti, el ruido de las bocinas en la calle, las conversaciones ajenas, todo se apagaba; el mundo dejaba de girar y la quietud, por primera vez, no era tan aterradora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿De dónde sacaste mi gorra? —Mis esfuerzos para no quedar como un pesado iban a ser inútiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te la olvidaste en la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cuándo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si no sabés vos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después estiró los brazos y, con un movimiento casi imperceptible, quizás porque yo estaba sumergido en un estado lo suficientemente soporífero, me sacó los lentes, los limpió apenas con el borde de su remera y se los puso. Hizo una mueca, sí, el aumento era mucho. Luego volvió a peinarse el pelo y volvió a ponerse mi gorra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira, Elías. Soy vos —murmuró en un arrastre de palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sos yo —contesté con un soplido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy Elías García —habló, un poco más fuerte—, mi nombre y mi apellido riman y soy la reencarnación de Ricardo Darín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hice una mueca. Quería reírme pero una mueca siempre es más segura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿No te gusta Darín? —No respondí—. ¿Qué tal Francella? ¿Campanella? ¿Quién te gusta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi nombre no rima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí —fruncí las cejas en señal de desaprobación. Él se quitó los anteojos y se inclinó hacia atrás—. Da mucha gracia, García. ¿Cuánto aumento tenés?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mucho —le dije, arrebatándole la gorra de la cabeza—. Ya me robaste un martillo, no voy a dejar que te chorees también una gorra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Otra vez con eso! —Protestó entre risas—. Dale, escrachame en toda la residencia. Nadie me va a volver a prestar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pared que separaba nuestros dormitorios era más finas que el papel. A la noche, cuando lo escuchaba entrar, me quedaba con la oreja pegada contra el yeso frío por un rato largo. Me imaginaba que él hacía lo mismo, y que quería buscarme, entrar a mi pieza, decirme lo que yo quería escuchar. Me imaginaba que no podía contenerse, que salía de su dormitorio para caminar hasta mi puerta, que golpeaba y que, cuando yo abría, sin dubitar me lo decía en la cara. Me imaginaba que las fantasías que mi mente creaba se hacían realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fantasía&lt;/em&gt;. Y reproducir, y representar, e idealizar. Fantasías en un sueño, fantasías en los pensamientos, fantasías mientras estudiaba, mientras caminaba hasta la facultad, mientras iba a comprar pan a la noche, antes de dormir, cuando me bañaba, cuando le hablaba. Fantasías que se hacían realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran las dos de la mañana y estaba acostado escuchando por lo bajo un disco terriblemente feo cuando, en principio, lo sentí. Las luces apagadas te agudizan los sentidos, los estímulos se te escurren como pulgas debajo de la ropa, te hacen cosquillas, te erizan la piel, hacen que la mente se confunda y que los sentidos se alboroten. Dudando de mí mismo me senté en la cama. Respiré silenciosamente. Cuando escucho un ruido extraño, tarde en la noche, siempre pienso que entran a robar. Que alguien se olvidó de cerrar y que nos van a apuñalar a todos para robarnos los diez pesos que nos daban por semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pausé la canción, me saqué los auriculares. Ahí estaba, de nuevo. No era mi imaginación. Un par de golpes secos seguidos de otro par de golpes secos que se repetían en un patrón extraño, único, propiciados con precaución pero, claramente, molestos. Lo que sentí al inicio no fue aquel sonido, sino la vibración de la pared de yeso dispersándose contra mi cama, rebotándome en los huesos. Pero entonces podía distinguir, y con mucha claridad, que aquellos eran golpes y que se repetían en ese patrón, constantes, tenaces, como si no quisieran turbar la paz de nadie pero como si desearan, con todas sus fuerzas, ser escuchados por alguien más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo que intenté restarle importancia. Me puse los auriculares y le di &lt;em&gt;play&lt;/em&gt; al disco. Le subí el volumen al mango. Me acosté, me tapé, me refregué los ojos y la batucada continuaba. Ese patrón, una y otra vez, me reverberaba en las piernas, en los brazos, se me hundía en los huesos, me abría la piel. Siempre alguien se ponía a joder, y por eso no me hubiera enroscado tanto si esos golpes no hubieran provenido del dormitorio de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos diez minutos después, colmado tanto de confusión como de impaciencia, le pegué a la pared. Quiso ser un manotazo, pero estaba tan frustrado que, sin darme cuenta, le di con el puño. ¿Cómo era posible que nadie se hubiera quejado? Corrí a prender la luz cuando escuché crujir el yeso. Mi intención era que fuera una sutil advertencia de que el ruido me estaba molestando un poco demasiado, pero, desafortunadamente, el durlock berreta terminó con un agujero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Para eso necesitabas el martillo? —Me quejé cuando se detuvo, quizás más sorprendido que yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La puta madre. Tenía que colgar unas repisas. Tampoco era para tanto —se rio del otro lado, tan claro que parecía estar conmigo en la pieza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vos me vas a pagar el arreglo de esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Rompiste la pared? —Silencio. Me quedé mirando el hueco como un boludo. Su voz sonaba ahogada, pero cerca—. No me digas que la rompiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Colgar unas repisas a las dos de la mañana? —Pregunté con voz colérica, casi sin respirar, mientras me dirigía al agujero—. Tengo clases temprano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Son las dos y media casi. ¿Rompiste la pared?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, ¿y vos por qué haces ruido a las dos y media de la mañana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No te escucho bien —me dijo, medio gritando, medio despacio—. Aguantá un ratito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claramente dicha perforación no había alcanzado su dormitorio, pero el orificio era lo suficientemente grande para que aquel pedazo de pared dañado se hubiera caído sobre mi cama y pudiera verse la estructura de hierro y la capa de material aislante barato que se ubicaba entre ambas placas de yeso. Joaquín empezó a golpear más suave, esta vez con los nudillos —supuse, porque parecía que estaba llamando a una puerta—. Golpeó y golpeó suavemente hasta que percibió el sonido ahuecado que mi pared agujereada le devolvía. Y entonces se detuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundos después, la punta de una tijera atravesó el material aislante hasta llegar a mi dormitorio, a unos escasos centímetros de mi nariz. La abrió, la cerró, la giró y de la forma más bruta posible rompió el yeso de su lado y rasgó todo ese aislante para que, de repente, nuestras piezas se conectaran por un agujero del tamaño de un puño en el cual también hubiera podido caber mi corazón. Joaquín se acercó tanto que solo pude identificarle una parte de los ojos, las pestañas, el entrecejo y el arco de la nariz. La sonrisa se le ensanchaba mientras me acercaba yo también. No podía creer lo que acababa de hacer. Me quedé perplejo, mirándolo, analizando qué hacer conmigo y qué hacer con él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nos van a re cagar a pedos cuando vean esto —le dije, o me dije, después de mirarnos un rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ahora te escucho mejor. —La sonrisa perfecta, enorme, los dientes blancos, las mejillas que se engordaban y le ocultaban los ojos amarillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Parece que no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ponés un póster y listo. No hagas tanto escándalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me alejé del hueco, inserté en él un bollo de medias de fútbol lo bastante gordo para que lo ocupara por completo y lo tape con un póster de The Cure que pegué con cinta de papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apagué la luz y, llorando, me dormí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si no le contesté, y si no volvimos a hablar por un par de días, y si evité que nos encontráramos en el mismo pasillo o en el living o en la cocina fue porque necesitaba espacio para poder respirar. Para inhalar preguntas hasta inflarme como un globo porque rara vez exhalé respuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos días después, mientras les contaba a mis amigos lo que había pasado y les expresaba lo enojado que estaba, bromearon con la situación. Que el agujero que ambos habíamos hecho era a propósito, que era una excusa más para poder vernos todo el tiempo. Que éramos como hermanos siameses, que ahora todo debía unirnos, incluso nuestras habitaciones, y que ni a ellos los había llegado a amar tanto. Que esos golpes eran su nueva forma de hablarme, en código morse. Que después de hablarme tanto y por tantos días, se le habían agotado las palabras de su léxico y esa era su nueva forma de comunicarse conmigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me reí también ante la absurda sugerencia, aunque días después, recordando la conversación, la idea no me pareció tan descabellada. Esa misma tarde fui a la biblioteca a buscar un libro de código morse y, de noche, esperé a que el patrón se repitiera —porque, aunque sonaba más despacio, nunca se detuvo—. Escuché esa murguita durante una madrugada entera y, a la mañana siguiente, lo traduje con miedo e impaciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Cocacola”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Humareda”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“S.O.S”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Él”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Él”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Él”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:04:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>