<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 07:02:50 +0000</lastBuildDate><item><title>Masterdrike. CAPÍTULO 2: FANTASMA</title><link>https://fictograma.com/d/2038-masterdrike-capitulo-2-fantasma/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771625353/fictograma/finalv2_hqtilx.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771625353/fictograma/finalv2_hqtilx.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Al fin comida. Creo que puedo morir en paz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick come como si no hubiera un mañana. Devora lo que encuentra en el campamento —raciones militares, pan seco, algo que parece fruta deshidratada— y luego usa el kit de primeros auxilios. Se venda las heridas él solo, torpemente, maldiciendo entre dientes cada vez que se toca una parte dolorida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Y ahora qué?&lt;/em&gt; piensa, mientras termina de vendarse el brazo. &lt;em&gt;Esto no será gratis.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un pensamiento fugaz le cruza la mente: &lt;em&gt;¿Mi familia se enterará de esto?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonríe con amargura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Como si no me quisieran muerto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Flashback.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick tenía quince años. El último día en su pequeño pueblo de origen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba escapando de su pueblito al pueblo vecino. En plena noche. El viento frío de las montañas le cortaba la cara. Los árboles, negros contra el cielo. La luz de la luna. Las luciérnagas, pequeñas, absurdas, iluminando nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un llanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una bebé abandonada en el frio y hostil terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el cielo pintado de fuego por las armas que atacaban su antiguo hogar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su padre —dueño de un granero, militar— había traicionado a los suyos. Dejó morir a parte de sus hijos mayores. Todo por poder y estatus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick, joven, solo seguía órdenes. Se culpaba por delatar —aunque de forma inocente— el paradero de sus hermanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si no hubiera dicho nada…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero dijo. Y ellos murieron.&lt;br /&gt;
esa fue la última vez que vio a su pueblo, la última vez que jugó en el granero familiar su casa, la última comida en el tejado con sus hermanos mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora Kick está en el campamento. “Muerto” oficialmente. Con la barriga llena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su autoestima vuelve a subir. Solo un poco. Solo lo suficiente para ser peligroso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pierde tiempo en introspecciones profundas. Se tira sobre la lona, cierra los ojos y decide que pensar es un lujo que su cerebro no puede permitirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está a punto de conciliar el sueño cuando el cielo parece rasgarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ruido ensordecedor. No es una armadura. Es algo más grande. Un mini jet. Un helicóptero. Algo híbrido. Derrumba medio campamento y lo llena todo de polvo y tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick tose, escupe tierra, y grita:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¿QUÉ MIERDAS HACES, IMBÉCIL?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los motores se apagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mejor —murmura Kick, limpiándose la cara—. Pero ¿qué es esto? ¡Arruinaste todo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La escotilla se abre. Una figura salta al suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpa por llegar tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick lo reconoce al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Stand. Eres un imbécil. Y siempre lo serás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sonríe. Un año mayor que kick, cara de pocos amigos, pero con esa chispa en los ojos del que siempre está pensando tres pasos adelante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te acabo de salvar, ¿recuerdas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Salvar —Kick se ríe, una risa burlona —. JaJaJa. ¿Quieres algo, seguramente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pues claro que sí. Tengo una misión con mucho dinero de por medio. Es una…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y por qué yo? —lo interrumpe Kick—. No tiene sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand asiente, como si aceptara la pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tienes razón. Pero es que la alarma sonó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Alarma?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Una notificación. Que me dijera tu paradero. Desde que me salvaste, quise agradecer. De cierta forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick frunce el ceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo no te salvé…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si no me llevabas a ese hospital, habría muerto de una sobredosis. Eso es salvar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Solo te vi por pura suerte…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y por qué lo hiciste, entonces?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick se queda callado un momento. Luego suelta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me sentí culpable. Por… ya sabes. Tal vez fue mi culpa que cayeras en eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand no responde. Solo mira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick cambia de tema rápido:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seguro no quieres hablar de eso. Así que habla. ¿De qué va la misión?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand asiente, agradecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Verdad no quiero hablar de ello. Bueno… rescatar a un niño. Al mayor genio de la era moderna, según la persona que nos pagará. Y ya que te pude encontrar… ¿quién más de confianza y habilidad para eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick lo piensa dos segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno. Ya que hablas… entre más rápido termine mejor, siendo sincero no me importa solo quiero el dinero talvez me lo gaste en mujeres y comida. Ya veré qué hago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, lo que tu digas… El plan va así…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya, ya —lo corta Kick—. ¿Crees que soy tonto? Tienes un puto jet, armaduras, recursos. Tú ganas algo más que solo dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand lo mira fijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es verdad. El jet, la armadura… todo eso lo desarrollé yo. Obvio la energía también…. Pero la verdad eso no te importa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick sonríe y despreocupado dice:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Cierto no me importa. Continúa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está en una prisión de máxima seguridad en no de los grandes distritos, el “9”. Pero será trasladado mañana por la tarde a una nueva instalación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand saca un mapa holográfico del bolsillo. Pequeño, portátil, tecnológico. Lo activa y las líneas de luz flotan entre ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ellos han ganado fuerza como gobierno dictador. Se han expandido. Recientemente terminaron una segunda base de mando. Tenerlo preso en una vieja prisión no es lo mejor. Si bien las carreteras son nuevas, existe un tramo llano de monte y rocas. Algunos grupos irán por él. Solo tenemos que ser los mejores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Stand&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los nueve distritos, la nación de Masterdrike es la más grande. De hecho, Masterdrike no se relaciona más allá de lo comercial con estos territorios. Está cubierta por titánicas murallas y montañas, aislada, poderosa, inalcanzable. Pero eso ya lo sabes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta otra nación —donde está el niño genio— es una en crecimiento el distrito nueve o solo 9. Todas compiten por ser “Masterdrike Dos”. Todas quieren tener el poder, influencia de la gran nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DISTRICTO 9. EN ALGÚN LUGAR DE LA CARRETERA NUEVA CERCA DEL COMPLEJO MILITAR. 4PM&lt;br /&gt;
Kick se esconde cerca del terreno. El jet está lejos, pero puesto estratégicamente detrás de él, al otro lado de la carretera Stand espera el primer movimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sabe que hay gente escondida en diferentes tramos. Pero donde están ellos, no hay nadie. De hecho, dejarán pasar un poco al blindado. Esperarán que alguien más comience el ataque. Para evaluar las defensas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer ataque comienza. Poco más adelante del tramo donde están Kick y Stand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo pone trabas en el terreno. Los 5 convoy blindados y altamente equipado se detienen. Cohetes. Armas de fuego. Disparan contra los blindados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bandidos se acercan con armas cuerpo a cuerpo y detonadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo es arrasado por los guardias que iban en motocicletas tácticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cinco blindados equipados con torretas y drones. Los 10 guardias con armaduras tecnológicas no tienen problemas. Un escudo de energía detiene parte de la intensidad de los cohetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo cuando Kick y Stand se preparan para aprovechar el caos, salta otro grupo. Diferente. Atacan a la armadura de Stand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esquiva y escapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mercenario de posiblemente media categoría. Habilidades parecidas a las de Kick. Pero mejores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick es capaz de esquivar los ataques. Pelea contra el mercenario. Stand sale de su cobertura y ataca el blindado con mini misiles. Lanza humo.&lt;br /&gt;
los blindados liberan drones, unos 5 por cada blindado, posiblemente no tengan muchos más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer equipo —los bandidos— sigue el hostigamiento. Atacan a los motorizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick tiene dificultad. logra esquivar los ataques. Usa su poder —eléctrico— para dañar la señal de los drones. Disparan a todo lado. Explosiones, ataques todo es un caos.&lt;br /&gt;
Stand interviene la señal y los hackea, Los blindados arrancan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand da la orden al jet. Lanza un misil en plena carretera. El asfalto explota. Salen dos blindados de la formación. Los otros tres se quedan inútiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick usa un dron para distraer y evitar el paso al mercenario. Toma una moto del suelo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se monta en una moto tirada. Dispara a los guardas y sigue a los dos blindados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand los sigue desde arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mercenario toma el ejemplo de Kick. Lo sigue en moto. Los otros bandidos —aunque mermados— toman el control de un blindado y también los siguen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrategia ya no sirve. Un ataque de los drones restantes bastaría para tirar la moto. Pero Stand cubre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick piensa rápido:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Desacelero y me choco contra el blindado de los bandidos. El mercenario no me quiere a mí. Quiere el blindado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tengo muchas opciones (talvez sí, pero igual), procede a hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand capta al momento. Da instrucciones al jet: cubrir a Kick. Mientras, él se acerca a los bandidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick llega al blindado más atrasado. Choca la moto contra la torreta. Lanza fuego de frente. Los bandidos, desesperados, no logran verlo. Kick se infiltra. Los golpea. Con sus habilidades, los electrocuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disparos. Electricidad. Humo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick se hace con el blindado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tengo un plan.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick ayuda de lejos. Dispara al mercenario que pelea lanzando habilidades eléctricas contra Stand. Kick finalmente deja fuera de juego al mercenario. Lo derriba y sigue adelante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand se queda atrás, peleando con el mercenario. A pesar de la habilidad del mercenario la armadura hecha por el propio Stand es muy letal y equipada para este tipo de situaciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mercenario en plena pelea con Stand, lanza potente ataque de fuego. Directo contra los blindados deteniéndolos un momento. Kick aprovecha para adelantarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esta gente es muy habilidosa —dice Kick, temblando mientras maneja a alta velocidad—. Pude morir ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick da la orden de acercar el mini jet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand quedó atrás siguiendo su pelea con el mercenario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salen dos mini naves desde la base militar a proteger el blindado. Los refuerzos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick logra cubrirse. Da indicación al jet: cobertura. Kick salta sobre los dos blindados más adelantados, dejando atrás el que había tomado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero justo se acercan las mini naves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tira una bomba de humo. Seguido de una ráfaga de hielo. Potente derribando las mini naves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ya no tengo energía para más habilidades estoy muy cansado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El blindado donde esta se detiene y el otro acelera&lt;br /&gt;
- mierda!!! ¡¡Explota!!&lt;br /&gt;
Justo salta al jet. En mal estado ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se acercan al tramo final. Un puente sobre agua. Un tramo largo antes de llegar a la base.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick toma una decisión drástica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usar los ganchos del jet y llevarse el blindado más su habilidad de hielo para desestabilizar y que pierda velocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tira un último ataque para desestabilizar el blindado. Luego, en el jet, tira el gancho. Este se tensa. El blindado cuelga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jet se tira por el puente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gancho, a punto de romperse. Tira el blindado a la orilla. La nave logra aterrizar forzadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hora de escapar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El plan secreto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand siempre supo dónde estaba el niño. Kick, no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, de todos los grupos, Stand es el único que sabía gracias que semanas antes había hackeado sus GPS y señales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso explica la cara de decepción de Kick al revisar el blindado y verlo vacío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero si está vacío —murmura—. ¿Por qué veo que los refuerzos vienen hacia acá?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand manda un mensaje claro a Kick:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Escapa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick toma el jet casi roto. Va a donde sea. Menos hacia el ejército.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand es un genio de la robótica y la tecnología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho de dejar pasar los blindados era para ajustar el sistema. En medio del caos, cambiar la señal por otra. Esos blindados estaban hackeados. Para que siguieran adelante. Y distraer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los primeros que explotaron traía al niño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand tuvo que pelear con un mercenario que se quedó atrás. Fue apropósito y como excusa para ir por el niño&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero ya está. ¡Lo venció!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Están en las alcantarillas. Esperando a Kick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick llega. Molesto tuvo que tirar el jet por ahí, ni sabe dónde. Fue engañado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Explícate —dice, apretando el puño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand lo mira. Luego habla:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Sabes por qué el niño es tan importante?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick espera.&lt;br /&gt;
—no me importa solo quiero el puto dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La verdad, ni yo me lo termino de creer. Pero este chico es un gran estratega. Y administrador. Fue usado como “consejero” para tomar decisiones militares, políticas y económicas. Desde los doce años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Doce? —Kick frunce el ceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Era un secreto a voces. Pero todo se filtró. De hecho, él mismo lo filtró. Tiene un acceso casi nulo al mundo exterior. Pero aprovechó ese margen para divulgar datos. La verdad es que es el responsable directo de que al 9 le vaya también en todo, muchos pagarían por él. Tuve que preparar este plan desde semanas antes. Había hackeado el sistema GPS para que hoy no hubiera problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick asimila la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y ahora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quieren al niño para hacer grande a London.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick se queda callado un momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿London?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La ciudad ya sabes otro distrito más. Da igual. El punto es que tenemos al niño. Y tenemos que llevarlo a donde nos paguen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y a mí qué me importa? —pregunta Kick—. Yo solo quería…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? —lo interrumpe Stand— ¿Morir? ¿Seguir huyendo? ¿dinero y mujeres?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick no responde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand se acerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira tienes las habilidades. Y estás vivo. Eso ya es más de lo que muchos pueden decir. La verdad era imposible hacer este plan sin alguien tan loco como tu y que no me quisiera matar después de todo eso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick lo mira con rabia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—en serio crees que no te quiero matar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand señala hacia arriba, hacia la superficie, hacia el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y ahora tenemos un niño genio y una recompensa por reclamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—no suena tan mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Exacto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick niega con la cabeza. Pero no puede evitar una pequeña sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estoy jodido —dice.&lt;br /&gt;
y tu niño qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La verdad no me importa todo salió como pensé que lo haría, pero me preocupa tu personalidad eres muy estúpido para no darte cuenta del plan de tu amigo, pero supongo que fue todo tu esfuerzo lo que hizo que de verdad pensaran que estaba en aquel blindado.&lt;br /&gt;
kick.&lt;br /&gt;
—que? ¿Ahora dices que fue como lo planeaste cuantos años dices que tienes enano?&lt;br /&gt;
—no soy enano, solo que tengo 15 todavía con un desarrollo algo lento y mi nombre es near, quien crees que dio la mala idea de hacer una base tan lejos y con tan poca protección en la vía?&lt;br /&gt;
— entonces eres un genio por dar malas ideas?&lt;br /&gt;
Near y Stand se quedan pensando en silencio, pensando lo tonto que puede llegar a ser kick.&lt;br /&gt;
Stand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—es hora de irnos a entregarlo en algún lado fuera de London ahí te hablare más del niño y reclamar la recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fin del Capítulo 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:09:48 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/2047-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771699608/fictograma/risco_z3j0hj.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771699608/fictograma/risco_z3j0hj.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo VII. Las secuelas de la guerra (parte 2)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Buenas noticias, espero! ─exclamó el rey al ver llegar a su leal guerrero. ─Puedes comer lo que quieras ─añadió, señalando el banquete sobre la mesa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Sí… mi señor ─dijo nervioso Iktan, que con la mano temblorosa apenas pudo servirse un tarrón de pulque. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Has venido más pronto de lo que esperaba ─comentó el rey al notar su nerviosismo. ─¿Cómo te fue con los guerreros de Cot? ─preguntó con esa voz grave que infundía terror de  solo de escucharla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Mi rey… no pudimos derrotarlos ─respondió el guerrero con voz temerosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey lo observó en silencio mientras se llevaba un trozo de carne a la boca. Al terminar de masticar, se levantó de un sobresalto con un fuerte golpe sobre la mesa, molesto y enfadado por lo que acababa de oír. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿¡Cómo que has perdido la batalla!? ¿Cómo pudo pasar eso? ¡Se te concedió parte del ejército rojo para la misión! ─enfurecido se aproximó a Iktan y lo tomó bruscamente por el cuello. ─¿Acaso los Taíj son unos ineptos? ─añadió, con la mirada encendida de furia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Son unos cobardes, los guerreros de los gemelos rojos… huyeron a la primera de malas, mi señor. Además, la culpa fue de un joven que apareció ─apenas y pudo hablar Iktan, pues no lograba respirar bien. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué joven? ─preguntó el rey soltándolo de inmediato. ─¿De qué hablas? ─insistió, repentinamente interesado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─En medio de la batalla, vi a un muchacho muy joven. Llevaba unos ropajes muy extraños. Alguna vez vi una ropa parecida entre sus cosas, mi rey ─respondió con voz ronca el guerrero, aun recuperándose del apretón. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey se quedó pensativo por un momento. Su furia pareció desvanecerse por completo. Comenzó a caminar hacia la mesa y se volvió a sentar de sopetón. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Lo mataste? ─preguntó con voz más calmada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su tono había cambiado completamente. Era como si se tratara de otra persona. Se tranquilizó, pero su piel se volvió más pálida de lo normal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Lo intenté… pero un poder surgió de él. Fue capaz de detener mi ataque ─respondió intrigado Iktan, observando a su rey con extrañeza, pues jamás lo había visto tan pensativo ni con la mirada tan perdida. Su enojo parecía haber desaparecido por completo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Dime, Iktan… ¿Cuánto falta para el festejo de la serpiente emplumada? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Faltan seis lunas ─contestó rápidamente. ─Son…ciento veinte días para ser exactos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey, aún con la mirada perdida, rio levemente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Llama de inmediato al general Yhábi y a Solvit! ¡Localízalos de prisa! Los espero a los tres en la mesa de piedra, ahora mismo ─ordenó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Así será, mi rey ─contestó Iktan y salió del lugar, algo aliviado, pues pensó que lo mataría. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey caminó hacia uno de los ventanales del palacio y de las columnatas que lo rodeaban. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Así que, después de todo, tenías razón. Iba a encontrar la manera de volver ─murmuró en voz alta, mirando fijamente el brillo de la luna, que parecía tener una luz más potente y especial esa noche. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, fue interrumpido por una voz femenina. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué pasa? Pensé que a estas horas tendrías la cena con los Taíj y el consejo ─dijo la mujer, que era su esposa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Amor mío, no deberías estar aquí. Ve a la recámara ─dijo con ternura. ─Debes guardar reposo. Nuestro hijo debe nacer sano y salvo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer tocó su vientre y asintió con la cabeza. Se marchó sin decir nada más. El rey la observó alejarse, y nuevamente un brillo especial se apoderó de su mirada. Volvió a mirar la luna, intrigado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo aquella misma luna, Elías corría a toda velocidad… o al menos tan rápido como podía. Repentinamente, todos se detuvieron al llegar a la orilla de un risco. Abajo, como a cien metros, se extendía una inmensa tropa de guerreros. Parecían estar descansando. Varias fogatas brillaban en la distancia, tantas que se perdían a lo lejos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Quiénes son ellos? ─preguntó el muchacho a Ikal, que estaba cerca. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Son los guerreros águila ─respondió, y se deslizó risco abajo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente, todos comenzaron a descender. Pronto llegaron hasta donde estaban los guerreros. Uno de ellos sopló un caracol, emitiendo un sonido muy fuerte que avisaba su llegada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápidamente fueron recibidos por uno de aquellos guerreros águila, de nombre Akon, quien informó a Ikal que su líder, Yarátu, no se encontraba por el momento. Habían tenido un contratiempo, y le era imposible llegar esa noche. Por ello, les ofreció comida y refugio mientras esperaban. Todos aquellos guerreros descansaban en pequeñas tiendas de campaña construidas con telas viejas o pieles de animales. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lejos de ahí, al norte, el rey esperaba impacientemente a sus guerreros. Después de unos minutos, llegaron los dos restantes miembros de la orden Taíj, acompañados de Yhábi, el general más poderoso del imperio, encargado de toda la milicia de Aztlán. Los tres eran guerreros de más alto rango, leales al rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Mi rey, el Tlatoani de Lakamha dispuso de sus mejores guerreros para patrullar la selva de Cot, como usted ordenó, y así dar con el escondite de la resistencia de una vez por todas. Tonalli se comprometió a encontrar lo más pronto posible la guarida de Yarátu. Cada vez estamos más cerca de encontrarlos ─informó Yhábi, general de la orden Taíj. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yhábi era un guerrero sumamente mayor, pero aun así se veía tenaz y poderoso. A simple vista, emanaba respeto. Su cabellera, larga y trenzada hacia atrás, contrastaba con su rostro sin barba. Siempre portaba una espada de piedra gris con un mango blanco tallado con la figura de una serpiente. Su nariz era afilada, piel trigueña, ojos cafés imponentes, y cejas poco pobladas y cerradas, lo que le daba un aspecto curioso. En una oreja llevaba clavada una espina verde, y de su nariz colgaba una argolla de hueso blanco. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡A partir de ahora ya no quiero pactos ni prisioneros de guerra! ─sentenció el rey con voz fría. ─Quiero que aniquilen a todos los que se atrevan a oponerse a la corona. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Está seguro, mi rey? ─preguntó Yhábi, dibujando una sonrisa en su rostro, pues la idea le encantaba: era un ser despreciable. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Nunca había estado tan seguro en mi vida ─respondió sin pensarlo. ─No podemos esperar más. Tonalli no ha sido capaz de encontrar a la resistencia, ¡teniéndola casi en sus narices! No confío en su lealtad. Necesito que vayan en busca de los guerreros de Cot cuanto antes… y esta vez los maten a todos. Solo dejen con vida a un joven que anda con ellos ─añadió mientras saboreaba un tarro de pulque. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿A quién se refiere, mi señor? ─preguntó intrigado Yhábi. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Que el inepto de Iktan te diga a quién me refiero! ─respondió tajante. ─Marchen al sur en su búsqueda y lleva contigo a los nahuales. Necesitarán más ayuda, y estoy seguro de que con su olfato esta vez encontrarán su escondite ─dijo mientras se acercaba a una pequeña mesa de madera donde había un bulto de ropa: la misma con la que David había desaparecido aquel día en la isla cocodrilo. ─Ahora que está por nacer mi hijo, no podemos darnos el lujo de seguir soportando esta resistencia ─finalizó, entregándole la ropa al general. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Tenga por seguro que le traeré a ese joven ─afirmó Yhábi. Inmediatamente, los tres salieron del lugar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde esa noche, el rey caminaba por los corredores del palacio, contemplando la lluvia que caía intensamente sobre la capital. Algo parecía preocuparlo. A su mente vino la imagen de una gran sombra negra que le repetía una y otra vez la frase: “Él volverá”. En ese instante reaccionó y tocó el brazalete con una mirada furiosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese mismo momento, Elías contemplaba la enormidad de la luna, cuando fue interrumpido por Ikal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué haces aquí afuera? ¡Debes descansar! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No podía dormir. Ikal… la luna se ve enorme. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Metstli! Es como la llamamos algunos… ¡y es verdad! Nunca había visto la luna de ese tamaño ─agregó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─El mundo de donde provengo es muy parecido a este… también hay una luna y un sol ─comentó el muchacho, algo nostálgico, pues no dejaba de preocuparse por Ernesto y María. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Es igual a esta luna? ─preguntó el guerrero. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Sí, solo que esta se ve un poco más grande… y parece brillar más. Me pregunto si este mundo es el mismo, solo que… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, fueron interrumpidos por la anciana Nicteel, que apareció repentinamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Presagia que algo está por cambiar… Ese mismo brillo tenía la luna antes del día triste. Nuevamente, las flores retoñan al parecer ─dijo la anciana mientras miraba unas flores cercanas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Es cierto eso, Nicteel? ─preguntó Ikal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La anciana cortó una de las flores que aún estaban en retoño. La observó detenidamente. Repentinamente, esta se abrió ante el asombro de todos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Sí que lo es! ─exclamó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías miró a la anciana, luego volvió la vista a la luna. Cuando regresó la mirada hacia donde estaba ella… había desaparecido. Se esfumó. La buscó con la vista por todos lados, pero no la halló. Era como si hubiera sido un fantasma. Solo una pequeña pluma blanca caía delicadamente a donde antes había estado la anciana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Descuida… así es ella ─comentó Ikal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Oye, Ikal… ¿Yarátu y estos guerreros águilas viven aquí? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Así es. Al igual que a nosotros, la guerra del impostor les arrebató todo. Yarátu es el mejor guerrero águila que he conocido. Toda su familia fue masacrada en la batalla de las Águilas. Él era el heredero al trono, pero ni siquiera pudo ser coronado. La ciudad de Dani Baá fue destruida y con ella cayó su reino. Los sobrevivientes huyeron junto con su líder. Desde entonces, han sido nómadas, viviendo de aquí y allá en las selvas montañosas del sur. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Es triste todo esto ─agregó el joven. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Muy triste. Yarátu ha dedicado sus mejores años a la resistencia. Ha comandado grandes batallas, pero no hemos logrado mucho. El poder del enemigo es inmenso… y para colmo, algunos reinos traicioneros se aliaron con él, dándole más fuerza. Yo creo que sin Yarátu muchos de nosotros ya habríamos perdido la esperanza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven príncipe no pudo dejar de pensar en todo lo que se avecinaba. Sintió pena por lo que habían vivido estas personas durante tantos años. Ahora comprendía por qué los dioses querían que regresara. Elías no paraba de meditar en el paradero de su amigo, ¿estaba escondido? ¿capturado? porque se negaba a creer lo que a veces llegaba a su mente, que aquel joven que había aparecido hace tanto tiempo era él. Tenía que haber otra explicación.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;De pronto, Ikal lo sacó de sus pensamientos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Es mejor que aprovechemos a descansar ─dijo mientras lo observaba. ─Muy seguramente mañana veremos a Yarátu a primera hora ─finalizó, y se adentró a la casa de campaña que le había sido proporcionada por Akon, jefe de los centinelas.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:47:04 +0000</pubDate></item><item><title>Beneath, We Watch</title><link>https://fictograma.com/d/2054-beneath-we-watch/1</link><description>&lt;h2&gt;Bajo Nosotros, Vigilamos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por David Velázquez&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Prólogo: La Primera Lección&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En las entrañas laberínticas de &lt;strong&gt;Varnak&lt;/strong&gt;, donde la piedra exhalaba sus suspiros húmedos hacia la noche, Zoura se deslizaba como la aprendiz de una sombra. A sus diez ciclos de edad, sus escamas aún conservaban ese brillo juvenil, iridiscente bajo el pálido fulgor de los hongos luminiscentes que se aferraban a las paredes como constelaciones olvidadas. Los túneles no eran simples pasadizos; eran venas que pulsaban con el aliento errático de corrientes antiguas o, como Zoura se preguntaba a veces, la respiración aletargada de la roca misma. Tallados por garras que hacía mucho se habían vuelto polvo, estos corredores serpenteaban a través de una caliza plagada de secretos, haciendo eco de la fatigada historia de su estirpe Sauren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra lideraba el camino, la figura de su mentora era una silueta elegante, con el &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; aplanado contra el cráneo en perpetua vigilancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;strong&gt;Plumaje&lt;/strong&gt; abajo, novata —siseó Veyra. Su voz era una hoja envuelta en terciopelo, afilada tras años diseccionando peligros que podrían extinguir una vida más rápido que un parpadeo—. Los humanos huelen el movimiento antes de escuchar el raspado de las escamas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura apretó su &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; con fuerza, sintiendo las crestas frías contra su cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estamos a gran profundidad, mentora. Ningún ojo humano perfora hasta aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La profundidad no es licencia para la dejadez. La práctica es eterna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El túnel se abrió en una boca cavernosa, asomándose a un valle escarpado como la percha de un depredador. Las raíces colgaban del techo como serpientes petrificadas, y una plataforma rudimentaria sobresalía de la pared, velada por un musgo que goteaba las lentas lágrimas de la tierra. Zoura corrió hacia el borde, escudriñando a través del follaje, con el aliento atrapado en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Humanos. Seres achaparrados y sin pelo, moviéndose pesadamente abajo con cargas colgadas de sus frágiles estructuras. Dos ancianos y una cría, sus extremidades balanceándose en ese extraño andar de péndulo, como si desafiaran la atracción indiferente de la gravedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué se agitan así? —susurró Zoura, con sus ojos ámbar muy abiertos—. Es… ineficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra se instaló a su lado, su presencia era un ancla cálida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Compensación por su arquitectura defectuosa. Espinas frágiles, sin colas para el equilibrio. Sin embargo, improvisan, convirtiendo la debilidad en un arte tosco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un humano tropezó, soltó una maldición que resonó de forma extraña y luego estalló en ese extraño parloteo que llamaban risa. Como si el peligro fuera una broma. Zoura inclinó la cabeza, con el &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; temblando a pesar de sus esfuerzos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Son el caos encarnado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Impredecibles —coincidió Veyra, leyendo el desconcierto en la postura de Zoura—. Y el caos engendra peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero mira, la cría escanea las sombras, con las orejas atentas a las amenazas. No están ciegos al miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; de Veyra se agitó en señal de aprobación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ojos agudos, Zoura. Estás profundizando más allá de la superficie ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orgullo floreció en el pecho de Zoura, cálido y desconocido. Pero su mirada permanecía fija en los humanos, su fragilidad entrelazada con ese fuego obstinado. Su charla era un torrente desordenado, pero sus gestos decían mucho, con los brazos agitándose como señales en una tormenta. Anhelaba descifrarlo todo, desenredar el nudo de su existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dime —murmuró Veyra, agachándose—, ¿qué hace que los humanos sean letales?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura reflexionó, con la cola moviéndose nerviosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Son insignificantes, lentos, sin garras, sin escamas. Sin visión térmica para perforar la noche. Deberían ser forraje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sin embargo, persisten —replicó Veyra—. Desafiando ventiscas que nosotros evitamos, derribando bestias que triplican su masa, forjando herramientas para burlarse de sus debilidades. Y guerrean entre ellos con el fervor de los fanáticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura tragó saliva; historias de la rapacidad humana inundaron su mente: bosques arrasados, montañas destripadas por pura curiosidad, batallas que retumbaban a través de la tierra como truenos distantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero al observarlos, vio más: la intención parpadeando en sus ojos, el miedo grabado en sus posturas, pensamientos manifestándose en cada movimiento. No eran monstruos; eran enigmas, vivos de formas que su estirpe había olvidado hacía mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué se agita en ti? —instó Veyra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Son… desconcertantes —admitió Zoura en voz baja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra emitió un zumbido, una aprobación resonante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La curiosidad es tu ventaja. El Consejo considera a los humanos tormentas inescrutables. Tú les demostrarás que se equivocan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calor recorrió a Zoura. La fe de Veyra era un regalo raro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, un clic entrecortado reverberó a través de la piedra, una alarma vibrando desde centinelas ocultos. El &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; de Zoura se erizó involuntariamente; Veyra dominó el suyo con una respiración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Compañía —susurró Veyra—. Retirada a las sombras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura se fundió tras las raíces, con el corazón latiendo con fuerza. Dos guardias aparecieron, con escamas carmesíes como heridas frescas bajo el resplandor de los hongos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vigilante Veyra —entonó uno—. El Consejo convoca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La máscara de Veyra se volvió neutral, sus ojos se tensaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Recibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mirada del guardia se detuvo en Zoura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La novata también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estómago de Zoura se contrajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué ofensa cometimos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ninguna —dijo Veyra, con demasiada suavidad—. Ven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El camino de regreso se hizo eterno, los túneles se volvían más fríos, cargados de un peso no dicho. Las garras de Zoura rascaban el suelo de forma errática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cámara del Consejo se alzó ante ellas: un hueco colosal, grabado con las cicatrices de eones. Siete ancianos se erguían como monolitos, con escamas marcadas por los intrincados mapas de la edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saar-Melon&lt;/strong&gt;, el mayor, se alzaba con una mirada como fragmentos de obsidiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vigilante Veyra, ignoraste los límites, exponiendo a la novata a una vista prohibida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El corazón de Zoura se desplomó. ¿Prohibida? Ella no lo sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra hizo una reverencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Error mío. Puse a prueba su agudeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ojos de Saar-Melon perforaron a Zoura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y qué has deducido, pequeña?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las palabras se atascaron como espinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Los humanos… vigilantes, pero vibrantes. No son los brutos de las leyendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un murmullo recorrió a los ancianos. Saar-Melon avanzó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Discerniste eso tan rápido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura asintió, desafiante. El silencio se enroscó, espeso como la niebla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Analiza patrones de forma precoz. Una lingüista potencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt; de Zoura revoloteó. ¿Lingüista? Guardianes de élite de lenguas alienígenas, baluartes contra la invasión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero la curiosidad roza la locura —sentenció Saar-Melon con frialdad—. La locura nos pone en peligro a todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vergüenza invadió a Zoura; aplanó su &lt;strong&gt;plumaje&lt;/strong&gt;. Veyra intercedió:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Será forjada adecuadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ancianos asintieron entre sí. Saar-Melon decretó:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces, imparte el axioma principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las luces se atenuaron, las vainas se extinguieron, las sombras devoraron el salón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eres una Vigilante —entonó Saar-Melon—. La supervivencia depende de la oscuridad, el silencio y la comprensión de las alimañas de la superficie sin ser vistos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su mirada se clavó en Zoura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vigila a los humanos… porque la amenaza más terrible para ellos y para nosotros no acecha arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aliento de Zoura se cortó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué significa eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon se dio la vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La revelación llegará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escoltada fuera, la mente de Zoura era un torbellino. En el pasillo, susurró:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mentora, ¿la amenaza bajo la superficie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra miró hacia las profundidades abisales, reinos prohibidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Cismas antiguos, enemigos, credos. Algunos de nuestra estirpe huyeron de estas venas hace mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las escamas de Zoura se erizaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Saurens… confinados en la superficie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No —dijo Veyra con tono sombrío—. Más allá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Más allá? La palabra la heló como el abrazo del vacío. La garra de Veyra se posó sobre ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El tiempo lo revela todo. Atiende a tu lección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura asintió, con el mantra resonando en su interior: &lt;em&gt;Vigilar. Escuchar. Aprender. Sin ser vista.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La piedra respiró de nuevo, preñada de peligros vastos y velados.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En inglés (original)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;strong&gt;Beneath, We Watch&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;By David Velazquez&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Prologue: The First Lesson&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;In the labyrinthine guts of Varnak, where the stone exhaled its damp sighs into the night, Zoura crept like a shadow’s apprentice. At ten cycles old, her scales still held that juvenile sheen, iridescent under the pallid gleam of luminescent fungi that clung to the walls like forgotten constellations. The tunnels weren’t just passages; they were veins, pulsing with the erratic breath of ancient drafts or, Zoura sometimes wondered, the slumbering respiration of the rock itself. Carved by claws long turned to dust, these corridors twisted through limestone riddled with secrets, echoing the labored history of her Sauren kin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra led the way, her mentor’s form a sleek silhouette, frill flattened against her skull in perpetual vigilance. “Frill down, fledgling,” Veyra hissed, her voice a blade wrapped in velvet, honed from years dissecting perils that could snuff a life quicker than a blink. “Humans sniff out motion before they hear the scrape of scales.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura clamped her frill tight, the ridges pressing cold against her head. “We’re buried deep, mentor. No human eyes pierce this far.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Depth is no license for sloppiness. Practice is eternal.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The tunnel yawned into a cavernous maw, overhanging a jagged valley like a predator’s perch. Roots dangled from the ceiling like petrified serpents, and a crude platform jutted from the wall, veiled in moss that dripped with the earth’s slow tears. Zoura scampered to the edge, peering through the foliage scrim, her breath hitching in her throat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Humans. Squat, furless things, lumbering below with burdens slung across their brittle frames. Two elders and a youngling, their limbs swinging in that awkward pendulum gait, as if defying gravity’s indifferent pull.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Why do they flail like that?” Zoura whispered, her amber eyes wide. “It’s… inefficient.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra settled beside her, her presence a warm anchor. “Compensation for their flawed architecture. Fragile spines, no tails for balance. Yet they improvise, turning weakness into crude art.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One human stumbled, barked a curse that echoed oddly, then erupted in that bizarre chitter laughter, they called it. As if peril were a jest. Zoura tilted her head, frill quivering despite her efforts. “They’re chaos incarnate.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Unpredictable,” Veyra agreed, reading the bewilderment in Zoura’s stance. “And chaos breeds peril.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“But look, the fledgling scans the shadows, ears pricked for threats. They’re not blind to fear.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra’s frill flicked approval. “Sharp eyes, Zoura. You’re delving beyond the surface now.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pride bloomed in Zoura’s chest, hot and unfamiliar. But her gaze clung to the humans, their fragility laced with that stubborn fire. Their chatter was a messy torrent, yet their gestures spoke volumes, arms waving like signals in a storm. She yearned to decode it all, to unravel the knot of their existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tell me,” Veyra murmured, crouching low, “what renders humans lethal?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura pondered, tail twitching. “They’re puny, slow, clawless, scaleless. No thermal vision to pierce the night. They ought to be fodder.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yet they persist,” Veyra countered. “Braving blizzards we shun, felling beasts thrice their mass, forging tools to mock their frailties. And they war among themselves with the fervor of fanatics.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura swallowed, tales of human rapacity flooding her mind: forests razed, mountains gutted for curiosity’s sake, battles that thrummed through the earth like distant thunder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But watching them, she saw more intent flickering in their eyes, fear etched in their postures, thoughts manifesting in every twitch. They weren’t monsters; they were enigmas, alive in ways her kin had long forgotten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“What stirs in you?” Veyra prodded.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“They’re… bewildering,” Zoura admitted, voice soft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra hummed, a resonant approval. “Curiosity is your edge. The Council deems humans inscrutable storms. You’ll prove them wrong.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warmth surged through Zoura. Veyra’s faith was a rare gift.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Then a staccato click reverberated through the stone, an alarm vibrating from hidden sentries. Zoura’s frill flared involuntarily; Veyra mastered hers with a breath.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Company,” Veyra whispered. “Retreat to shadows.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura melted behind the roots, heart pounding. Two guards materialized, scales crimson as fresh wounds under the fungal glow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Watcher Veyra,” one intoned. “Council summons.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra’s mask slipped neutral, eyes tightening. “Acknowledged.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The guard’s gaze snagged on Zoura. “The fledgling too.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s gut clenched. “What offense?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“None,” Veyra said, too smoothly. “Come.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The return trek dragged, tunnels growing chillier, heavier with unspoken weight. Zoura’s claws scraped erratically.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Council chamber loomed—a colossal hollow, etched with the scars of eons. Seven elders loomed like monoliths, scales etched with age’s intricate maps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon, the eldest, towered with a gaze like obsidian shards. “Watcher Veyra, you flouted bounds, exposing the fledgling to a forbidden vista.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s heart plummeted. Forbidden? She hadn’t known.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra bowed. “My lapse. I tested her acuity.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon’s eyes pierced Zoura. “And what did you glean, youngling?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Words stuck like thorns. “The humans… vigilant, yet vibrant. Not the brutes of lore.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A murmur rippled through the elders.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon advanced. “You discerned that swiftly?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura nodded, defiant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silence coiled, thick as fog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Then: “She parses patterns precociously. A potential linguist.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s frill fluttered, linguist? Elite guardians of alien tongues, bulwarks against invasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“But curiosity skirts folly,” Saar-Melon chilled. “Folly endangers all.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shame flushed Zoura; she flattened her frill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra interceded. “She’ll be forged properly.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nods exchanged.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon decreed: “Then impart the prime axiom.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lights dimmed, pods extinguished, shadows devouring the hall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“You are Watcher,” Saar-Melon intoned. “Survival hinges on obscurity, silence, comprehension of surface vermin unseen.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Her stare bored into Zoura. “Scrutinize humans… for the direst menace to them, and us lurks not above.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s breath snagged. “Meaning?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon pivoted. “Revelation comes.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escorted out, Zoura’s mind swirled.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the corridor, she whispered: “Mentor, the subsurface threat?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra gazed into abyssal depths, forbidden realms. “Ancient schisms, foes, creeds. Some kin fled these veins long ago.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s scales prickled. “Saurens… surface-bound?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No,” Veyra darkened. “Beyond.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beyond? The word chilled like void’s embrace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra’s claw rested on her. “Time unveils all. Heed your lesson.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura nodded, mantra echoing: Watch. Listen. Learn. Unseen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The stone breathed anew, pregnant with perils vast and veiled.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 03:02:11 +0000</pubDate></item><item><title>Proyecto 91. Capítulo 5: Cacería</title><link>https://fictograma.com/d/2056-proyecto-91-capitulo-5-caceria/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771740821/fictograma/file_00000000c13c71f58e3309859a459209_1_yl8o5t.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771740821/fictograma/file_00000000c13c71f58e3309859a459209_1_yl8o5t.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En una sala oscura, una junta directiva se estaba efectuando. La mesa ovalada en el centro y los hombres reunidos alrededor parecían estar a punto de planificar el futuro del mundo. En la punta, delante de una pantalla encendida, el Mayor General Richard Bulmart, estaba sentado con los codos apoyados y los dedos entrecruzados sobre la mesa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Informe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un oficial dio un paso al frente para dictar la información recolectada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hoy a las 0200 horas, las bases Titán, Citra y Gamma sufrieron un sabotaje coordinado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Autoría?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Desconocida, señor, la ejecución fue precisa, no hubo enfrentamientos reportados hasta después de la retirada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Detalles.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Las torretas fueron colocadas en ciclo de mantenimiento programado. Las cámaras de seguridad quedaron en bucle. El sistema de identificación biométrica fue comprometido desde el exterior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El oficial pasó a la siguiente página.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Accedieron a niveles intermedios de la estructura subterránea.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno de los hombres que estaban sentados alrededor de la mesa intervino.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sabían exactamente qué buscar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Varios laboratorios presentan documentación removida. No hubo destrucción. Solo selección.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante dichas palabras, el General permaneció inmóvil, como si ya supiera quien era el responsable del asunto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Probabilidad de que haya sido Sigma?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Alta, señor. El patrón coincide con infiltraciones previas: acceso limpio, extracción selectiva, retirada sin firma operativa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El silencio entonces se hizo más pesado, recorriendo la habitación como un frío intenso que rodeaba a todos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Continúe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—La intrusión se extendió aproximadamente dos horas y media. El personal no detectó anomalías hasta la activación manual de protocolos internos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El General miró en la dirección del oficial a cargo del informe, su tono serio y rígido era suficiente para poner a todos nerviosos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Durante dos horas y media nadie detectó nada? —Preguntó, de manera pesada y directa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—N-no, señor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La tensión se sintió en la rigidez del oficial, la mirada rígida del general erizaba su piel como si fuera una simple presa en la boca de un tigre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Qué más?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Se revisaron registros de retenes y controles urbanos en un radio ampliado, la mayoría de identidades verificadas son consistentes. Sin embargo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El oficial dudó un segundo, como si sus palabras formaran un nudo en su garganta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Un individuo registrado como Jack Micheol ingresó a Kallin el día Jueves 31.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante dichas palabras, algunas miradas se cruzaron, en señal de sospecha.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Jack Micheol falleció hace cincuenta años —dijo uno de los presentes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Correcto, señor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces el General apoyó la espalda en la silla, mientras analizaba toda la situación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Incidente en Kall Burst, lunes 28. Tres días después, un hombre con identidad de fallecido aparece a 350 kilómetros al noreste… ¿Qué probabilidad estadística manejamos?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Baja en condiciones normales, señor. Sin embargo, existen inconsistencias. Evita registros visuales prolongados, reduce interacción pública y presenta variaciones físicas respecto a los archivos históricos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Variaciones?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Masa corporal superior a la registrada, su físico no coincide en lo más mínimo con los archivos registrados, y su apariencia no coincide con la edad cronológica que debería tener.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un hombre que hasta ahora había permanecido en silencio habló con voz firme.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Podría ser él.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las miradas de los presentes se dirigieron hacia él, esperando una explicación a sus palabras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Doctor, fundamente —Dijo el General&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Como bien sabrá, fui asignado al proyecto bajo la designación “Operador 01”. Conozco las capacidades previstas del Activo 91… y sus posibles desviaciones.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El silencio en la sala era absoluto, pero el hombre continuó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Si el Activo en verdad sobrevivió al incidente, la alteración celular permitiría variaciones estructurales externas. No hablo de transformación arbitraria. Hablo de adaptación morfológica limitada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno de los presentes frunció el ceño, la explicación parecía muy poco convincente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Está afirmando que puede modificar su apariencia? —Preguntó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Estoy afirmando que su fisiología no responde a parámetros humanos convencionales.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las palabras inquietaron a los presentes en la sala, la preocupación parecía extenderse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Si es él —dijo otro miembro— el protocolo de contención estándar no será suficiente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El General observó la pantalla unos segundos, antes de decir.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Probabilidad de vínculo con el Activo 91.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—En aumento, señor —Respondió el oficial a cargo del informe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un silencio pesado, como un muro, cubrió la sala. Entonces el Mayor General Richard Bulmart habló.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Síganlo… Aíslenlo… Y captúrenlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los presentes comprendieron el alcance de la orden. No eran palabras dichas con fuerza, eran palabras dichas con precisión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La cacería había comenzado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La carretera hacia Kall Burst estaba vacía. No había retenes extraordinarios, ni patrullas activas, el operativo parecía haber terminado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y eso era lo primero que no encajaba. Según el informe oficial, el lugar había sido escenario de un motín armado liderado por el escuadrón Sigma. Una traición interna que escaló hasta provocar daños estructurales graves. Un evento así no se abandona en días, sino que se sella, se investiga, y se exhibe como ejemplo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pero Kall Burst parecía… olvidado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El vehículo se detuvo frente al perímetro, dos guardias estaban posicionados con uniforme estándar y postura relajada… demasiado relajada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Detective Persong —Dijo uno tras revisar su credencial—. El sitio está clausurado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Precisamente por eso estoy aquí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No discutieron demasiado, no parecía haber una orden clara sobre cómo manejar su presencia, la dejaron pasar sin escolta directa. Eso era peor que una negativa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena avanzó sola, caminando entre los escombros, la estructura principal no estaba “dañada”, sino perforada. Había impactos circulares en el techo, columnas colapsadas hacia abajo, y zonas enteras reducidas a cráteres definidos. No eran marcas de explosivos improvisados, eran impactos descendentes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se detuvo frente a uno de los puntos más abiertos del complejo y miró hacia arriba, el patrón era claro: Parecía como si objetos hubieran caído del cielo. No había manera de que un escuadrón en motín provocara ese tipo de destrucción desde el interior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Un bombardeo no lo ordena un comandante de campo***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pensó Malena mientras observaba el terreno destruido. Las estructuras estaban quemadas desde el superior a la base.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***¿Que querían borrar?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La versión oficial de los hechos, ahora comenzaba a mostrar fisuras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un oficial administrativo apareció desde una de las alas laterales que aún seguía en pie.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Detective. El informe ya fue presentado a la junta —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No estoy revisando el informe —respondió ella—. Estoy revisando el lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El hombre sostuvo una sonrisa profesional que no alcanzaba a los ojos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El motín fue violento. Hubo intercambio de fuego, daños estructurales inevitables.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena caminó hacia una sección donde el suelo estaba recientemente nivelado, el concreto tenía un tono distinto, como si hubiera sido construido recientemente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Intercambio de fuego? —preguntó sin mirarlo—. ¿Desde el cielo?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El oficial tardó apenas un segundo en responder, cómo si estuviera pensando en cuál sería su próxima respuesta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hubo apoyo táctico para controlar la situación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las palabras eran ambiguas, sin embargo, eludían la interrogante principal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se incorporó lentamente, luego preguntó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Sigma tenía capacidad aérea?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El hombre acomodó sus manos detrás de la espalda, la incomodidad en las precisas preguntas de Malena lo ponían un tanto nervioso, aunque no lo mostrara. Parecía como si ella pudiera armar todo el panorama general con solo echarle una mirada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El escuadrón actuó fuera de protocolo. La respuesta fue proporcional.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Proporcional…***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La palabra flotó en el aire como algo que no encajaba con los cráteres a su alrededor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena siguió caminando, sin embargo, en su trayecto no encontró equipos de reconstrucción, ni peritos militares, o rastros de investigación activa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Toda la zona estaba limpia, había sectores barridos, áreas selladas, archivos retirados, todo fue demasiado rápido y ordenado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Dónde están los registros de seguridad internos? —preguntó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Transferidos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿A dónde?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Archivo central.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era otra puerta cerrada, parecía que toda la evidencia útil se había esfumado, junto con la estructura de la base Kall Burst.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena observó por última vez la estructura destruida.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Si Sigma fue el responsable, ¿por qué destruir toda la instalación?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ahora tenía más preguntas en su cabeza, cada respuesta le daba una nueva duda, como: Si el motín fue interno, ¿por qué recurrir a un bombardeo? Y lo más importante: ¿Qué había aquí que justificara una respuesta de ese nivel?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No tenía pruebas de nada, solo inconsistencias. Sin embargo, ahora sabía algo con certeza:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las autoridades ocultan más de lo que dicen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cuando regresó al vehículo, el silencio volvió a envolverlo todo, Kall Burst no le había dado respuestas, le había dado una grieta, y a veces, una grieta es suficiente para derrumbar un discurso entero.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El refugio era temporal, una construcción olvidada en la periferia industrial, lejos de rutas principales, sin registro activo en bases de datos recientes. Lo suficiente para desaparecer sin llamar la atención. Dentro, no había mapas desplegados ni pantallas tácticas encendidas, solo silencio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike permanecía sentado contra la pared, con el torso vendado bajo la camisa oscura, la herida de Kall Burst todavía ardía al moverse, pero no era el dolor lo que lo mantenía quieto, sino la paciencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tomás trabajaba en una mesa improvisada, los archivos extraídos durante la infiltración estaban abiertos en un portátil aislado de la red, no había conexión externa, ni nada que pudiera rastrearlos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Algo nuevo? —preguntó uno de los hombres desde el fondo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No nuevo —respondió Tomás sin levantar la vista—. Pero es más de lo que pensábamos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la pantalla desfilaban registros fragmentados: Proyectos sin nombre público, presupuestos desviados y transferencias entre instalaciones que no figuraban en informes oficiales. No era una prueba definitiva, pero dibujaba un patrón.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike observó los documentos en silencio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No somos el objetivo —dijo finalmente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nadie respondió, pero todos lo entendieron: Si los usaron como responsables visibles, era porque había algo más importante que cubrir.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tomás, en ese momento, cerró uno de los archivos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Esto no es un solo proyecto —Agregó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike asintió levemente a su afirmación. No necesitaban más palabras, el bombardeo había sido la reacción, los experimentos eran la causa, pero todavía no tenían el mapa completo. Y no lo buscarían hoy.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un soldado miró los vendajes bajo la camisa de Mike, sus heridas aún no sanaban y en la última misión él sobre esforzó su cuerpo más de lo debido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Capitán, debería descansar —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Eso haremos. —Respondió Mike&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Nos quedamos en la sombra —ordenó con voz firme, aunque baja—. Nada de movimientos innecesarios. Nada de ruido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y así fue. Por primera vez desde Kall Burst, no corrían, no atacaban, no respondían. Sino que observaban.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los fantasmas no se mueven cuando todos están mirando, se mueven cuando dejan de buscarlos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, Tomás apagó la pantalla y el refugio volvió al silencio, no había urgencia, solo espera… Y paciencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La orden no fue capturarlo, sino entenderlo. El nombre apareció en una lista secundaria, no prioritaria, tenía una coincidencia administrativa que no terminaba de encajar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tres días, solo tres. Los analistas trabajaban con un margen mínimo de tiempo, reconstruyendo trayectorias desde el incidente en Kall Burst hasta su presencia en Kallin.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No tiene historial estable previo al traslado. —No tiene vínculos familiares activos. —No mantiene empleo formal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No había nada ilegal, ni nada que justificara una intervención directa. Pero tampoco era normal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la pantalla se superpusieron registros urbanos de los últimos tres días: Entradas a zonas industriales, cruces peatonales en horarios irregulares, permanencias breves en los lugares que visitaba, así como cambios de dirección sin motivo aparente. No corría, no se ocultaba. Y tampoco se establecía.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Está huyendo? —preguntó alguien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No —respondió el analista principal—. Está evaluando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Todos observaban en silencio, la palabra quedó flotando unos segundos, evaluar implica anticipación, anticipación implica entrenamiento… o experiencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, los mapas comenzaron a iluminarse en sectores específicos de Kallin: Zona sur, periferia, áreas con baja densidad de tránsito. Presentaba un patrón defensivo, no ofensivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Marca cada vez que coincidió con presencia militar en radio cercano —ordenaron.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De repente, los datos se cruzaron, hubo tres coincidencias, y en las tres el sujeto ya no estaba en el sector al momento de arribo oficial. No era una huida visible, más bien parecía ser una ausencia anticipada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Aviso previo?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No hubo alertas públicas en esos sectores.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eso fue lo primero que incomodó, no podían probar nada, pero empezaba a formarse una hipótesis:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Percibe cambios antes de que se formalicen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante esto, el analista ajustó el zoom.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No intervengan —Dijo, como instrucción final—. Continúen observación pasiva.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En otra pantalla, el nombre seguía allí, sin antecedentes violentos, delitos o denuncias. Solo un patrón que no encajaba, tres días eran poco, pero suficientes para saber que no estaban mirando a un civil ordinario.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y así, sin sirenas ni patrullas, u órdenes de captura, comenzó la observación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El equipo forense trabajó durante la madrugada, las ruinas de Balus no ofrecían comodidad, pero sí aislamiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El informe preliminar fue enviado a primera hora, Malena lo abrió en su oficina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Escena A — Cuatro víctimas masculinas…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Causa de muerte múltiple… Sin evidencia de arma de fuego utilizada por agresor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 1:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traumatismo torácico severo, fracturas costales múltiples, compresión de cavidad pulmonar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El análisis de impacto indicó fuerza horizontal directa equivalente a colisión vehicular a alta velocidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se detectaron residuos de pintura, marcas de neumáticos, ni fragmentos metálicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión: Impacto sin mediación mecánica identificable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se inclinó levemente hacia la pantalla, cada parte del informe destruía sus hipótesis una a una.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 2:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Perforación torácica penetrante, desplazamiento interno de estructura ósea hacia posterior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se encontraron residuos balísticos, no se detectó canal de proyectil convencional, no se hallaron fragmentos metálicos. El patrón de daño no coincide con arma de fuego ni explosivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión: Fuerza de penetración aplicada por objeto de alta densidad no recuperado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***¿Sin arma identificable?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 3:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lesiones compatibles con caída desde altura superior a 8 metros.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se detectaron estructuras elevadas cercanas que justifiquen caída accidental, el patrón sugiere proyección previa al impacto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 4:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cinco laceraciones profundas paralelas, separación uniforme entre marcas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se detectaron microfragmentos metálicos en tejido, no hay rastros de herramienta industrial.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La profundidad y presión indican penetración simultánea con fuerza superior a 600 kg por punto de contacto, no corresponde a ningún ataque animal conocido en la región.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena detuvo la lectura por un momento, no correspondía a un ataque animal, y todas sus hipótesis estaban siendo descartadas como humo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Análisis balístico&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se recuperaron doce casquillos de arma corta, las trayectorias indican disparo defensivo. No se hallaron restos hemáticos adicionales, no se identificaron impactos en un segundo objetivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión: Los disparos no alcanzaron al agresor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aunque ya lo suponía el análisis confirmaba sus sospechas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Análisis de superficie&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El concreto fracturado en zona primaria presenta compresión focalizada, no hay signos de explosión, no hay expansión térmica ni residuos químicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La fractura se originó por aplicación directa de fuerza en punto reducido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión general:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se identifican armas de fuego, explosivos, vehículos ni herramientas industriales como causa primaria.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La evidencia sugiere:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aplicación directa de fuerza física extrema por agente único.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se recomienda:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Revisión de registros biométricos y antecedentes médicos relacionados con individuos presentes en la zona 24 horas previas al evento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena cerró el informe lentamente, no decía “imposible”, pero decía algo peor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Decía: No sabemos cómo ocurrió.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella había intentado reconstruir la escena con lógica humana, moto, arma pesada, garras metálicas… Pero el informe eliminaba cada opción, solo quedaba una variable: Fuerza directa, un solo agresor sin arma identificable, sin impacto de bala y sin evidencia externa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena recordó entonces aquel graffiti.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirma sus identidades —dijo a su asistente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Enseguida señora.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No tenía prueba ni vínculo formal, pero ahora tenía algo distinto: un dato, y los datos no mienten.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack caminaba por la ciudad como lo había hecho desde su llegada, pero la ciudad ya no caminaba igual, los retenes habían aumentado, no eran violentos, sino constantes, calles que antes estaban abiertas ahora tenían barreras móviles, vehículos detenidos sin razón aparente, uniformes en esquinas donde antes solo había vendedores nocturnos, y las cámaras… Nuevas, pequeñas y oscuras, con sensores que giraban suavemente cuando algo se movía demasiado rápido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Antes no estaban ahí, pero Jack no necesitaba mirarlas para saberlo, podía sentir el pulso eléctrico en los postes, el leve zumbido interno, y hasta la vibración microscópica cuando reajustaban enfoque.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El territorio se estrechaba, cada vez más, como si la ciudad estuviera cerrando la mano.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cambió de ruta: una vez, dos veces, tres. Nunca repetía un trayecto, ni giraba en el mismo punto dos noches seguidas. No sabía exactamente por qué lo hacía, solo sabía que no debían encontrarlo, el recuerdo del lugar del que salió no era claro, pero sí era frío… y metálico.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aun así, el control era cada vez más fino, un retén aparecía donde antes no había, un camión bloqueaba una vía secundaria, e incluso una patrulla permanecía demasiado tiempo en una esquina específica. Nadie lo seguía, nadie levantaba sospechas, las rutas disponibles eran cada vez menos, y siempre quedaba abierta la misma dirección.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esa noche salió de “Los Mariscos”, no caminó por el muelle, no observó el horizonte, ni se detuvo frente al mar. Subió directamente a su habitación, cerró la puerta y se quedó inmóvil, no porque estuviera cansado, sino porque la ciudad ya no era ruido natural, sino ruido contenido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En ese momento, escuchó pasos en el pasillo, un ascensor que subía y bajaba más veces de lo habitual, una conversación apagada detrás de una pared. Nada concreto, pero suficiente para mantenerlo alerta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se sentó en la oscuridad sin encender las luces, como si estuviera esperando algo, no sabía qué, pero sabía que algo estaba cambiando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las identidades de las víctimas no tardaron en confirmarse, cuatro coincidencias biométricas positivas saltaron en los registros. Todos con antecedentes; extorsión, asaltos, intermediación en documentación irregular, y más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena, quien veía dicho informe, amplió la red.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Trabajaban solos? —Se preguntó&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, el sistema devolvió conexiones recurrentes, había un quinto integrante que no figuraba entre los cuerpos, su última actividad registrada coincidía con la noche del incidente en Balus, después de eso: Nada… Sus actividades habían cesado de repente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tenía un historial menor, pero especializado; trámites irregulares, documentación no rastreable, e incluso, intermediación en registros civiles periféricos. No era un ejecutor, era un facilitador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena cruzó el dato con registros civiles emitidos en las últimas 72 horas. Luego, un nombre apareció.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Su registro estaba limpio, sin inconsistencias técnicas, pero con origen administrativo en un nodo secundario vinculado indirectamente al mismo circuito donde operaba el quinto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No era prueba, era una proximidad estadística: Cuatro muertos, un desaparecido, una identidad nueva emitida horas después del incidente y un enfrentamiento anómalo, Malena no concluyó nada, pero ahora tenía algo concreto: El quinto, si estaba vivo, sabía quién solicitó el documento y por qué. Entonces una voz se escuchó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Señora.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena levantó su mirada en la dirección del llamado, era su asistente, quien revisaba los registros junto a ella.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El quinto frecuentaba un local —dijo mientras revisaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Cuál?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Taberna “Las Carolas”, pagos recurrentes, reuniones nocturnas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella no dudó, estaba decidida a llegar al fondo de todo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Consígueme una orden —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si el quinto seguía vivo, era el único hilo tangible, y Malena no solía soltar hilos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era una noche diferente de otras, desde la presencia de los militares en las calles, la mayoría de la gente cerraba sus puertas temprano en la noche. No por obligación, sino por preocupación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack, al contrario, estaba listo para irse. Estaba decidido a irse, las patrullas recientemente habían aumentado, las rutas que para él solían ser seguras ahora estaban minadas de patrullas militares.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Su entorno había cambiado, y si su entorno había cambiado entonces lo más lógico era marcharse.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;O eso creía…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La ciudad no hizo ruido cuando él salió, pero alguien sí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo en movimiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La voz fue baja, profesional, y sin emoción.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una furgoneta sin insignias estaba estacionada a dos calles del hotel, dentro de ella, uno de  los operadores ajustó la pantalla.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirmado. Dirección norte.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder del escuadrón no respondió de inmediato, sino que miró el mapa digital. En él, se dibujaban tres rutas posibles, dos de ellas se cerraron al momento siguiente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un camión mal estacionado impedía el paso en unas de las calles que llevaban a las salidas de la ciudad. En otras, un control vial improvisado se había levantado con el mismo objetivo, y patrullas policiales se detenían en puntos estratégicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No era una persecución, sino geometría.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack avanzó sin mirar atrás, no corría, pero su ritmo no era casual, actuaba más acelerado de lo común, podía sentir la presión en cada punto de la ciudad, no como pasos, sino como la ausencia de los mismos. Había demasiado espacio libre por delante, y demasiado control por detrás.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Fase dos —ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, dos binomios se movieron paralelos, invisibles desde la calle principal. No se mostraban, ese no era su objetivo, solo se aseguraban de que él no retrocediera.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*****&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena lo notó primero en la frecuencia interna. No por información directa, sino por el silencio que se expandía por las calles de la ciudad: Había demasiado silencio en ciertos canales, y demasiado movimiento logístico en otros.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Luego lo vio. Vehículos sin distintivos desplazándose hacia el perímetro norte, accesos rurales siendo bloqueados, así como patrullas retirándose del centro urbano sin explicación pública. No era un operativo policial estándar, más bien, era una contención.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Quién autorizó eso? —preguntó sin levantar la voz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nadie respondió la pregunta, pero eso fue suficiente para que se contestara.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*****&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mientras tanto, la ciudad quedaba atrás, las luces disminuían, el asfalto se convertía en grava, y más adelante…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ruinas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Estructuras industriales olvidadas, el metal oxidado, el hormigón quebrado, y la vegetación creciendo entre grietas, emergían del suelo como un recuerdo del pasado que solo la naturaleza podía borrar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era un espacio abierto, sin civiles, era perfecto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo entrando en zona limpia —Dijo uno de los comandos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Cierren perímetro —Ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y por primera vez…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack dejó de caminar, no porque escuchara pasos, sino porque el aire había cambiado. El sonido ya no rebotaba en edificios, sino que se expandía entre ellos. Y en ese espacio abierto… Las vibraciones eran claras: Múltiples, coordinadas, y parecían estar esperándolo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack continuó moviéndose hacia delante, esta vez, con más cautela. Cada paso era medido, como si algo estuviera a punto de pasar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue entonces…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un cambio, una vibración tensa, como un rifle ajustándose en altura. Su cuerpo reaccionó antes de que su mente lo entendiera, giró su torso forzadamente, y entonces el disparo rompió el silencio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un proyectil de alto calibre rozó su hombro, la tela se desgarró, el tejido escamoso que lo cubría se abrió y la sangre brotaba a través de la herida, el sonido llegó después, amplificado por el vacío.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Impacto parcial —susurró el tirador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirmado, inicien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No hubo advertencia, sólo realización.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tres fogonazos se encendieron desde el flanco izquierdo, las balas impactaron su torso y extremidades con un sonido denso antes de que pudiera moverse, era como si golpearan algo más duro bajo la piel.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo con alta resistencia a munición estándar confirmada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sigan disparando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se escuchó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Algunas balas penetraron superficialmente, otras quedaron alojadas y otras rasgaban su piel desviándose.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack buscaba cobertura, ocultándose detrás de los escombros. El dolor se esparcía por todo su cuerpo y su mente, como un fuego que ardía con cada vez más intensidad. Estaba en shock.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No entendía la táctica, no entendía de estrategia, pero entendía el dolor, y el origen del dolor estaba en la altura. Miró en la dirección, pero era demasiado tarde. Un segundo disparo se efectuó desde la distancia. Esta vez, atravesó su muslo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cayó sobre una rodilla con un sonido sordo, sus oídos parecían haberse vuelto insensibles al ruido.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al ver esto, el escuadrón no dudó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Fuego sostenido —Ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El aire se llenó de detonaciones, Jack respiraba con dificultad, la sangre resbalaba por su fémur, mezclandose entre polvo y grava. Su pierna no respondía igual y su movilidad se había vuelto torpe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces el tirador volvió a alinear.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo aún móvil, ajuste a extremidades.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disparó, el estruendo de la bala rompiendo la barrera del sonido se podía escuchar en la distancia.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack, por reflejo, quitó su pie a tiempo, sin embargo el proyectil impactó parcialmente en su muslo contrario, obligándolo a caer hacia un costado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El impacto lo dejó sin aire, su visión se volvió borrosa y las voces distorsionadas podían escucharse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Manténganlo funcional, no disparen a zona vital —Dijo el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El equipo de flanqueo, entonces, avanzó 10 metros más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Reduzcan su movilidad, preparen la inmovilización.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una granada aturdidora explotó cerca, al impactarlo, el mundo parecía haberse vuelto blanco por un segundo. Cuando volvió en sí, Jack intenta levantarse, pero sus piernas le fallan, su hombro sangra, y cada movimiento es doloroso. Intentó de nuevo, pero su brazo cedió, él no entendía lo que estaba pasando, el mundo se veía como un mar distorsionado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al verlo en este estado, uno de los operadores se adelanta 1 metro más de lo indicado. Cree que está a punto de colapsar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Te tengo —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Extiende el dispositivo de inmovilización, pero entonces… Jack reacciona instintivamente, se impulsa con su pierna menos dañada, embistiéndolo con total brutalidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El operador no esperaba una carga frontal tan rápida con ese nivel de daño. No, no esperaba una carga frontal en lo absoluto. Intenta disparar pero para entonces ya lo tiene encima. La fuerza descomunal de la embestida lo envía contra un muro de concreto, el sonido del cráneo partiéndose resonó como un golpe seco en el aire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante la situación el escuadrón retrocedió un paso automático, la formación estaba rota por primera vez.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Repliegue de dos metros! ¡No lo pierdan de vista! —Ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces la formación se reajustó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack seguía en el suelo, respirando mal, apenas sosteniéndose con sus piernas ensangrentadas. Eso fue lo que desconcertó al segundo operador, intentó un disparo controlado, pero los impactos fueron superficiales, Jack ahora actuaba como un animal atrapado, sin medir fuerza ni distancia. Se lanzó contra el segundo operador con una velocidad explosiva, golpeándolo contra una estructura metálica, el casco se partió, dejando al hombre inmovil, intentó respirar, pero no pudo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Gonzalez ! ¡Respondeme Gonzalez! —Gritó uno de los hombres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Mantengan formación!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gritó el líder, pero su voz ya no era tan plana, la situación se estaba volviendo tensa a cada segundo, el miedo podía verse en las expresiones de los hombres. Sin embargo, volvieron a reajustarse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack avanzó tambaleante, un disparo de alto calibre había abierto su costado, sangraba mucho, pero seguía moviéndose a pesar del dolor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces un tercer operador intentó una inmovilización vertical. Sin embargo, Jack lo interceptó, no fue un golpe con técnica, sino un golpe salido de la desesperación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krunch… El crujido fue mucho peor que el disparo, y esta vez, nadie gritó el nombre, no necesitaron confirmar su estado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder retrocedió un paso atónito y tambaleante, tres hombres ya estaban fuera; uno probablemente muerto, dos inconscientes o peor, y para empeorarlo, el objetivo debía estar incapacitado, pero aún seguia de pié, respirando fuerte e irregular, pero avanzando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Contención, maldita sea, contención! —ordenó, rechinando los dientes, ya no sonaba como protocolo, sino como urgencia, la tensión en su rostro se podía ver a simple vista.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un operador disparó dos veces al torso, los impactos fueron limpios, sin embargo, las balas no lo atravesaron, pero lo frenaron un segundo, solo un maldito segundo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue entonces cuando entendió, que la captura limpia ya no existía, si seguían midiendo disparos, seguirían perdiendo hombres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack, por el contrario, dio otro paso… y otro…Sangrando, pero estaba acercándose.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La respiración del líder entonces cambió, se volvió más rápida, controlada a la fuerza, como si intentara calmar sus nervios con fuertes exhalaciones. Él miró el cuerpo de su hombre, miró al tirador en altura, así como la distancia que quedaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—M-matenlo —Dijo en una voz muy baja, casi imperceptible.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue en ese momento que uno de sus hombres preguntó alterado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Señor?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al oírlo, dudó un segundo, pero finalmente, tomó la decisión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta vez no fue susurro, fue una voz firme y afilada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Tiren a matar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Repito… ¡Tiren a matar!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Con esa órden, el aire había cambiado; el tirador dejó de medir extremidades, alineó el centro de masa, apuntó, y finalmente disparo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El proyectil impactó profundamente en el costado, Jack cayó de rodilla otra vez, su cuerpo sangraba y tenía dos balas alojadas en un muslo. Respiraba agitadamente, como si cada segundo marcara un final.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces el escuadrón lo rodeó a distancia normal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Mantengan cobertura —Ordenó el líder, su voz había recuperado algo de su firmeza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Así, el equipo se reorganizó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Abanzamos en bloque, finalizen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No querían más riesgo, no querían más bajas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tres operadores avanzaron, el líder iba un paso detrás. Pero fue un error.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack no estaba calculando, no estaba pensando, estaba sintiendo: Dolor, presión, ruido, sangre, y… ira.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder fue el más cercano, se había adelantado, quería asegurarse que no hubiera más errores.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces Jack levantó la vista, su mirada ya no era la de un animal asustado, ahora se veía como un depredador completamente enojado. Se lanzó violentamente contra el líder, las balas comenzaron a golpear su espalda y costados, pero las escamas desviaban trayectorias. Algunas balas quedaban incrustadas entre piel y tejido superficial, se escuchaban como crujidos densos y chispazos breves. El concreto detrás de él estallaba por impactos fallidos, pero él no se detuvo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder intentó disparar a quemarropa, fue un segundo brusco de reacción que ninguno se había visto venir, Jack se movió a una velocidad aterradora, no tuvo tiempo de disparar, ya estaba encima. Lo embistió con una fuerza aterradora. Su cuerpo se elevó medio metro antes de golpear contra una estructura de concreto, el sonido del golpe resopló con el viento, matándolo instantáneamente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El escuadrón al ver éste hecho entró en pánico.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Líder caído! ¡Líder caído!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Maldita sea!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sin un líder la organización que antes estaba bien construida ahora se había desecho, no se desbandaron, pero ya no eran una sola mente, eran hombres asustados.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El francotirador, bajo presión, alineó y disparó, pero Jack giró justo antes del impacto. El proyectil rozó su costado, cerca de sus costillas, la sangre brotaba de sus heridas. Sin embargo, Jack no se detuvo, estaba en frenesí, un estado en el que el dolor ya no importaba, solo la supervivencia. No fue cálculo ni anticipación, sino que fue furia en movimiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack se movió, corrió en la dirección del disparo, herido, cojeando, pero aceleraba de manera sobrenatural, 600 metros no es una gran distancia para un soldado entrenado, para algo como él, en ese estado… Fue un cierre brutal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Fuego continuo! ¡Deténganlo!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una lluvia de balas golpeó su espalda pero a él ya no le importaba, las balas eran desviadas o quedaban incrustadas entre piel y carne. Avanzó sin dudar, sin caer.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;5 segundos… 7 segundos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La respiración del francotirador era forzada, podía sentirse la presión en todo su cuerpo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Recargó&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Mierda&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disparó.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Paam.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El proyectil impactó en el abdomen, la sangre brotaba a borbotones. Sin embargo Jack no frenó. Ya no. Aunque tropezó, siguió.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 segundos… 15 segundos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tirador comenzó a recargar más rápido, el sudor goteaba como agua de su frente, efectuaba uno, dos, tres disparos. Sin embargo, no todos sus tiros acertaban. La respiración agitada era cada vez más frecuente. Sus músculos se tensaban con cada segundo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;25 segundos… 30 segundos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cerraba la brecha a una velocidad aterradora, el golpe de sus pies empujaba el concreto de los edificios hacia abajo dejando grietas en cada paso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tirador sentía como su corazón se aceleraba cada vez más con cada segundo, ya no era tiro de precisión, sino pánico controlado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;40 segundos, eso fue todo, Jack alcanzó la estructura elevada, aunque el tirador intentó retroceder, ya era tarde, el impacto fue inminente, el rifle fue lo primero que cayó al suelo, y luego su cuerpo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Retirada! ¡Repito, retirada! —Dijo uno de los hombres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pero ya era tarde, sin líder, sin tirador, y sin distancia el escuadrón intentó reagruparse, sin embargo, ahora no eran más que un grupo de hormigas que perdieron a su reina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno a uno fue cayendo, la lucha fue sucia; culatazos, cuchillos. Los golpes contundentes no hacían nada contra las escamas de Jack, sus garras en cambio, atravesaban el blindaje como papel, y su fuerza de embestida era como un camión a 80 km/h.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los gritos, los disparos, el metal contra hueso se sentían en el aire, eran como lobos luchando contra algo que no encajaba en su mundo. Y así cayeron, uno a uno, hasta el último.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;12 hombres, una noche.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Finalmente, el silencio volvió con pesadez, solo interrumpido por la respiración agitada de Jack.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Él permaneció de pie unos segundos más, sangrando por múltiples heridas; una penetrante en el abdomen, un Hombro comprometido, piernas adoloridas y perforadas. Todo su cuerpo temblaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Él no celebró, no rugió, no entendía del todo lo que había hecho. Solo sabía una cosa: La ciudad ya no era territorio seguro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces giró, y caminó hacia ruinas más profundas, donde el metal oxidado y el concreto abandonado permanecían, solo deteriorándose por el avance de la naturaleza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lejos de la sociedad, y de cualquier cosa que pudiera volver a lastimarlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En las entradas de la ciudad, en una furgoneta de apariencia sospechosa, estaban ellos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—”Confirmación” —Se escuchó del comunicador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—La misión fue un fracaso señor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—”¿Y el escuadrón?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aniquilado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—”Retirense”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La furgoneta se retiró del lugar, dejando atrás patrullas bloqueando las calles, pero no se habían dado cuenta, que cuadras más adelante un coche estaba estacionado. Quizás porque era una patrulla de policía no sospecharon.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dentro, una mujer se encontraba sentada al volante, vigilando, esperó a que la actividad sospechosa cesara, y solo cuando la furgoneta al fin se fué, encendió su coche y se acercó, rumbo a la zona descampada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A lo lejos… un olor a hierro oxidado comenzaba a sentirse en el aire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 06:31:58 +0000</pubDate></item><item><title>Masterdrike. CAPÍTULO 3: LONDON</title><link>https://fictograma.com/d/2060-masterdrike-capitulo-3-london/1</link><description>&lt;p&gt;***&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771789016/fictograma/finalv2_avg7zx.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771789016/fictograma/finalv2_avg7zx.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ya casi la misión que une a dos viejos amigos llega a su fin. En un momento de calma, ambos reflexionan sobre las decisiones que los llevaron a ese reencuentro tan complicado. Pero solo será un momento de calma…***&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;London, uno de los 9 distritos. Ciudad moderna: carreteras, tráfico, edificios, contaminación en las zonas industriales, oficinas, obreros. Un ambiente gris, frío y lluvioso casi todo el año. La gente parece estar cada vez más descontenta e infeliz. La tasa de robos ha aumentado, así como la de desempleo. Los grandes inversores se van poco a poco. Todo se nota más tenso desde que el gobierno cortó todo tipo de relación comercial con Masterdrike. Apenas se sostiene y va en un claro declive. El gobierno no se cansa de robar. Ya no es como en aquellos tiempos de gloria, ya no es aquel gobierno que una vez lideró la feroz guerra hace años con táctica y poderío militar, doblando a todos los que se interponían, incluso eliminando del mapa un distrito. Hace años que no es nada de eso, solo quedan los hijos de los hijos de esos gobernantes temerarios, solo queda la corrupción y el declive total.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;London, ciudad principal en la zona central, 11 a. m. Han pasado 2 días desde la misión. Stand, Near y Kick solo se han centrado en pasar el tiempo esperando. En uno de los penthouses más caros de la ciudad, Near se encuentra encerrado en una habitación mientras Kick y Stand en la sala hablando. Desde ahí, una gran ventana de cristal curva deja ver la ciudad, las luces, la lluvia, todo un ambiente frío. Apenas hablaron en los últimos dos días. Para Stand fueron unos días difíciles, pero Kick durmió y durmió, hace tiempo que no descansaba de verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¿Puedo pedir más comida?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Claro que sí, toda la que quieras. Es increíble que lo único que has hecho es dormir y comer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¿Es en serio? No sabes cuánto tiempo estuve en la miseria comiendo migajas hasta que se me acabaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Perdón, solo que de verdad no has dicho casi nada que no sea preguntarme por comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Bueno, tengo que estar con energía en caso de que explote todo y se quieran llevar al niño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Seguro que el niño está bien, dudo que vengan a buscarlo acá. Además, somos los únicos que sabemos dónde está exactamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Bueno, si tú lo dices, me relajaré un poco más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —¿Cómo que si ya no lo estabas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —A ver, tengo una curiosidad: ¿cómo es que tienes dinero para pagar un penthouse, tienes equipo militar, una armadura súper avanzada para el combate? — “Kick piensa, envidiando, que no podría vencerlo.”—. ¿Cómo es que tienes todo eso y aun así te arriesgas por una misión suicida que pudo salir mal? Dinero no es, así que ¿qué ganas tú haciendo todo eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Increíble, de verdad estás usando las neuronas. Bueno, ya que preguntas… Obvio, soy millonario. ¿Te acuerdas del proyecto ese que hacía mientras trabajaba con los Federales, el núcleo de energía “infinita”? Pues nunca lo completé, pero sus derivados me hicieron ganar mucho dinero, y incursioné en fabricar autos y jets comerciales. En cuanto a la armadura, sí la perfeccioné, y bueno, el jet de combate no lo vendo, es de uso personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Ok, ok, ¿pero por qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Tener una armadura de combate y un jet táctico no es precisamente legal si nos ponemos técnicos. Traté de conseguir una licencia, pero la verdad son restrictivas y poco prácticas, y dar declaraciones y eso no es nada emocionante. Con esto consigo un terreno político extenso y moverme como una entidad estatal independiente donde todo eso es propiedad del estado. En ese terreno, legalmente todo eso que mencioné puede existir sin peros de nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Vaya, sí que es interesante. Hasta se siente bien escuchar todo eso. De verdad me alegra que hayas podido avanzar tanto, es increíble —piensa: &lt;em&gt;ojalá hacerlo mismo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —¿Avanzar? Tal vez sí, tienes razón. La verdad me costó mucho, no es fácil dejar ese mundo de las drogas y el alcohol…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Qué bueno escuchar eso después de la última vez que te vi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Tal vez no lo dije antes, Kick, pero… gracias por lo de aquella vez. Lo vi como una segunda oportunidad. La probabilidad de que alguien conocido estuviera ahí y además me llevara al hospital es inexistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hace dos años, en algún lugar del mundo, un lugar lleno de caos y basura, contaminación por todos lados y olor a azufre hacía que el aire se sintiera pesado. Trabajos para todos, mal pagados, pero trabajos al fin. Estaba anocheciendo. Kick se encontraba en una misión para detectar el flujo de tráfico de drogas. Había llegado a ese sitio.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Vaya porquería de lugar, ¿no podía elegir un sitio más bonito para hacer drogas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Perros ladrando de fondo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—De verdad que es un mal sitio para vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Siguió por las estrechas calles, hasta que vio la fábrica y varios campamentos cerca de las mismas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Va caminando entre los campamentos, hechos de palos, sábanas, bolsas y láminas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick piensa:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;¿Todos estos se están drogando? Es peor de lo que pensaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick recibe un golpe por la espalda, apenas le hace algo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Pero qué. —lo empuja y cae un hombre en mal estado, probablemente alcoholizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Quédate ahí, no tengo nada para darte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick frunce el ceño y sigue abriéndose paso entre carpa y carpa hasta llegar cerca del portón de la fábrica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Es aquí. Se ven las luces encendidas, ¿eh? Trabajo, trabajo… Infelices, iré por ustedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justo rodea por el muro antes de entrar por la parte trasera de la fábrica. Mientras pasaba por medio de las personas, se fijó en alguien que cayó de la cama. Le recordó a alguien familiar…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¿Stand? ¡¡¡STAND!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se acerca rápidamente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¡Stand! ¿Qué mierda has hecho? ¡Carajo, responde! —. Lo toma del piso y lo pone de lado izquierdo mientras vomita, pero sin estar consciente del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie hacía nada. Los vómitos paraban, pero parecía estar convulsionando ahora. Hace lo que puede para que no se lastime, y luego se detiene y solo tiembla. Está frío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Kick se lo lleva en su hombro y corre con él como puede. Unos guardias se alarman. Kick pide ayuda, pero a estos no les importa mucho. Kick procede a golpearlos y logra robar un carro oficial. Stand es bajo y delgado, pero ese día lo estaba más. Logra llevarlo al hospital. Lo deja y ahora tiene que escapar de los oficiales.&lt;br /&gt;
**&lt;br /&gt;
Ese día, Kick no cumplió su misión. El disturbio y la persecución policial alarmaron a los traficantes, y decidieron irse y doblar la seguridad de la fábrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regreso al presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —Si lo dices así, pues me alegra entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez se acerca la hora de entregar a Near. La lluvia no para, la hora pico de tránsito se acerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —De verdad que se ve bien todo desde aquí —Kick disocia un poco de la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —No tienes que darme las gracias. Aquel día que te salvé de ser ejecutado… debió ser traumático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand: —Sí, lo fue, pero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick interrumpe: —Me sentí culpable de verte así aquel día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand se queda pensando. Él sabía que solo estaba en aquel lugar para morir después de perder al amor de su vida frente a sus ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand: —No fui el único que perdió a alguien, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —No.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fin del capítulo 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:36:39 +0000</pubDate></item><item><title>DINAMO</title><link>https://fictograma.com/d/2081-dinamo/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo 32: Drenaje&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El drenaje era exactamente lo que esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oscuro. Húmedo. Y con ese olor espeso que te agria la lengua, quitándote el apetito con cada bocanada. Por suerte para mí no tenía que olerlo, aunque verlo era suficiente. Era totalmente lo opuesto a la “pacifica” y “agradable” ciudad de arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piso era un corriente de desechos inmundos que no hacían más que escurrirse a cada paso que daba. De vez en cuando pisaba restos blandos y gelatinosos que prefería no saber que eran. Por este motivo no aparte mí vista del frente, tratando de dedicar toda mi concentración en mi tarea actual en lugar de mirar hacía abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en lo conceptual era todavía más desagradable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Literalmente podía ver la mierda. Y no hablo de como ver solo un pedazo de excremento tirado por ahí, literalmente, a mi alrededor, en todas partes podía ver mierda en su estado más puro. Apenas soportaba las ganas de vomitar. Nunca me había encontrado en una situación como esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por suerte, mi habilidad resolvía la parte física. En cuanto a mi visión, tuve que entrecerrar los ojos, en ocasiones cerrarlos, todo para tratar de soportar ese tormento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Por qué me metí en esto otra vez?”&lt;/em&gt; Estaba empezando a lamentar mi decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aumenté la permeabilidad de mi ropa lo suficiente para que ni siquiera el olor pudiera penetrarla, después de todo no quería que nada de esa inmundicia se me pegara.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;“De todas formas voy a tirar este traje”&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Con la visión lamentablemente no había remedio, tenía que tener cierto marguen para poder seguir al grupo sin que me detecten. Por horrible que fuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la bebe fui aún más precavido, algunos quizás dirían obsesivo. De verdad me habría gustado dejarla, pero en esta ciudad no había lugar más seguro para ella que con migo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La llevaba en una canasta sellada, envuelta en telas, sin ningún tipo de cierre. Literalmente era un capullo hermético al cual fue reforzado con un aumento en el sellado, la higiene, confort, y cualquier cosa más que fuera necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso introduje unas flores aromáticas que tenía guardadas desde hace mucho tiempo de uno de mis “recolecciones”. No era porque quisiera ser amable con ella, solo no quería que respirara esta porquería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema era que una canasta sellada, más una bebé, más agua negra, no son un conjunto cómodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me complicaba el movimiento y me desequilibraba, obligándome a tomar una postura incomoda y poco practica para el combate. Sinceramente me estorbaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, lo prefería así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Solo porque estás más a salvo conmigo.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase me salió automática, y me molestó. Sonaba como una estúpida escusa por más cierto que fuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque de verdad me sentía como un idiota por traerla aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No quería exponerla a cosas innecesaria, quería mantenerla alejara de situaciones que pudieran traerle algún problema. Pero no tenía a nadie en quien confiar mientras no podía estar de guardia. Ahora estaba caminando por un túnel de mierda persiguiendo “secuestradores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí. Excelente plan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Espero que esto valga la pena.”&lt;/em&gt; Si no me desquitaría con esos tipos, sean rebeldes, buenos samaritanos o lo que fueran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguí avanzando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía hacer mucho sobre el hecho de que mi visión estuviera literalmente llena de inmundicia. Solo soportarlo, y no tropezarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de todo era un poco arriesgado entrar no mucho después de ellos. Podrían haber estado esperándome del otro lado, escondidos como ratas con armas. Pero, para mi suerte o mi desgracia, no lo estaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, estaban lejos. Casi perdiéndose de mis sentidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En parte porque me costaba ver. Porque no quería sería más preciso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en parte porque, Como no podía ver el drenaje desde el exterior, tampoco podía ver la ciudad desde el interior. El “techo” del drenaje se veía como una placa sólida de calor y confort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una capa suave y cálida, que anulaba mi lectura del exterior. De hecho me costaba no quedarme mirándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como no podía ver la ciudad sobre mi cabeza no me quedaba de otra que armar un mapa mental de esta mientras avanzaba. Al mismo tiempo que mantenía todos mis aumentos, seguía a esos tipos, evitaba ser descubierto y me quejaba. Como odio este mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto sin dudas era molesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usando el mapa que estaba formando en mi mente arme un resumen de mi trayecto hasta esta ubicación. Para distraerme un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doce minutos atrás había entrado por una reja lateral, cerca de una calle no muy lejos de la posada. En el noroeste de la ciudad. Y si mi memoria no me fallaba, nos estábamos acercando al centro de la ciudad, muy cerca de la fortaleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Lo que me faltaba.”&lt;/em&gt; Yo no quería estar cerca de nada importante. Y al parecer estaba a punto de meterme en problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Todavía no es tarde para retirarte.”&lt;/em&gt; Me dije a mi mismo. Sabía que era una causa perdida, pero no había de otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajusté mi sigilo y mi permeabilidad, sobre todo esta última. Y reduje mi visión lo máximo posible sin perder al grupo, sentía que las cosas se pondrían “interesantes” muy pronto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando por fin pude acercarme un poco más, los distinguí mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran cuatro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres hombres y una mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía diferenciar su apariencia. Había algún tipo de ocultación en su ropa, un tejido que distorsionaba el concepto de “forma” y “detalle”. Aun así, su postura los delataba: gente acostumbrada a moverse rápido, a entrar y salir, a no ser vistos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco me importaba demasiado verles la cara o saber quiénes eran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba más interesado en saber a dónde iban y que harían con el guardia inconsciente, el cual estaba siendo arrastrado por el suelo como un saco de papas. Al parecer no les interesaba su bienestar, eso era algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me acerqué hasta que pude distinguir algo de su conversación sin tener que enfocarme demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hablar usaban sus auras, un método de comunicación rápido y efectivo difícil de interceptar. Incluso a mí me costaba captar las señales que estaban emitiendo, sobre todo porque no estaba muy enfocado en ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo podía captar algún que otro fragmento de su conversación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cuánto falta? —murmuró uno, con un tono aburrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo que falte —escupió otro—. Y dejá de intentar sacarte la maldita máscara, ¿Cuántas veces tengo que decirte que este lugar vuele peor de lo que se ve? ¿Eres retrasado o algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tercero soltó un suspiro resignado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por favor podrían calmarse, esto no es una excursión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No te preocupes ya estamos cerca, por fin… —la mujer corto la conversación con un estado algo efusivo. Parecía haber estado muy emocionada durante todo el trayecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los demás no parecían compartir mucho ese sentimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También noté algo más mientras me distraía un poco mirándolos. Máscaras de gas. Cada uno de ellos estaba  usando alguna especie de máscaras de gas, aunque eran un poco diferente a la mía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cuatro figuras tenían la cara cubierta por filtros negros, con válvulas que exhalaban un aire denso y regular. Eran modelos buenos. No los truchos de calle. La mía era más sofisticara, pero esas no estaban mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acaricié por un momento mi collar, estaba tentado a usarla, pero sería una lástima si me descubrieran y todo se fuera a la mierda. Era mejor no tentar demasiado a mi suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces recordé que no tenía la mía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Mi máscara!”&lt;/em&gt; Como se me había pasado por alto algo tan importante. Se me heló el cuerpo, instantáneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque si me encontraba en un alcantarillado, rodeado de los desechos y la inmundicia de una ciudad entera, había muy buenas posibilidades de que hubiera restos de hongos. Y la máscara que estaba usando por mas buena que fuera no tenía ningún filtro de aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi cerebro ya se estaba imaginando mi piel derritiéndose como si fuera hielo a la intemperie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no tardé mucho en calmarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de todo, si hubiera una pizca de esos malditos hongos por acá, ya estaría muerto. Punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero eso no significaba que fuera inteligente confiar en mi suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aumenté la impermeabilidad un poco más. No era una solución demasiado confiable, pero serviría. Aunque me haría un poco menos sigiloso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero prefería eso a convertirme en un charco de ácido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la crisis superada, me obligué a mantener la cabeza fría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavía estaba un poco confundido por la alta carencia de hongos en toda la maldita ciudad. Aunque ese hecho ciertamente la convertía en mi top 1 de ciudades, incluso si era lo único positivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero dejando las bromas a un lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo frenó un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su conversación mental se hizo más pesada, más tensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entendía las palabras exactas, sus auras se tragaban el contenido —y yo tampoco quería esforzarme en ver—, pero capté lo esencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El prisionero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Están decidiendo su destino?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo dudé. Si lo quisieran muerto, ya lo habrían hecho. Aunque matar a alguien en un drenaje haría muy difícil su búsqueda. ¿Por qué preocuparse en primer lugar? ¿Para qué tomarse las molestias de venir hasta aquí?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menos que quisieran torturarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si era eso, estaba perdiendo el tiempo siguiendo a enfermos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si era así, igual me iban a compensar el tiempo perdido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La discusión llegó a un punto de quiebre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer extendió su aura de manera amenazante, parecía estar diciendo “¡Yo soy la que está a cargo!”. Y sin importar que no era tan fuerte como los otros tres, estos cedieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los tipos respondió con un chasquido irritado todavía con la indecisión en la mano. Activó su habilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su aura estalló un instante, violenta, como un fogonazo comprimido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Murmuró unas palabras, rápido. No alcancé a oír el nombre de la habilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo que pasó después fue inconfundible, y surrealista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se convirtió en una pulsera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una maldita pulsera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde mi perspectiva seguro que fue aún más irreal. Literalmente vi como el tipo se moldeaba a nivel conceptual como arcilla. Metiéndose dentro de su núcleo conceptual, para que este simplemente se estirara tomando la forma de una pulsera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era la primera vez que veía algo como esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pulsera cayó en la mano de la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella la tomó con naturalidad. Le dijo algo al tipo que acababa de guardarse a sí mismo. Algo que parecía un agradecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tercero, el que quedaba, soltó un bufido, como si eso fuera normal pero igual le diera bronca. Pero podía distinguir la preocupación, cada uno de ellos estaba preocupara por la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Supongo que no es secuestro y tortura.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me burlé por dentro, apenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque sí, seguía siendo un secuestro. Solo que sin una parte divertida donde le sacan información al recluso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tardaron mucho en detenerse por completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habían llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de subir, la mujer se colocó la pulsera, la cual pareció fundirse con su piel. Tanto el núcleo de la mujer como el del guardia se tocaron por un momento, y luego el del guardia se superpuso. Ocultando en de la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces vi algo todavía más interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella… se convirtió en el guardia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su cuerpo cambió postura, proporciones, peso. El aura se reacomodó como si el guardia siempre hubiera estado hay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde mi perspectiva la mujer se había ido. Bueno más o menos, aun podía ver los dos núcleos conceptuales. Uno haciendo todo lo posible para ocultar al otro, y una delgada línea en el brazo del guardia que simbolizaba la pulsera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verdaderamente la primera vez que veía una habilidad como esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuatro subieron por una escalera de mantenimiento. Una tapa metálica se abrió arriba y dejó pasar una franja de luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo esperé. Quería darles el tiempo suficiente para que se organizaran e hicieran lo que sea que tenían que hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me aseguré de que no hubiera un quinto escondido por ahí con un sentido del humor desagradable. Esperando a que bajara la guardia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego avancé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subí con cuidado, sosteniendo la canasta con una mano, la otra lista por si tenía que romper algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tapa cedió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron poco más de quince minutos desde que me metí en esta horrible situación y por fin saldría. Espera no tener que volver a hacer algo como esto nunca más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez fuera lo que me saludó no era lo que esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un establecimiento bastante grande, con una pinta poco refinada. Un campo de protección mejor que el del palacio real lo cubría. Dificultando un poco la visión del interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso ya era suficiente para ponerme incómodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo que me heló la sangre fue lo que vi adentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sala principal, a una distancia que prefería que no existiera, estaban esos tres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azup, Tórcax y Pólux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinceramente esperaba no tener que cruzarme con ningún Rango 8 durante todo mi viaje. Y encima junto a ellos estaba el obispo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Genial.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me había dado cuenta dentro del alcantarillado, pero había estado todo este tiempo cerca de los seres que quería evitar durante mi estadía en la capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y estos “rebeldes” no parecían muy preocupados por eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O eran suicidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tenían un plan tan estúpido que iba a explotarles en la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé quieto, ni siquiera había terminado de cerrar la tapa de la alcantarilla, y ya estaba considerando meterme devuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer —ahora con la apariencia del guardia— avanzó hacia la sala como si tuviera derecho a estar ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los otros tres la siguieron. Tratando de aparentar ser alguna especie de lacayos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahí apareció la pregunta real:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería seguirlos?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta fue inmediata, aunque no me gustara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo porque, llegaros a esto, tenía que saber que mierda estaban haciendo, que buscaban. Saber que no había perdido mi tiempo dentro de un asqueroso drenaje sufriendo uno de los peores días de mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, por arriesgado que fuera, tenía un poco de curiosidad por saber cuánto había acortado la brecha entre un Rango 8 y yo —la última vez, hace nueve años, solo pude escapar—. Estaba un poco ansioso por demostrar que esta vez seria diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno no estaba de más saber un poco del  porque esta ciudad estaba tan jodida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía la extraña sensación de que algo fuera de mi control estaba pasando detrás de escena, y mi curiosidad me impedía no querer explorarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, por extraño que parezca, quería saber si podía ayudar en algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me costaba admitirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo sentí igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resguardé mejor la canasta, ajusté el sello, y amplifiqué un poco más mi sigilo. Mientras me movía a través de las sombras, no había forma de usar la entrada principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Ahh, ¿Por qué tengo que meterme en este lio?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba divagando mientras buscaba la forma de atravesa&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 00:34:54 +0000</pubDate></item><item><title>Amar a una sombra, una historia de vigilantes Cap: 7</title><link>https://fictograma.com/d/2085-amar-a-una-sombra-una-historia-de-vigilantes-cap-7/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Bajo la luz ámbar.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El canto de algunos pájaros indicaba el inicio de un nuevo día. Eran alrededor de las cinco de la mañana del jueves cuando Morrow despertó en su casa, una vivienda ubicada en la zona económicamente mejor posicionada de la ciudad.&lt;br /&gt;
Una vieja canción, que pertenecía a la alarma de Morrow -una melodía tranquila de Nadine Jansen-, rompía el silencio. Morrow se levantó y dejó que la canción siguiera sonando; se cambió con ropa deportiva aún en la oscuridad de la habitación. Tenía algunas cicatrices en la espalda y varios huesos le tronaron mientras se ponía la playera térmica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salió a correr, con el frío de la mañana golpeándole todo el rostro. No le molestaba; era agradable para él, hacía que incluso más aire entrara en sus pulmones. Pasaba frente a las grandes casas de diseños modernos, autos de agencia bien cuidados, dignos de las personas que vivían ahí.&lt;br /&gt;
Después de ejercitarse un poco, finalmente el sol ya había salido. Morrow volvió a casa y fue saludado por uno de sus vecinos: un hombre de unos cincuenta años, piel blanca enrojecida por el frío, barba y el cuerpo típico de alguien de esa edad; algo de barriga por la cerveza, pero no demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sí que está helando, ¿no? -dijo el hombre mientras metía su termo al auto, un sedán moderno que no tenía mucho de haber comprado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sí, vaya que sí. Aunque es agradable; me gusta el frío, me ayuda a despertar -dijo Morrow, con una sonrisa y esa típica cordialidad de vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ni que lo diga. Yo prefiero el calor… Por cierto, muchas gracias por prestarme su escalera el otro día. Le diré a mi jardinero que la ponga en su cochera más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Oh, no se preocupe. Sabe que para eso están los vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre se fue, mientras Morrow se disponía a entrar a casa. Ya estaba acostumbrado: siempre que alguien necesitaba una herramienta o ayuda para reparar algo, acudían con él. Era ese tipo de vecino.&lt;br /&gt;
Entró a casa, se quitó la sudadera y la colocó sobre el sofá. Su decoración era sencilla, nada demasiado lujoso: las paredes blancas, un sofá color gris y, en la cocina, una barra con bancos de diseño simple. No tenía comedor; no lo necesitaba de todas formas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encendió la televisión y puso las noticias mientras empezaba a hacerse un café. La voz del presentador llenó la cocina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Y en otros temas, hoy 10 de octubre se cumplen ya dos años desde la intervención de fuerzas estadounidenses en el país, realizada con el objetivo de combatir a los cárteles del narcotráfico. Una intervención que, según el presidente Trump, tuvo los resultados esperados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La imagen cambió a gráficas, mapas y cifras en rojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sin embargo, la realidad parece contar una historia distinta. Tan solo en los últimos seis meses, los homicidios, secuestros y, sobre todo, el crimen organizado han alcanzado su punto más alto registrado en el país en las últimas décadas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow tomó su desayuno mientras veía las noticias. Casi todo era nota roja: baleados, ataques entre cárteles rivales, descubrimiento de fosas clandestinas, desaparecidos… y lo peor de todo, tres de cada diez de esas noticias provenían de la ciudad donde se encontraba.&lt;br /&gt;
No reaccionó. No hizo ningún gesto. Solo terminó su desayuno y se preparó para salir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cambió a su ropa diaria: una camisa a cuadros bien fajada, de color verde olivo; jeans rectos, botas de trabajo color café y una gorra de camionero negra que cubría su cabello grueso y negro, con algunas canas ya visibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subió a su camioneta, una Ford Raptor modelo 2024 de color negro. Era grande e imponente; a él ni siquiera le costaba subir gracias a su altura, cercana a los dos metros. Ajustó el cinturón, los espejos y, finalmente, el retrovisor, donde se observó por un momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ojos café oscuro reflejaban cansancio y seriedad, contrastando con su piel morena. Tenía algunas cicatrices de acné, no demasiado llamativas, y una nariz grande y tosca, con algunos puntos negros, ligeramente curvada por un golpe que había recibido años atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puso rumbo mientras en el estéreo sonaba una canción de Dean Martin. Morrow se dirigió a una tienda de artículos para el hogar, donde compró algunas cosas: tablas, tornillos, clavos y paneles de ese piso suave que se usa en los gimnasios, entre otras piezas para armar una especie de gimnasio improvisado.&lt;br /&gt;
Después se dirigió a una tienda deportiva; compró dos costales de boxeo, manoplas y pesas. Finalmente tomó camino hacia el centro, hacia aquella bodega que servía como punto de reunión de los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió el gran portón, ya oxidado y con la pintura cayéndose, metió la camioneta y la estacionó junto a la vieja van que usaban para transportarse cuando salían por las noches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dispuso a preparar las cosas. La bodega estaba dividida en cuatro secciones.&lt;br /&gt;
La primera era un área sin pavimentar y sin techo, con algo de tierra y plantas, donde estacionaban los autos. La segunda, la más grande, era donde se encontraba la mesa en la que se reunían. Una pared dividía ese espacio de otra sección: ahí había un estante de madera con varios cajones sin puerta, donde guardaban las cosas de los Vigilantes: sus atuendos, el bat de Clara y, en algunas cajas militares, armas de bajo calibre, municiones y herramientas.&lt;br /&gt;
Finalmente, en la parte superior había una especie de pequeña oficina y, a un lado, el espacio más grande, donde Morrow se dispondría a trabajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque grande, la bodega era un desastre: estaba llena de tierra, telarañas y vigas oxidadas. La pequeña oficina tenía una silla carcomida por el tiempo, un escritorio cubierto de polvo y objetos viejos, apagados por el inevitable paso de los años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces, después de poner música -más específicamente canciones de Aretha Franklin- en una vieja bocina, empezó a limpiar. Quitó telarañas, algunos nidos de insectos y llenó varias bolsas de basura con cartones viejos, latas y botellas de cristal, entre mucha más porquería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estuvo en eso un buen rato, hasta que dieron las cuatro de la tarde. Tomó un ligero descanso; había traído una comida simple para el día: nada más que un sándwich de pavo y una lata de agua mineral. Descansó unos minutos y siguió.&lt;br /&gt;
Cuando dieron las ocho, el lugar al menos ya estaba un poco mejor: más limpio y sin verse tanto como el basurero de algún vagabundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieron finalmente las ocho de la noche. El sonido de la motoneta de Pablo ahogó un poco la música. Tocó la puerta, pero no pasaron ni unos segundos cuando un Morrow sudoroso abrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ah, Pablo. Bien, entra y cámbiate rápido. Espera a los demás aquí afuera. No te preocupes por la motoneta, yo la meto -dijo, exhalando con pesadez por el cansancio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo se sorprendió un poco, quedándose con una expresión de extrañeza en el rostro. Miró algunas de las bolsas de basura apiladas junto a la camioneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Amm… ¿qué se supone que haces? ¿Necesitas ayuda con algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-No, descuida. Es una sorpresa. Lo que ustedes necesitan es seguir corriendo y mejorar su tiempo. Ahora ve, anda y cámbiate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo procedió a cambiarse, aún algo confundido. Se puso unos shorts con el estampado de un anime de un ninja rubio, tenis deportivos negros y una sudadera gris. Esperó afuera, balanceándose de un lado a otro, jugando un poco mientras aguardaba a los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorprendentemente, Clara había llegado temprano. Ya estaba cambiada: llevaba el cabello rizado en dos coletas, un pants negro, tenis de basketball azules y una playera gris de una universidad estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué haces aquí afuera? ¿Y Morrow? -preguntó Clara, algo extrañada de verlo ahí solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Quiere que esperemos afuera. No sé qué es lo que hace; dijo que era una sorpresa o algo así. Solo toca para darle tus cosas y esperemos a Abel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clara así lo hizo. Aún confundida por la situación, Morrow salió, le dio un saludo rápido, tomó las cosas de Clara y cerró la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Okay? Eso fue raro… ¿qué carajos hace allá adentro? -dijo Clara, intentando asomarse por una de las aberturas del gran portón, aunque no pudo ver mucho-. ¿Tú entraste? ¿Lograste ver algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Mmm… no mucho. Solo unas cuantas bolsas de basura al lado de su camioneta, y ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo lejos, el sonido del Camaro comenzó a hacerse cada vez más notorio, señal de que Abel había llegado. Estacionó el auto y bajó; también ya estaba cambiado. Llevaba un pants azul marino, algo ancho, unos tenis para correr negros con detalles dorados y una sudadera negra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hola, buenas noches… -dijo Abel mientras bajaba del auto con ese tono casi automático de siempre. No era grosero ni extremadamente amable; era, sencillamente, neutral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hola -dijeron ambos al mismo tiempo: Pablo con su optimismo de siempre y Clara con un tono más relajado, para luego sorprenderse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ja, me debes un chocolate, yo dije primero -dijo Clara, jugueteando un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Aún no tocas madera, así que no te daré nada -respondió Pablo, también en tono de broma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel pasó un poco de ellos. Estaba algo confundido de que ambos estuvieran afuera. Tocó la puerta; Morrow salió y, al igual que con Clara, no dio más que un saludo rápido. Recibió las cosas de Abel y volvió a cerrar la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se quedó confundido frente a la gran puerta de metal. De su mochila solo había sacado el teléfono, los audífonos y una botella de agua. Era una situación bastante extraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Y eso qué fue? -dijo Abel, claramente confundido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ni nosotros lo sabemos. No quiere que entremos; según él es porque es una sorpresa, y ni Pablo ni yo pudimos ver de qué tipo de sorpresa se trata -dijo Clara, encogiéndose de hombros, resignándose a quedarse con la duda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Vaya, sí que es extraño -respondió Abel, igual de confundido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ni que lo digas. Quién sabe qué ha de pasar por su cabeza, pero bueno… mejor hay que correr antes de que se haga más tarde -exclamó Clara, comenzando a estirar un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de estirar, los tres comenzaron a correr. Primero a un ritmo bajo y luego con un poco más de intensidad, mientras veían las luces de algunos locales. Había partes del centro que, realmente, eran bonitas; incluso le daban una imagen distinta a lo que en verdad era la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras varios minutos, el cansancio de Pablo se hizo cada vez más evidente. Finalmente exclamó, con la respiración entrecortada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Descanso, por favor! -dijo, deteniéndose y apoyando las manos sobre las rodillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pablo, después de este solo nos quedará un descanso, así que trata de aguantar un poco más -dijo Clara, con un tono motivacional y empático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sí, pero es que no entiendo -respondió él, incorporándose un poco y arqueando la espalda para estirar-. Ya llevamos tres semanas haciendo esto casi todos los días. Se supone que peleamos contra los chicos malos, no que entrenamos para un maratón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lo sé. También me siento un poco confundida, pero debes admitir que antes de esto, al pelear con algunos, terminábamos agotadísimos. Además, nuestro tiempo ha mejorado: antes tardábamos casi una hora y ahora nos hemos mantenido en cuarenta minutos -dijo Clara, intentando hacerlo ver con lógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bueno, eso sí… aunque aun así, a este paso estaremos más listos para correr un maratón que para pelear con criminales -respondió Pablo, tratando de recobrar poco a poco el aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lo sé, pero seguramente esto acabará pronto, así que vamos, levántate y sigamos -dijo Clara, ya resignada a seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo se estiró por última vez, pero ya estaba cansado y harto, por lo que tardó en arrancar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Aún falta mucho y ni siquiera puedo motivarme porque a mis audífonos se les acabó la batería -dijo, con un tono casi de puchero-. Oye, Abel, ¿y si me prestas uno? Bueno, si quieres… realmente necesito música para no aburrirme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se sintió algo extrañado. En parte, él se sentía igual si no tenía música, aunque el hecho de prestar una de sus cosas le incomodaba un poco.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;—Emm yo no estoy muy seguro— dijo el chico sosteniendo un audífono como si los protegiera de él&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;—Porfavor , enserio lo necesito ademas ya estamos por terminar anda ¿si?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo tenía una expresión de puchero , empezó a insistir un poco más y finalmente el introvertido Abel dio su brazo a torcer y le entrego el audífono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todas formas no faltaba mucho para terminar de correr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo se colocó el audífono y ambos empezaron a correr. Ya era el final de la canción que Abel estaba escuchando; las estruendosas guitarras y la batería fueron cediendo poco a poco, hasta que comenzó a sonar la siguiente.&lt;br /&gt;
El poderoso golpe de unos sintetizadores, seguido de una batería y una guitarra igual de intensas, hizo que Pablo sonriera. Era una canción que reconocía perfectamente: &lt;em&gt;“Separate Ways”&lt;/em&gt;, de la banda Journey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel y Pablo corrían a la par, y este último no pudo evitar exclamar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Esta canción es asombrosa, me encanta. No creí que también te gustara. Yo la conocí por la peli de &lt;em&gt;Tron: Legacy&lt;/em&gt;. Es demasiado épica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Gracias… sí, sí me gusta. Aunque yo solo la descubrí en una playlist de Spotify de rock de los ochenta -dijo Abel, sin poder decir mucho más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No creyó que a alguien más le gustara esa canción, pero la sensación fue agradable y, por primera vez desde que estaba con ellos, su tono no fue el típico tono neutral y automático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi al llegar a la bodega Pablo, con la respiración entrecortada y con el sonido pesado de sus pies contra el asfalto se dirigio a Abel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estaba cansado, las gotas de sudor bajaban por su frente y su respiración empezaba a entrecortarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Abel… quería, quería hacerte una pregunta…—Pablo apenas logró hablar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Que sucede?— La respiración del joven también se entrecortaba&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por, Por qué me ayudaste esa vez, a levantarme, la primera vez qué salimos a correr—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chico sintió esa pregunta como un balde de agua fría, nisiquiera el sabía el porque de esa acción suya, se quedo un rato pensando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Supo-supongo que es una forma de agradecerles… ya saben por salvarme la vida en ese callejón y eso—Su tono paso a ser tímido pero había verdad en sus palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pablo no dijo nada más, solo sonrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tres siguieron corriendo un poco más hasta que finalmente regresaron a la bodega. Al llegar, notaron que Morrow había dejado sus cosas afuera, junto a una nota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Pero qué mier…? ¿Cómo se le ocurre dejar nuestras cosas aquí afuera? -dijo Clara, incrédula y molesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó la nota y la leyó en voz alta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-“Aún no termino, así que tendrán que esperar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levantó la vista, apretando el papel entre los dedos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué rayos le pasa? -bufó-. &lt;em&gt;Agh&lt;/em&gt;, como sea… al menos ya acabamos por hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pasó el resto de la semana. Para evitar que Morrow volviera a dejar sus cosas afuera, los tres comenzaron a guardar sus pertenencias en el auto de Abel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, llegó el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras Abel comía en el trabajo, su celular vibró. Era un mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ya está listo… los veo a las 8:00.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran las 7:30 p. m. En una pequeña tienda de abarrotes, cerca de la bodega, Morrow recorría los pasillos buscando algunas cosas: refrescos y una bolsa de papas fritas. Todo indicaba que aquella sería una noche relajada para él y para los chicos; después de todo, sentía que se había ganado un descanso, una pequeña recompensa por el excelente trabajo que había hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras abría la puerta del refrigerador, algo llamó su atención por el rabillo del ojo. Dos jóvenes acababan de entrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era evidente, incluso a simple vista, que tenían un estilo callejero. Ambos eran muy delgados. Uno llevaba un paliacate blanco y una gorra que le cubrían casi por completo el rostro; el otro usaba un pasamontañas verde fosforescente con una cruz invertida estampada al frente. Ese tipo de pasamontañas se había vuelto popular recientemente entre algunos jóvenes, sobre todo en ciertos círculos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fueron atendidos por el dueño de la tienda, un hombre de la tercera edad que, por su expresión y el tono con el que hablaba, dejaba claro que era bastante amargado. Apenas alcanzó a decir “buenas noches” cuando el joven del paliacate sacó un arma, claramente hecha de forma casera, pero no por eso menos peligrosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Rápido, la feria! ¡Suéltala si no quieres que te meta un cachazo! -gritó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su mano temblaba; estaba nervioso. El otro ni siquiera se había percatado de si había más gente en la tienda. Todo indicaba que era la primera vez que hacían algo así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow no movió ni un músculo. Ya se había dado cuenta de que los tipos ni siquiera habían notado su presencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre entregó el dinero sin oponer resistencia y ambos jóvenes salieron de la tienda. Morrow exhaló despacio. Estaba tranquilo. Dejó la bolsa de tela que traía -ya con algunas papas y refrescos- y salió detrás de ellos, mientras el dueño lo observaba, incrédulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jóvenes ni siquiera corrieron. Caminaban como si todo hubiese sido un juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Viste cómo se cagó de miedo? Te dije que comprarle esta fusca a mi primo iba a servir -dijo uno de ellos, jugueteando con el arma, apuntando al aire mientras llevaba la otra mano a la hebilla del cinturón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow avanzaba despacio, tranquilo. Se acercó un poco más, lo suficiente para que su presencia aún no los alertara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un momento, el del pasamontañas se detuvo frente al cristal de un auto estacionado. Se observó a sí mismo, alardeando. Le gustaba cómo se veía, cómo se sentía: como todo un gánster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ven, vamos a tomarnos una foto -dijo, emocionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se agacharon al nivel de la ventana, ambos posaron haciendo señas con los dedos.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;El del paliacate mostró el arma con orgullo mientras se miraban reflejados en el cristal polvoriento, teñido por el color ámbar de los postes de luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido de la cámara fue ahogado casi de inmediato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detrás de ellos, una figura grande y oscura se alzó en silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En menos de un parpadeo, la cabeza del joven del pasamontañas fue estrellada contra el cristal. Sintió cómo se quebraba, cómo lo atravesaba, antes de perder toda noción de lo que ocurría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro reaccionó. Dio un paso atrás y desenfundó. Jaló el gatillo del arma mal soldada y quemada… nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow soltó una breve risilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un movimiento rápido le arrebató el arma, lo tomó del cuello con una facilidad insultante y lo azotó contra el cofre del auto de atrás. Dos golpes secos al rostro bastaron para dejarlo inconsciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primero apenas empezaba a recobrar el conocimiento cuando sintió que lo levantaban y lo estrellaban contra la banqueta. Un último golpe lo dejó fuera de combate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow hurgó en los bolsillos del joven armado, sacó el dinero robado y regresó a la tienda como si nada hubiera pasado. Recogió sus compras, aún en el suelo, y se acercó al mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dueño salió con un palo en las manos, producto del miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ah… ¿usted? ¿Qué quiere? Tome su bolsa y váyase -dijo, manteniendo el palo en posición defensiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morrow no respondió. Colocó el dinero sobre el mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre, incrédulo, dejó caer el palo y tomó el efectivo que hacía apenas unos minutos le habían arrebatado. Luego, otro billete cayó junto a los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Cuánto sería de las papas y los refrescos…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1772042580/fictograma/1000024866_ynupyp.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1772042580/fictograma/1000024866_ynupyp.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:03:52 +0000</pubDate></item><item><title>Los Códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/2089-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1772081382/fictograma/Yhabi_kqbicd.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1772081382/fictograma/Yhabi_kqbicd.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo VIII. Un rayo de esperanza (parte 1)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa noche, el joven no pudo dejar de pensar en sus padres y en todo lo que seguramente estarían sufriendo desde su desaparición. Las lágrimas no tardaron en brotar; añoraba el calor del hogar, la paz de su cabaña… sin embargo, esta misión también era importante. No podía simplemente rendirse e irse. No ahora. No cuando necesitaba saber que había sido de David. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así estuvo un buen rato, hasta que el cansancio lo venció y cayó dormido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana siguiente, un sonido estruendoso lo despertó de golpe. Sobresaltado, dio un brinco dentro de la casa de campaña donde había pasado la noche. Salió de inmediato para ver qué sucedía. Apenado, se dio cuenta de que había dormido de más: a su alrededor, todos ya corrían de un lado a otro, levantando sus tiendas a toda prisa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Ese sonido anuncia la llegada de Yarátu ─explicó Ikal, que ya casi terminaba de desmontar su casa de campaña. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Ya veo ─murmuró Elías, aún somnoliento. ─Ayer no volví a ver a Zazil. Pensé que me vigilaba en todo momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Muy seguramente se fue a divertir. Las mujeres de este lugar lo encuentran atractivo ─dijo Ikal con una sonrisa socarrona. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías aprovechó para observar el panorama, pues durante la noche no había podido ver con claridad dónde se encontraban. A sus espaldas, hacia el norte, se alzaba una ladera en cuya roca estaba tallada una gigantesca serpiente que sobresalía majestuosa. Quedó maravillado: la figura tenía, por lo menos, unos cien metros de largo y varios metros de altura. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Es grandioso, ¿no? ─exclamó Zazil al notar su asombro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Es fantástico! ¿Quién hizo esto? ─preguntó curioso, sin apartar la vista. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Es muy antigua. Se dice que fue construida por el mismísimo Quetzalcóatl. Otros aseguran que fue obra de los primeros hombres que habitaron Aztlán… Aunque deberías saberlo, ¿no? Ya que, según tú, eres él ─ironizó Zazil con una sonrisa burlona. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese preciso instante, un rugido profundo y potente, similar al de un gran león, interrumpió la conversación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Amigos! ─exclamó Yarátu, apareciendo en escena montado sobre un gigantesco puma de pelaje dorado y aspecto imponente. El rugido había salido de la fiera. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Amigo, tanto tiempo! ─respondió Ikal sonriente, y enseguida ambos se fundieron en un abrazo fraternal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos guerreros, visiblemente contentos por el reencuentro, comenzaron a ponerse al día sobre todo lo ocurrido durante los últimos meses. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yarátu era un guerrero imponente. Alto, de al menos un metro ochenta, su sola presencia infundía respeto. Su rostro afilado y su nariz pequeña contrastaban con una cicatriz horizontal sobre la ceja derecha, que le cruzaba casi la mitad de esta y le daba un atractivo singular. Sus ojos, profundamente negros; su piel, morena clara. Llevaba el cabello rapado a los lados y largo al centro, con orejas pequeñas. A los ojos del joven, Yarátu parecía un dios viviente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo que lo distinguía entre todos, era la cabeza de águila que llevaba como casco o tocado, ricamente decorado con plumas de diversos colores, predominando el marrón. Éstas eran tan largas que caían hasta sus hombros, dándole un aire majestuoso. En la pierna llevaba una banda de piel, y un escudo grabado con la figura de un águila pendía de su brazo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque aparentaba unos treinta años, Elías sabía que en este mundo eso no significaba mucho; bien podría tener más de un siglo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre lo acompañaba su fiel puma: Mixtu’, una criatura de una raza especial de felinos que habitaban el norte y centro del imperio. Solo los guerreros más audaces, de corazón puro, podían domarlos. No había muchos como él. Y nadie como Yarátu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Tú, ¿Quién eres? ─preguntó con rostro extrañado el guerrero, dirigiéndose al muchacho. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías se quedó por un momento sin habla, mientras Yarátu lo observaba de arriba abajo, como sorprendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─De él precisamente es de quien te quiero hablar, Yarátu ─interrumpió Ikal al ver que el joven no decía nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Mi nombre es Elías ─dijo apenado. ─O al menos eso creía hasta hace poco. Ahora no sé realmente cuál es mi verdadero nombre ─añadió cabizbajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Quien no sabe ni cómo se llama, está perdido. Aunque no pareces alguien en esa situación ─comentó Yarátu, dibujando una hermosa sonrisa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De inmediato, Ikal tomó a su amigo del hombro y se lo llevó unos pasos más lejos. El joven se quedó observando cómo los dos guerreros hablaban en voz baja, discutiendo sobre algo. Poco a poco, los soldados que estaban alrededor comenzaron a mirarlo con asombro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué le está diciendo? ─preguntó, incómodo por las miradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡No lo sé!, pero parece que todos entienden lo que hablan ─contestó Zazil, observando también la reacción de los guerreros. ─No sé por qué se molesta Ikal en alejarse, si ellos pueden oír a través del viento… Escuchan mejor que nosotros ─agregó, admirado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras varios minutos de conversación, Yarátu ordenó a sus hombres que buscaran alimento en los alrededores: pasarían una noche más en aquel lugar. Al mirar nuevamente a Elías, su rostro mostró sorpresa, tal vez incluso confusión, pero no dijo nada. Se dio la vuelta y se retiró. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías tuvo la impresión de que quiso hablarle… pero prefirió callar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la tarde, el guerrero águila permaneció dentro de su gran tienda, junto a Ikal y otros líderes. Al parecer, discutían temas de guerra. Mientras tanto, Zazil salió a cazar animales, por lo que el joven príncipe lo acompañó para ayudar en lo que pudiera. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, esa noche, Elías volvió a pensar en María y Ernesto. ¿Qué habría sido de ellos? ¿Estarían bien? ¿Lo estarían buscando? ¿Estarían sufriendo por su ausencia? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Muchacho, ¿en qué piensas? ─interrumpió Yarátu, que llegó en ese momento y se sentó frente a la fogata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡En mi familia! ─respondió con voz melancólica. ─Hace poco era feliz. Aunque no tenía casi nada, con el amor de ellos lo tenía todo… Ahora no sé ni quién soy ─añadió con tristeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Así nos sentimos todos en Aztlán. Antes lo teníamos todo… y ahora solo defendemos lo poco que queda ─afirmó, observándolo. ─Pero tengo fe en que ganaremos esta guerra. Y con tu llegada… creo que lo lograremos ─finalizó con una leve sonrisa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías alzó la vista, sorprendido por aquellas palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¿Tú también crees en lo que les dije?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Ikal me lo contó todo. Has tenido suerte de encontrarte al Tlatoani más noble que conozco. Y, respondiendo a tu pregunta: no creo… tengo esperanza. Y eso es mucho mejor. Sabes, estaba por rendirme, pero necesito creerte, si no, mira a tu alrededor, esta gente, estos guerreros ya han pasado muchos años perdidos. Nos arrebataron nuestra identidad, nuestra cultura, pero aquí seguimos en pie de lucha después de tanto ¿por qué?, a veces ni yo tengo la respuesta ─respondió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guerrero dejó escapar un suspiro profundo, cargado de melancolía, mientras contemplaba el crepitar de la fogata, como si este lo llamara y sus ojos se perdieran en ella. Luego volvió a hablar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Mira la luna… nunca había estado tan grande ni tan hermosa. Hoy vi flores retoñando de nuevo. No pasaba desde hace años. Y algo más extraño: siento que mi poder ha aumentado desde que llegaste. Lo mismo le ocurrió a Ikal, ya me lo contó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Creen que es por mí?… Pero ni siquiera tengo el brazalete ─exclamó, agobiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Y eso me preocupa. Tenemos que encontrar a tu amigo cuanto antes. Tengo un mal presentimiento… Siento que él está a la vista, pero no me quiero ni imaginar que sea lo que pienso. Sin embargo, si estuviera por aquí, ya lo sabríamos. En Aztlán, las voces corren rápido ─respondió Yarátu, con un tono que hizo pensar a Elías que sabía más de lo que decía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Sabes? Tezcatlipoca me dijo que te buscara. Ahora sé por qué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Me alagan los dioses… Espero que no se hayan equivocado. Siempre imaginé este momento, y creía estar preparado. Pero ahora que ha llegado… no sé qué pensar. No podemos permitirnos más errores como los que cometimos en el pasado con el impostor ─dijo con tono sombrío. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías quiso preguntar a qué se refería, pero en ese instante fueron interrumpidos por Solvit, un guerrero águila que venía con malas noticias. Solvit era uno de los tres integrantes de la orden Taíj, quien se había infiltrado en el círculo del rey impostor, haciéndose pasar por un fiel seguidor para espiar sus movimientos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Tialij Yarátu!, no traigo buenas noticias ─dijo con urgencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡¡¡Solvit!!! ¡Amigo! ─exclamó Yarátu y lo abrazó con fuerza. ─¿Qué sucede?, ¿por qué no enviaste un colibrí mensajero? ¿Qué planea el enemigo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No sé cómo… pero los nahuales y espías del imperio han descubierto este campamento. Vendrán hacia aquí. Podrían llegar mañana, incluso antes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Ya no podemos escondernos. Hay que movernos. Adelantarnos a los campos más abiertos. Aquí seríamos presa fácil ─decidió Yarátu con firmeza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Y no es todo ─añadió Solvit. ─El impostor ha ordenado exterminar a todos los que se opongan. Hoy mismo se llevó a cabo una masacre en la plaza principal de la capital. Asesinaron a los presos de la resistencia. Yo… no pude hacer nada ─dijo con tristeza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Está completamente desquiciado! ─afirmó Yarátu, furioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Prepárense… vendrán Yhábi e Iktan, junto con los nahuales ─advirtió Solvit. ─Y tú sabes lo peligrosos que son. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Es un cobarde. Ni siquiera es capaz de venir él mismo ─gruñó Yarátu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces que Solvit notó al joven que se encontraba más atrás.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Y tú quién eres? ─preguntó, intrigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Te sorprenderías si te lo dijera ─interrumpió Ikal, que llegó con Zazil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Ahora que lo pienso… Iktan dijo que vio a un joven entre los guerreros de Cot, y el rey ordenó capturarlo con vida ─comentó Solvit, observando con atención. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Entonces… el impostor ya sabe de tu existencia, Elías ─dijo Yarátu con seriedad. ─Ahora entiendo su urgencia por eliminarnos.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Elías? Qué nombre más extraño. No pareces de por aquí ─dijo Solvit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Todos pensamos lo mismo cuando lo conocimos ─comentó Ikal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Esto confirma que no se trata de una trampa de los Taíj ni del impostor ─concluyó Yarátu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Yo no estaría tan seguro ─intervino Zazil, aún receloso. ─¿Cómo es que el lobo negro dio con nosotros si nunca había estado tan cerca? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Basta, Zazil! El joven ha estado todo el tiempo con nosotros y no ha hecho nada sospechoso ─aseveró Ikal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zazil lo miró con desconfianza. Aún no estaba convencido. Parecía que nunca lo estaría. De haber sido por él, seguramente ya lo habría eliminado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Mi señor, tengo que regresar. No quiero despertar sospechas ─finalizó Solvit, y en ese instante tocó un silbato que colgaba de su cuello. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquel silbato emitió un sonido hermoso, como si varias aves cantaran al mismo tiempo. Repentinamente, desde lo alto de los cielos descendió un halcón gigantesco de plumaje blanco, el cual Solvit montó y se alejó volando ante la mirada atónita de todos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es un kóos istak, un halcón blanco —explicó Yarátu al ver la expresión del muchacho. ─Debemos descansar. Mañana temprano partiremos hacia la planicie del jaguar —concluyó, y se marchó a dar la noticia a sus guerreros. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven rey lo observó alejarse, y sintió que se le formaba un nudo en la garganta. Una vez más marcharían a la guerra, pero esta vez, presentía que tendría que tomar parte en ella. Le inquietaba profundamente que el rey ya supiera de su llegada… y que lo quisiera vivo frente a él. ¿Por qué motivo? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa noche apenas logró dormir. Pensaba una y otra vez en lo mismo. ¿Y si su amigo era en realidad ese enemigo del que tanto hablaban? No quería creerlo. No lo imaginaba haciendo todo aquello que le habían contado. Tal vez se trataba de una coincidencia. Al fin y al cabo, David solo tenía poco más de un mes de haberse perdido… no podían haber pasado tantos años. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deseaba volver a hablar con Tláloc o con Tezcatlipoca, necesitaba respuestas, pero no sabía cómo hacerlos aparecer ni en qué momento los dioses se dignarían a mostrarse de nuevo. Con el tiempo, sus pensamientos fueron desvaneciéndose hasta que, por fin, cayó en un sueño profundo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana siguiente, todos los guerreros de Cot y los guerreros águila se alistaban para lo que vendría. Elías también se preparaba. Ikal le había llevado una pesada espada y un escudo para defenderse. También le dieron ropa distinta, para que no llamara tanto la atención. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contempló un instante la espada: tallada en fina madera e incrustada con obsidiana pulida, era una pieza bella. Nunca había sostenido una espada en su vida, mucho menos usarla. Aun así, tenerla en las manos le daba algo de seguridad. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, un sonido fuerte anunció la partida. Se cambió a toda prisa. El traje que le habían prestado le quedó de maravilla. Salió de la tienda y se apresuró hacia el frente del contingente, bajo la mirada seria y aguda de todos. En el camino notó en los rostros el nerviosismo propio de la guerra. Nadie hablaba, todos marchaban en silencio. Muy distinto al día anterior. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminaron rumbo al norte del imperio, hacia un lugar conocido como la planicie del jaguar. Era un gran claro entre las montañas, rodeado por altos cerros cubiertos de exuberante follaje. Lo conocían bien, sabían que ahí podrían luchar con todo su poder. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de una hora de marcha, llegaron al sitio del encuentro. Esperaron con ansiedad un par de horas más, hasta que finalmente apareció el enemigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Zazil, ¿Quién es el lobo negro? Ayer mencionaste ese nombre —preguntó el joven. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es otro más que el rey impostor —respondió con tono seco. —Muchos lo llaman así, aunque a él no le agrada, por supuesto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías no respondió. Se quedó contemplando el paisaje majestuoso. Entonces, algo llamó su atención: al norte, entre las montañas, una mancha de puntos negros se aproximaba velozmente. Tenían alas. Eran ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De inmediato, un sonido ensordecedor emanó de la parvada enemiga, haciendo que todo el lugar se estremeciera. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No tengan miedo, amigos! —gritó Yarátu con voz firme. —¡El enemigo no ha podido con nosotros en los últimos cien años, y hoy no será la excepción! ¡Recuerden, somos la resistencia! ¡Somos el pueblo de las nubes! ¡Prepárense! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los guerreros alzaron sus lanzas, apuntando hacia el cielo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando las aves de rapiña se acercaron lo suficiente, Yarátu dio la orden. Cientos de lanzas surcaron el aire. Muchas dieron en el blanco, y varias aves cayeron estrepitosamente entre la selva. Sin embargo, las que quedaban comenzaron su contraataque, lanzando desde sus picos una sustancia lodosa, caliente y corrosiva que estallaba al contacto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ikal, necesitamos su ayuda! ¡Es hora de poner en marcha el plan! —gritó Yarátu, al ver que sus guerreros comenzaban a caer. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esperemos que funcione —murmuró Ikal, dirigiéndose a sus soldados. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran más de un millar. Sabía que la técnica que iba a pedirles llevaba tiempo sin practicarse, pero desde que enfrentó a la gran iguana de Iktan, había sentido que sus poderes crecían. Había practicado. Estaba listo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Tenemos que ayudar, guerreros de Cot! ¡Teskatl! —exclamó con voz potente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo duda al principio. Era una palabra que no se oía en el campo de batalla desde hacía años. Pero los jefes de guerra conocían el plan y dieron la orden. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, todos los soldados chocaron sus palmas, y de ellas emanó un brillo transparente que se elevó poco a poco, formando una cúpula que cubrió al ejército entero. Era como si una enorme burbuja de agua los envolviera. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ikal no podía creerlo. Soltó un grito de alegría. ¡La magia de los dioses había vuelto! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las aves atacaron de nuevo, pero su viscosidad fue repelida por la barrera. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Lancen sus flechas, guerreros! ¡Acaben con todas ellas! —ordenó Yarátu, avanzando entre sus tropas montado en su puma dorado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese instante, sintió cómo una energía recorría su cuerpo y el de todos sus hombres. Los arqueros dispararon. Las flechas volaron más rápido de lo normal. Atravesaron la barrera sin dificultad y, mientras lo hacían, se multiplicaron. Una se convertía en tres. Despedían una luz tenue color esmeralda. Era como si la selva misma se aliara con ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cientos de aves enemigas cayeron. El campo estalló en gritos de victoria. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Nuestro poder ha vuelto! ¡La magia de antaño! —celebró Ikal, llegando junto a Yarátu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me temo que esta vez, hay un dios de nuestro lado —respondió Yarátu, mirando hacia atrás, hacia lo alto de un árbol, donde Elías contemplaba todo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un sonido terrible los interrumpió. Provenía del frente. Entre los árboles, a lo lejos, comenzó a surgir el ejército terrestre del impostor. Iban comandados por Yhábi, quien cabalgaba una criatura abominable: tenía cuerpo de lobo, pero su pelaje era de espinas; su cola terminaba en una garra huesuda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías lo miró con horror. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué es eso? —preguntó a Zazil, sin apartar la vista. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese es Yhábi… el general de los Taíj y comandante de toda la milicia del rey impostor —respondió con rabia en los ojos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No me refiero a él, sino a esa criatura espantosa que lo carga. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es un Ahuitzotl. Una bestia salvaje y perversa. Solo los que tienen el corazón negro pueden montarlas —explicó Zazil. —Pero no temas por la bestia. A quien de verdad debes temer es a Yhábi. Si te ve, tratará de matarte sin dudarlo —sentenció con frialdad. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más adelante, al frente de los soldados, Yarátu e Ikal se preparaban para lo que venía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nuevamente frente a tu ejército. Esta vez, no saldrás con vida —dijo en voz baja Yarátu, refiriéndose a Yhábi, ya que guardaba un pasado terrible en común, lleno de traición y muerte. Después del impostor, el segundo en su lista era el general de los Taíj. —¡No tengan miedo, guerreros! ¡Este día, la gran serpiente emplumada está de nuestro lado! ¡Hoy defenderemos nuestro legado, nuestras vidas, que fueron arrebatadas hace tanto tiempo! —gritó a todos los guerreros, dándoles valor y enardeciéndolos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los guerreros comenzaron a gritar embravecidos y dispuestos a morir al lado del líder de la resistencia, a quien por casi cien años habían seguido ciegamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¡¡AVANCEN!!! —ordenó Ikal, quien también comandaba su ejército.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 04:50:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>