<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 18:57:06 +0000</lastBuildDate><item><title>Tales of ALBA - Capítulo 1 - ¡Cuénteme más Señor Orco!</title><link>https://fictograma.com/d/1985-tales-of-alba-capitulo-1-cuenteme-mas-senor-orco/1</link><description>&lt;p&gt;Nota: El capitulo 1 originalmente era el prologo y este juntos, pero se alargaba hasta 8k palabras, asi que lo dividí, esta es la continuación, si leyeron los dos capítulos, ¡Me encantaría una retroalimentación como el anterior!, gracias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771377111/fictograma/portada_alba_png_z44qf4.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771377111/fictograma/portada_alba_png_z44qf4.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARTE 3 - ¡Cuéntame más Señor Orco!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Objetivo neutralizado! —exclamó uno de los agentes, bajando su arma rúnica—. Nunca había derribado a uno tan grande. ¿Crees que vengan de Loryenna?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿En serio lo preguntas? Mira a estos pervertidos… —bufó su compañero, señalando al cíclope inconsciente—. Está claro que en su tierra la vergüenza no existe. La mayoría esta desnudo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alrededor de ellos, los adictos que aún conservaban algo de conciencia solo podían gritar y pedir clemencia. Sus ojos, todavía dilatados por el éxtasis del Polvo de Hada, brillaban con una luz artificial mientras soltaban frases sin sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Solo queríamos seguir… soñando! —chilló el Haydran, rascándose los brazos con desesperación—. ¡Déjennos soñar en paz!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cállense la boca! —le gritó un agente, empujándolo fuera de la acera—. ¿De dónde salen tantos a esta hora? Ese polvo no es barato ni fácil de conseguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Es gratis! ¡Todo lo regalan! —replicó el Haydran, tumbándose en el suelo e intentando lamer los restos de polvo plateado entre las grietas del pavimento—. ¡Es un regalo de los dioses! ¡Tiene que serlo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro agente, ignorando los delirios del adicto, sacó su comunicador rúnico para informar a la central. Su voz era monótona, la de alguien que hace este trabajo diez veces al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Todo en orden aquí. Dejaremos al Cíclope tirado un rato mientras llega el camión de recogida, espero que no les moleste —gritó hacia los civiles que empezaban a asomarse por las ventanas, atraídos por el escándalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, mientras tanto, se quedó completamente pálido. Un sudor frío le recorría la nuca mientras la impotencia le golpeaba el pecho con la fuerza de un dragón. La imagen de él mismo, temblando en el suelo mientras su hermana era levantada como una muñeca, se repetía en su mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Yo… yo soy un inútil…», pensó, apretando los puños hasta que las uñas le lastimaron las palmas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡G-gracias! —la voz de Miyu se quebró de repente, rompiéndose en sollozos violentos—. De verdad… yo solo…quería ayudaaaarhhh— la voz de Miyu se quebró hasta romperse en sollozos. Las lágrima corrían a cascadas, empapando el pavimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, con una expresión petrificada y los labios temblando, rodeó a su hermana con los brazos. La sujetó con una torpeza desesperada, temiendo que, si ella se desmoronaba, él también lo haría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—L… lo siento… —logró balbucear Seiyi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sniff… ¿lo sientes? —Miyu se separó un poco, mirándolo con ojos hinchados—. ¿De qué hablas, estúpido? Yo fui la que tomó el atajo… ¡Yo tengo la culpa! No lo volveré a hacer… lo juro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los agentes del F.O.W. intercambiaron una mirada de incomodidad. Uno de ellos se rascó la nuca, claramente superado por el drama infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Oye… qué hacemos con ellos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Demasiado drama para mi gusto —respondió el otro, pero entonces sus ojos se detuvieron en el escudo bordados de la camisa de Seiyi—. Espera. Mira su uniforme es de Veridion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tono del agente cambió sutilmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, ya veo a lo que te refieres —asintió su compañero, guardando el comunicador—. Oigan, niños. Veo que estudian en Veridion. ¿Qué tal si los acercamos a la parada más cercana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso mismo. No es seguro estar por aquí a estas horas. Estos días abundan tipos como esos. Para la próxima, sigan el paso designado por el F.O.W., ¿entendido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi respiró hondo. El aire le ardía en los pulmones, pero logró responder con voz baja, aún apagada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—C… claro… gracias por todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Debemos llevarlo a un hospital! —interrumpió Miyu, secándose las lágrimas con las manos sucias—. ¡Lo hirieron de gravedad! ¡Ese tipo era horrible!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los agentes, que estaba guardando su arma con una gran calma, lo miró de reojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Podríamos dejarte ahí tirado si es lo que prefieres, chico —respondió el agente con una voz carente de emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No fue para tanto… —logró decir Seiyi, apretando los dientes mientras se sobaba el estómago. La punzada era profunda, pero no quería parecer débil frente a sus héroes—. Quizá con la crema de la casa se me quite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera instintiva, Seiyi se inclinó en una reverencia profunda, doblando su cuerpo con un respeto que parecía fuera de lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y eso qué significa? —preguntó el otro agente, deteniéndose con la mano en la puerta de la patrulla—. No eres de aquí, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh… p-perdón —Seiyi se enderezó rápidamente, sintiendo cómo el calor le subía a la cara—. Es la costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, menos modales y más prisa. Suban al coche. Otra patrulla se encargará del resto de estos drogadictos. ¡Vamos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sniff… sniff… ¡gracias!, ¡muchas gracias! —balbuceó Miyu mientras seguía a los agentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hermanos subieron al vehículo. A cada minuto, Seiyi pensaba más y más en lo que pudo haber pasado de no ser por ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sniff… ¡tuve mucho miedo! —repitió Miyu, aferrándose al asiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agente que iba en el asiento del copiloto soltó un suspiro de cansancio y comenzó a buscar en su bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Toma esto, niña. Deja de llorar, que me va a estallar la cabeza—dijo, extendiendo la mano hacia atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu tomó la golosina con manos todavía temblorosas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ch… chocolate? —murmuró, dando un mordisco que le manchó las mejillas—. G-gracias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al notar el silencio de su hermano, Miyu lo miró con firmeza, aunque él seguía con la vista perdida en la calle que pasaba a toda velocidad. Intentando calmar la tensión, se volvió hacia los agentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y bueno… ¿Qué pasará con esos tipos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Los vagabundos? —respondió el conductor sin quitar la vista del frente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Sí! Vi que no les hicieron daño… ¿A dónde los llevan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agente soltó una risita seca, casi despectiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, mayormente intentamos “reubicarlos” en zonas menos transitadas. Son demasiados para procesarlos a todos, así que simplemente los dejamos en sitios apartados donde no molesten al ciudadano promedio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh… —Miyu frunció el ceño—. ¿Y cuándo se despertarán? Supongo que son dardos tranquilizantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Algo así. Las armas proyectan runas de “Sueño Instantáneo”. Caen como trapos al primer impacto. El efecto dura unas doce horas si les das en el cuello; en otras partes del cuerpo el sistema tarda más en absorberlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu se quedó callada un momento, procesando la frialdad de la respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero… si es así, ¿ese Cíclope se quedará en el suelo durante doce horas? ¿Sin más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Así funciona. Las runas vienen del Libro Avanzado de Sueño, pero no siempre es exacto porque…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cierra el pico! —interrumpió el otro agente, notando la expresión de horror que empezaba a formarse en la cara de Miyu—. No aburras a los niños con logística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero… ¿y si hace mucho frío? —insistió Miyu, con la voz pequeña—. Ellos podrían… ¿morir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Veamos qué hay en la radio! —el agente subió el volumen de golpe, inundando la patrulla con una música ruidosa que cortó cualquier intento de debate moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu se hundió en su asiento, sintiendo que el chocolate ya no sabía tan dulce. Se volvió hacia su hermano, que seguía siendo una sombra en el rincón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sei… ¿escuchaste? ¿Eso es lo que hace la gente que trabaja ahí? —preguntó, asustada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé si logre ser así… —balbuceó Seiyi. Sus palabras apenas eran un susurro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Asi?, no me gustaría que fueras asi de malo con la gente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No!, no se si logre siquiera entrar al F.O.W…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eh? Pero si… ¡seremos los mejores! ¿No?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi apretó los puños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No pude hacer nada, Miyu. Si ellos no hubieran intervenido, no sé qué habría pasado. Quiero ser mejor… pero no sé cómo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No te desesperes! —Miyu intentó animarlo, forzando una sonrisa—. Somos jóvenes. En el futuro entraremos a la universidad, nos entrenarán y seremos como ellos. Solo falta tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quizás para ti sea fácil —replicó Seiyi con amargura—. Pero yo… ni siquiera pude saltar un maldito puente en construcción con este anillo barato. Si ese es el nivel que se requiere, no estoy a la altura. Nunca lo estaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu guardó silencio. Ver la desesperanza de Seiyi le dolía más que el susto del callejón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Entonces le preguntaremos más a los orcos del autobús! —exclamó con una nueva chispa—. Ellos deben saber algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Je… ¿los orcos que nunca nos dicen nada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Aparte! —Miyu le dio un empujoncito en el hombro—. Te estás adelantando demasiado. Si no te vuelves más fuerte para entonces, ¡yo te entrenaré! Todo lo haremos juntos, ¿recuerdas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi soltó una risa triste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si tuviera una oportunidad de ser mejor, de verdad la usaría. Quiero ser como ellos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu miró a los agentes por el retrovisor. Escuchaba sus risas, su falta total de empatía por los seres que acababan de abandonar a su suerte en la calle. No pudo evitar pensar que, aunque eran “héroes”, había algo profundamente roto en ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; «Yo… ¿realmente quiero ser así?», se preguntó, aunque no se atrevió a decirlo en voz alta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, el cuerpo de Seiyi le pasó factura. La adrenalina, ese escudo que lo había mantenido en pie, se evaporó de golpe. Primero fue un temblor leve en las manos. Luego, un ardor en el abdomen. Su piel comenzó a dolerle con cada roce. El cansancio cayó sobre él como un bloque de cemento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«AGH… me duele todo… me cuesta respirar…», pensó, apretando los dientes para no gemir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oye, ¿todo bien, señor del “F.O.W”? —dijo Miyu, entre la diversión y la preocupación al verlo asi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Gh… creo que… la adrenalina se fue. Me duele todo, Miyu —gimió, llevándose una mano al costado—. Necesito… recostarme un rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi apoyó la cabeza contra la ventana fría. Esa sensación fue lo único que lo mantuvo consciente mientras escuchaba, como en un sueño distante, la conversación de los agentes al volante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pff… ¿tienes idea del porqué de todo esto? —preguntó el conductor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¿Del Polvo de Hada? Ni idea. Pero los casos se han multiplicado por diez este mes. Es una plaga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo solo hago lo que me encargan, amigo —respondió el otro con indiferencia—. Si me dicen que mate, mato. Si me dicen que mueva drogadictos, los muevo. Si sigo cumpliendo, subo de rango. Y eso significa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Más dinero! —exclamó el conductor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Más dinero! —repitieron a coro, chocando las palmas con una sonrisa mientras la patrulla se alejaba de la limpieza&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi parpadeó, todavía con la cabeza llena de lo ocurrido. Por mucho que lo intentara, no lograba concentrarse en lo que decían, ya que la música hacia que su mente se llenara de estática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ja… aun así, que te manden en misión solo por esto… y justo en California. Estoy seguro de que algo grande va a pasar aquí. Mi instinto nunca falla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Déjate de tonterías, solo se el conserje —bufó el conductor—. Lo máximo que podemos esperar es un ascenso. Y para eso necesitamos que estos niños hablen bien de nosotros, ¿verdad, chiquillos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, algo aturdido, tardó un segundo en darse cuenta de que se dirigían a él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¿Y… yo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Tú, ¿quién más va a ser? —respondió Miyu, dándole un codazo juguetón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Supongo que… no me molestará hablar bien de nuestros héroes —respondió Seiyi, recuperando su brillo de fanático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Con eso nos basta. Y hablando de eso… hemos llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al poner los pies en tierra firme, Seiyi soltó un suspiro que pareció vaciarle los pulmones. Aunque hace unos minutos sentía que el mundo se le caía encima, ver la cara de su hermana ahora más tranquila le recordó por qué estaban allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oye… lo siento —dijo Seiyi, rompiendo el hielo mientras caminaban hacia la parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Lo sientes? —Miyu lanzó la envoltura de su chocolate a un basurero con puntería perfecta—. No podías hacer nada contra ese Haydran, Sei. No es tu culpa ser tan tonto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, idiota, hablo de lo de antes. Tienes razón: puedo ser mejor. Solo debo creer un poco más y dejar de ser tan negativo quizás —replicó Seiyi, dejándose caer en una banqueta cercana con un quejido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te lo dije: sobre piensas demasiado —Miyu se encogió de hombros—. Aparte, ese anillo ni siquiera está hecho para esos trucos, tú mismo lo sabes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí… pero entonces, ¿cómo saltaste tú tan alto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ni idea. Salió mucho aire del anillo, cerré los ojos y ya está.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué poca idea tienes de lo que haces… —murmuró Seiyi con una mezcla de envidia y cansancio, mientras se sobaba el estómago donde todavía sentía la sombra de la patada del cíclope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo enfrente, un autobús de larga distancia se detuvo con un rugido de aire comprimido. En su costado, un enorme póster publicitario captó su atención:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿PROBLEMAS FUERA DE LO COMÚN? ¡LLAMA AL F.O.W!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la imagen, una agente de uniforme táctico y sospechosamente ajustado sonreía a la cámara con una pose heroica. Era demasiado perfecta, demasiado “Hollywood” para ser real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Quizás aún falta tiempo… pero si algún día entro ahí, ¿podré conocer chicas así?», pensó Seiyi. El calor le subió a las mejillas mientras fantaseaba, sin notar que Miyu lo observaba con una expresión de absoluto juicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sei… si esa es tu verdadera razón entonces no te entrenaría —soltó Miyu, dándole un golpe seco en el codo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? ¡No! Aparte, no dejaría que una niña como tú me dé clases cuando puedo lograrlo por mi cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hace un rato estabas negativo… ¿Ver mujeres te hace recuperar la fe? —preguntó Miyu, arqueando una ceja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No!, ósea… ¡Solo fue un bajón!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos subieron al autobús, buscando su lugar junto a la ventana. En cuanto se sentaron, Miyu se acomodó y de inmediato señaló hacia el pasillo con una sonrisa traviesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Seeeeiyiii! Mira quiénes llegaron…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos orcos trajeados caminaban con pasos firmes por el pasillo, seguidos de un par de hadas diminutas en uniforme, cargando maletines. La discusión era inevitable:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¿Cinco dólares?! ¿Me estás cobrando tarifa completa por no tener credencial? —chilló una de las hadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Reglas son reglas, señorita. Sin credencial, no hay descuento de “hada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Soy una puta hada! ¡Mírame! —gritó ella, agitando sus alas brillantes con furia—. ¡¿Qué más prueba quieres?! ¡Podría volar hasta mi destino si quisiera!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces hágalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vocecita chillona no combinaba en nada con el insulto, lo que hizo que Miyu se tapara la boca para no reír. El hada, frustrada, sacó un billete que era casi del tamaño de su propio torso. Mientras tanto, los orcos buscaron asiento, y el único lugar disponible estaba justo detrás de los dos hermanos. Seiyi y Miyu intercambiaron una mirada brillante, como si estrellas les iluminaran los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Lo mismo de siempre, ¿verdad? —murmuró uno de los orcos a su compañero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hmph…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas los orcos se acomodaron en sus asientos, los hermanos se inclinaron hacia adelante, con los ojos brillando como si estuvieran a punto de presenciar un espectáculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Hola, señores orcos! Sigamos con la conversación… ¿ya saben de lo que hablo, ¿verdad? Jeje… —dijo Seiyi, sacando de su mochila un cuaderno arrugado y un lápiz preparado para anotar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los orcos, un sujeto ancho de hombros, de piel verde oscura y con un colmillo torcido que le daba un aspecto siempre malhumorado, respondió con fastidio:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ey… saben perfectamente que no puedo decir lo que quieren sab—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que pudiera terminar, Miyu se lanzó a la ofensiva:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Orcos! ¿Cómo nos podemos hacer más fuertes? ¿Qué significa absorber un libro? Oh, espera, ¡tengo más preguntas! —dijo, mientras revolvía su mochila buscando otro papel y lápiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El compañero del primero, más delgado y con unas cicatrices viejas en la mandíbula, suspiró con resignación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Niños… ¿cuántas veces tenemos que decirlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo va a ser ilegal decir algo así? —interrumpió Seiyi, apoyándose sobre el respaldo de su asiento—. ¡Díganos! No se lo diremos a nadie. ¡Escuchamos por todas partes eso de la “absorción de libros”, pero nadie nos quiere explicar qué significa! Por favor…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orco del colmillo torcido levantó el brazo, mostrando un brazalete metálico con un rayo partido al centro, el símbolo del FOW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo siento… pero no podemos arriesgarnos. Este brazalete significa “libertad”. Si hablamos más de la cuenta, nos lo quitan… y nos mandan de vuelta a ALBA. Créeme, no quieres saber lo que significa eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Es cierto… todos los seres mágicos que trabajan aquí llevan uno. Si hacen algo indebido… pierden su vida normal», pensó Seiyi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se armó de valor y volvió a preguntar, aunque su voz salió algo temblorosa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—B… bueno, señor orco, entonces… ¿podría darnos información de algo que nos ayude? Cr-creo que son geniales, ¡queremos aprender más! Por ejemplo… háblenos de ese orco… ese que llamaban “Anayr”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos orcos intercambiaron una mirada amarga. Como si el solo nombre los cansara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué más quieren saber de ese desgraciado? —gruñó el de las cicatrices, apretando el maletín contra sus rodillas—. ¡Eso deberían haberlo aprendido en la escuela!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Queremos ser igual de poderosos! —intervino Miyu, con los ojos brillando—. Dicen que ese orco fue el más fuerte de toda la historia, pero nadie nos explica cómo lo logró. ¡Vamos a ser eroes, señor orco!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Se dice “héroes”, Miyu… —murmuró Seiyi, llevándose la mano a la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, perdón…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orco del colmillo torcido abrió su maletín con resignación y sacó un cuaderno gastado. Al parecer, ya estaba acostumbrado a tener que explicar siempre lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está bien… pero si no ponen atención, no digo nada más, ¿entendido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sí! —gritaron los dos al unísono, con la misma emoción que si fueran a escuchar un cuento épico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—A ver… —dijo el orco hojeando sus notas—. Seguramente saben que la guerra rúnica inicio con la traición del orco “Anayr”, aunque “Loryenna” está dividido en cuatro regiones, la guerra nunca salió de ALBA, incluso los seres mágicos como…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orco se interrumpió al ver que Seiyi miraba aburrido por la ventana y que Miyu se había quedado completamente dormida con el lápiz aún en la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿¡Otra vez!? ¿¡Me están tomando el pelo!? —grito, indignado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, sin siquiera mirar, replicó con un bostezo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor orco… si quisiera escuchar historia, leería mi tarea de la escuela. Solo díganos cómo podemos hacernos fuertes, ¡Como los del F.O.W!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pues entrenen, malditos humanos! —gruñó el orco, cerrando de golpe el cuaderno y dándose la vuelta, ofendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi se dejó caer en su asiento, cruzado de brazos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Pff… sé que saben algo. Vienen del Reino de las Fábulas, pero nunca nos lo quieren decir… qué aburridos», pensó, con una mueca de frustración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rendido, a Seiyi solo le quedaba esperar la llegada de su parada. Para matar el tiempo, apoyó la frente en el vidrio y dejó que su mirada se perdiera entre las calles de la ciudad. Una parada antes de llegar a la escuela, bajaron del autobús como de costumbre, yendo a la tienda más cercana a la escuela para comprar algún snack para el día&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Crees que hoy tengan ese arroz con leche español del que hablaba el señor? —preguntó Miyu, relamiéndose los labios después de su siesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿El postre no venía de Asia? —respondió Seiyi, entrando a la tienda mientras el aire acondicionado lo recibía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No lo sé… el señor de la tienda dice que es de España —replicó ella, escaneando las estanterías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese señor también dice que su sushi viene de México, Miyu. No te confíes —sentenció Seiyi, dejando unas bebidas en el mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu frunció el ceño, buscando al dueño tras la caja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor esto, señor aquello… pero ¿dónde está? No veo mi arroz con leche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi notó la ausencia del dueño y se dirigió a la cajera, una chica joven que parecía querer estar en cualquier otro lugar del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpe… ¿dónde está el dueño?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Salió hace un momento a “resolver un problema” en la puerta trasera —respondió ella, sin despegar la vista de su teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No me iré sin mi postre! —exclamó Miyu con esa terquedad que solo ella poseía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vamos, pues… buscamos al señor y nos vamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que Seiyi pudiera empujar la puerta trasera, unos gritos cargados de rabia los frenaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Si vuelves a poner un pie aquí, juro que llamaré al F.O.W.!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi abrió la puerta con cautela. En el callejón, el dueño de la tienda blandía una escoba como si fuera una lanza contra una figura encogida en el suelo. Era un Elfo. Su aspecto era deplorable: ropa destruida, una oreja agujereada por lo que parecía una vieja marca de esclavitud y una lata de sardinas apretada contra su pecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, Seiyi, Miyu… —dijo el dueño, jadeando—. Este tipo lleva tres días intentando robar sardinas. Lo atrapé, pero no puedo dejarlo ir sin darle una lección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Solo tiene hambre… —susurró Miyu. Sus ojos se humedecieron al ver lo indefenso que estaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi analizó al Elfo. No había rastro del brazalete de registro del F.O.W&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt; en su muñeca. Era un "Ser mágico ilegal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tiene el brazalete… —murmuró Seiyi, sintiendo un nudo en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Señor! —gritó Miyu, dando un paso al frente—. ¡Si no deja de golpearlo, juro que…!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi le tapó la boca antes de que terminara la amenaza. No necesitaban más problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Señor, ¿puede esperar un segundo? —preguntó Seiyi con una calma que sorprendió al dueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi arrastró a su hermana de vuelta al interior. Tomó la misma marca de sardinas del estante y la puso sobre el mostrador junto a otra lata igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Suéltame! ¡Ese hombre no tiene corazón! —protestó Miyu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tampoco es bueno robar, Miyu. Pero hay formas más inteligentes de resolverlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pagó las dos latas y volvió al callejón. El dueño seguía allí, vigilando al Elfo que temblaba como una hoja. Seiyi se agachó frente a la criatura y le entregó la lata nueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya pagué por las dos latas —replicó Seiyi, mirando al dueño a los ojos—. Él no debería robar, pero usted no debería ser tan malo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Malo? Solo defiendo mi negocio, niño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, pero si él tiene la dignidad de robar solo lo que necesita para no morir, usted debería tener la dignidad de no usar una escoba contra alguien que no puede defenderse, ¿no cree?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Elfo levantó la vista. Sus ojos brillaron al reconocer algo en los hermanos que el resto de la ciudad no tenía. En un susurro que solo ellos pudieron procesar, emitió dos palabras en un dialecto antiguo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Vel-Thel! ¡Vel-Thel!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—De nada… —respondió Seiyi. El Elfo se puso en pie y salió corriendo con lágrimas en los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seiyi… ¿entendiste lo que dijo? —preguntó el dueño, confundido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —No… solo lo supuse —mintió Seiyi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese preciso instante, Seiyi giró la cabeza hacia su hermana, sin necesidad de decir una sola palabra, ambos compartieron una sonrisa pequeña y cómplice, asintiendo con la cabeza casi al unísono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminaron en silencio, alejándose de la tienda mientras Miyu le sacaba la lengua al edificio en un último acto de rebeldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Aún quieres tu arroz con leche? —bromeó Seiyi para romper el hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No vuelvo a comprar nada ahí! —bufó ella&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ser buena persona no cuesta nada. No entiendo por qué la gente es así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quizá no tuvieron unos padres tan buenos como los nuestros —respondió Miyu con una sonrisa triste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero antes de que pudieran seguir avanzando, Seiyi se llevó una mano al abdomen. Un dolor punzante le atravesó el cuerpo como si una lanza invisible lo hubiera alcanzado. Cayó de rodillas, el sudor broto de su frente al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sei!, ¿qué pasó? —preguntó Miyu, alarmada, inclinándose a su lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Na… nada… —jadeó él, intentando sonreír—. Solo… necesito descansar… un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya… no exageres. —intentó bromear Miyu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡A ti no te golpearon! —replicó él, entre gemidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a ellos, sobre la entrada principal, brillaban las enormes letras talladas en piedra blanca:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VERIDION&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FIN DEL CAPITULO 1 – PROLOGO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROXIMO CAPITULO – SAKANA… SIGNIFICA PEZ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:15:02 +0000</pubDate></item><item><title>El Orden Inestable de las Cosas - Capítulo 4: "TRIANGULAR"</title><link>https://fictograma.com/d/1996-el-orden-inestable-de-las-cosas-capitulo-4-triangular/1</link><description>&lt;p&gt;✍ PORTADA ILUSTRADA POR &lt;a class="UserMention" href="https://fictograma.com/u/JMFK10" rel="" target=""&gt;@JMFK10&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me voy y vuelvo a este lugar porque recordar es difícil, porque lastima cuando el final de la anécdota ya no es incierto. Recordar recuerdos que se acumulan en un ovillo enredado porque la mente empezó a fallar, porque creemos preservar más los sentimientos que los momentos debido al orden inestable de las cosas. Escribir sobre uno mismo requiere pensar, escarbar en la memoria, torturarse a veces, arrepentirse de lo que uno se prometió, de lo que uno no hizo, darse cuenta de aspectos antiguamente imperceptibles pero actualmente obvios, visibles, decirse a uno mismo que ya no hay nada por hacer, que el pasado no se pisa porque la historia es eterna. Me queman, me hieren, me sobrepasan de todas las maneras, pero recuerdos es lo único que tengo ahora, de los recuerdos vivo y he vivido durante tanto tiempo, de ellos mismos se nutre esta historia que es mía, pero también es de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medicación, terapia, más terapia, incluso intenté meditar sintiéndome un estúpido en el primer intento. Mi cabeza estaba excedida, desordenada, los pensamientos saltaban y se disparaban como un CD rayado. Y aunque no duraban el tiempo suficiente para convencerme de ello, solía tener fugaces momentos de esperanza en los que me sentía invencible, en los que creía que la vida había vuelto a valer la pena que nunca había valido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricio era un chismoso irremediable. A Néstor no le cabía demasiado pero, de a poco, había aprendido y adoptado esa costumbre de mierda. De vez en cuando el amigo o amiga de alguien que tenía la suerte de vivir en un departamento o mono ambiente organizaba una comida o una previa a un boliche y ese alguien se encargaba de invitarnos a todos los de la residencia. En la residencia rara vez nos permitían organizar una fiesta o siquiera una especie de la misma, por lo tanto era obvio que nos invitaban por compromiso y cortesía. Sin embargo, ellos eran capaces de ir a esas fiestitas solamente para enterarse de algo nuevo. Más Patricio, obvio, pero Néstor nunca se negaba a seguirlo cuando lo proponía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana, cuando volvían y yo ya estaba despierto por ponerme a estudiar o simplemente ver la televisión en el living, se tiraban en mi cama y, todavía borrachos y un tanto inconscientes, se ponían a narrar todo lo que habían visto, oído, absolutamente todo lo que se había rumoreado. Yo les traía agua y, por las dudas, dejaba el tacho de basura al lado de la cama. Mientras me vestía, los escuchaba; no se perdían un detalle, si a uno le faltaba algo el otro lo agregaba, si uno se equivocaba el otro lo corregía de muy mala gana. &lt;em&gt;Ana Laura, la amiga de Sofía, lo gorreó al novio con Lucas, tu compañero de inglés&lt;/em&gt;, le dijo Patricio a Néstor. &lt;em&gt;¿Mi inquilino?&lt;/em&gt;, pregunté yo, un tanto divertido por la situación. &lt;em&gt;No se llama Lucas, se llama Gastón&lt;/em&gt;, se ahogó la voz de Néstor, boca abajo sobre la cama. Patricio se rio a carcajadas, sosteniéndose la panza. Yo no pude resistirme. &lt;em&gt;Cursaste como dos años con él. ¿De dónde sacaste que se llama Gastón?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa noche habían ido a una previa en el dúplex de la dulce y asombrosa Lili, nuestra compañera quien, dicho sea de paso, también era la encargada de interpretar a Ofelia cuando actuáramos Hamlet a fin de año. Néstor no dejaba de repetir lo vagabundo que se sentía cada vez que entraba a ese departamento. &lt;em&gt;Tiene un espejo de cuerpo completo, una bañera, un sofá esquinero de cuero negro, no creo que sea de cuero&lt;/em&gt;… Pensaba en voz alta. &lt;em&gt;¿Quién nos mandó a ser tan pobres? Tiene un hall, ¿entendés? ¡Tiene un hall&lt;/em&gt;!, exclamaba con indignación. Patricio continuaba llorando de la risa. &lt;em&gt;¿Qué mierda es un hall?,&lt;/em&gt; le preguntó entre hipo y carcajadas. &lt;em&gt;Una entrada, pelotudo,&lt;/em&gt; le dijo, enfurecido por la falta de respeto. &lt;em&gt;Ese lugar… Es ese espacio al frente de la puerta donde hay un mueblecito para poner una compotera de vidrio y dejar las llaves cada vez que entrás.&lt;/em&gt; En este punto, yo también escurría gruesas lágrimas producto de la risa que me causaba la insensata situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vos y el gringo le deben decir &lt;em&gt;hall&lt;/em&gt; nomás —dijo Patricio, incorporándose en la cama y golpeando con los nudillos la pared situada a su derecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué gringo? —Le preguntó Néstor, dándose la vuelta para quedar panza arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Este —señaló al lado con el pulgar—, el amigo de Elías. —Yo, desesperado por todo lo que podía oírse a través del agujero oculto, le hice señas para que se callara—. Tranquilo, te juro por mi mamá que tu amigo no vino a dormir acá esta noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Gringo? ¿Así no le dicen a los &lt;em&gt;yankees&lt;/em&gt;? Éste sería gallego, ¿o no? —Néstor continuó hablando solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estás insoportable. Callate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué decís que no vino a dormir? —Me atreví.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Uh, no sabés… —empezó Néstor. Tenía un semblante cargado de entusiasmo entre los ojos desaliñados y enrojecidos por la borrachera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dale, dale —lo apoyó Patricio—. Mejor contale a Elías lo que viste anoche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tu amigo, ese, como es… No perdió el tiempo&lt;/em&gt;, empezó diciendo. Ya se imaginarán a dónde se dirige la anécdota; hacia el mismo lugar al que me imaginé yo. ¿Creerle a un borracho? No. Pero los borrachos dicen la verdad. ¿Creerle a Néstor? Sí. ¿Creerle a Néstor borracho? Depende. ¿Sorprendido? No. Era obvio que durante sus primeros fines de semana en Córdoba iba a robarse la atención de alguna, si no la de todas. Ya me estaba pareciendo raro que, de entre todos sus chismes, no saliera a la luz uno que tuviera que ver con él. Me senté en la silla de rueditas del escritorio y me acerqué antes de pedirle que, por favor, hablara muy despacio. Patricio volvió a decirme que podía chusmear tranquilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anoche los vi a los dos, a Joaquín y a Lili, me dijo Néstor&lt;/em&gt;, respetando el tono de voz que le pedí. &lt;em&gt;Subieron las escaleras y desaparecieron arriba como a las dos de la mañana&lt;/em&gt;, continuó, arrastrando palabra por palabra. &lt;em&gt;La amiga de Lili se puso en frente de la escalera, no dejaba pasar a nadie y nadie subió.&lt;/em&gt; Hizo una pausa, eructó y tomó un sorbo de agua directo del pico de la botella. Frunció los hombros. &lt;em&gt;Cuando nos fuimos al bar todavía no los habíamos vuelto a ver. Es obvio que se quedó a dormir allá&lt;/em&gt;, dijo al final. Patricio ya estaba dormido, con el cuello doblado casi a noventa grados contra la pared.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sé que no te gustan los chismes, pero ya te imaginarás por qué te lo cuento. Creo que no te quería dar ningún mensaje. Estaba intentando &lt;em&gt;ensiamesiarse&lt;/em&gt; por otro lado —concluyó—. Espero que no te hayas ilusionado porque para eso sos rápido vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esos golpes de los que hablás siempre fueron un invento de Patricio y tuyo. Yo siempre supe que eran una hinchada de huevos. Además, ¿de qué ilusión me estás hablando? —casi murmuré. Néstor se rio con perspicacia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ay, Elías. Te pensás que uno es boludo como vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé callado, inmóvil en mi sitio. Néstor se tambaleó para sentarse en la cama y se inclinó para ponerse las zapatillas embarradas con mugre de boliche y atarse los cordones. Lo observé mientras detallaba y analizaba la situación en mi cabeza. La situación que había ocurrido hacía menos de un día, menos de doce horas, la situación que continuaba en alguna habitación de algún departamento de algún edificio de la enorme ciudad. Me los imaginé enroscados en la cama, enredados como los cables de los auriculares cuando se pierden en el fondo de la mochila, inseparables como el cielo y el sol. Me los imaginé destapados, porque las frazadas entorpecen el contacto. Me imaginé el fornido brazo de él sobre la cintura de ella mientras dormían y el amanecer se desplegaba, me lo imaginé apretándole la piel que le recubre las caderas cuando los dos estaban borrachos y la situación se desenfrenaba. Estaba celoso, muy celoso de ella. Pero estaba fascinado, increíblemente maravillado por el poder que ejercía la imagen de él, sudada, dormida, despeinada en mi mente intranquila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lili es buena mina —intenté cambiar el rumbo de la conversación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí —frunció los hombros, todavía luchando con los cordones. Algo de duda en su voz—. Es una lástima que se relacione con un chabón así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué lo decís?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé. No me termina de cerrar. Las chicas inteligentes como ella sabe que las relaciones con los hombres así no llegan a ningún lado y, aún así, lo intentan. No lo entiendo. Y los hombres somos hombres, ya sabes. Cuando nos calentamos no servimos para nada —se rio, picándole el hombro a Patricio con el dedo índice. Ni se mosqueó—. Más alguien como él, que sabe que es lindo, y simpático, y lo que sea. ¿Te pensás que no se va a aprovechar de eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No quiere decir que sea una mierda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—A vos te cae bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No era una pregunta. —Rodé los ojos—. Elías. Yo no pongo las manos en el fuego por nadie. Nombrame a uno como él que no sea un cagador. Nosotros no tenemos ni idea porque estamos más solos que el uno y somos más feos que morirse. —Zamarreó a Patricio y lo tironeó del brazo, recibiendo un quejido a cambio—. ¿Qué hago con el muerto, te lo dejo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, no te hagas drama. Yo ya me voy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Néstor se fue a su pieza, dejamos a Patricio durmiendo de costado en la mía y yo bajé dos pisos hasta el living comunitario. Eran las ocho de la mañana de un domingo. El silencio era tal que el simple tintinear de la cuchara contra el cerámico de la taza al batir el café se multiplicaba por diez. Nadie parecía estar despierto, quizás las chicas, que todavía estaban borrachas y de vez en cuando dejaban escapar una carcajada estruendosa un par de pisos arriba. Abrí la ventana y de inmediato se entrometió un aire fresco, lindo, predictor de la temporada otoñal. Ni un auto circulaba en la calle, ni un peatón transitaba las veredas. No encendí la luz, dejé que la resolana mañanera se encargara de atenuar de a poco los vestigios de oscuridad que había dejado la noche. Silencio, quietud. De vez en cuando un colectivo chillaba los frenos a lo lejos, pero nada más que eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendí la tele. Encendí un cigarrillo. Estaba puesto &lt;em&gt;Much Music&lt;/em&gt; y, bajito, sonaba &lt;em&gt;Algo Contigo&lt;/em&gt; de Vicentico. Miré el videoclip un ratito. Me desparramé en el sillón mugriento y desordenado y me puse a hacer &lt;em&gt;zaping&lt;/em&gt;. Hacer &lt;em&gt;zaping&lt;/em&gt; es una actividad que aburre más de lo que entretiene, que sirve solamente para matar el tiempo cuando no hay nada mejor que hacer, nada extravagante que esperar de la vida. Sin embargo, uno está expectante, presiona el botón para cambiar de canal con la efímera esperanza de que en el siguiente se pueda descubrir algo en lo que valga la pena invertir aquel tiempo moribundo. Pero no, nada. Nada me llamaba la atención. Películas viejas y repetitivas, comedias espantosas, programas de chimentos repetidos del día anterior, &lt;em&gt;100% Lucha&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Billy y Mandy&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Coraje el Perro Cobarde&lt;/em&gt;, infomerciales, propagandas eternas. En los canales más altos, esos que se tarda un buen rato en llegar, algo sobre los óceanos en &lt;em&gt;Natgeo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Universo en Miniatura&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Animal Planet&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Historias de Ultratumba&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Discovery Channel&lt;/em&gt;. Una propaganda de un programa a estrenar que iba a hablar sobre el universo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El zaping duró tres vueltas. Nada fue capaz de hacerme dejar a un lado los pensamientos. Cuando me di cuenta estaba cambiando los canales por ósmosis, sin prestarle atención a nada en particular, quizás e inconscientemente canalizando las ansias acumuladas, descargando la energía negativa en un triste y pobre botón que no me devolvía nada. Apagué la tele y me vi la cara larga en el reflejo negro de la pantalla. Agarré una pila de revistas que estaba sobre la mesa ratona cuadrada. Para entonces ya eran alrededor de las diez de la mañana y la taza de café que me olvidé de tomar yacía fría, todavía apoyada en mi panza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentimiento de vacío, incomprensión, fatua sensatez. Ya no estaba triste desde hacía un tiempo. Estar triste es una emoción que te agota, que te hunde despacio y profundo como a un velero pinchado después de una tormenta. Enojado tampoco. La ira se había dispersado hacia las cosas que algún día me habían ilusionado, las cosas que algún día había amado y que entonces se habían ido. En su lugar no había nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba leyendo un artículo de la revista &lt;em&gt;Muy Interesante&lt;/em&gt; llamado “&lt;em&gt;¿El grillo es capaz de copular cada 18 segundos?”&lt;/em&gt; cuando escuché el sonido de la cerradura de la puerta de la entrada. Se me erizaron los pelos de las piernas antes de que entrara y se sacara las zapatillas. Ya le había descifrado los pasos, la forma de abrir la puerta. No hacía falta darme vuelta, era imposible que me equivocara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Parece que no soy el único al que se le hizo larga la noche —se rio detrás de mí. Él tampoco tenía que verme para reconocerme. Lo miré; se estaba sirviendo agua del otro lado de la pared, en la cocina. Volvió, sonreí apenas—. Mirá la cara que tenés, estás matado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo era absurdo. Absurdo que yo lo supiera, absurdo que hubiera llegado, que me hubiera encontrado y que nos hubiéramos reconocido casi sin vernos, casi sin darnos cuenta. Absurdo que me estrechara la mano con la misma mano que la había tocado a ella. Insensata su mirada paciente, reconfortada, trasnochada, enamorada, que estaba lejos de mí, tan lejos que los centímetros entre nosotros se medían en años luz. Insensato que tuviera que responderle a ese par de ojos que no buscaban respuestas. Absurdo sentir que me leía la mente. Absurdo que sus ojos fueran exigentes y que los míos no supieran decir que no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Recién me despierto —admití con un poco de timidez—. Hace bastante, en realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? ¿No saliste? —Negué con la cabeza. Se sentó al lado mío en el sillón, rodillas cruzadas, una de ellas rozando con la mía. Agarró la revista en donde la había dejado abierta y leyó el titular—. ¿Qué haces leyendo esto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No hay nada mejor para hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya vamos a ir a una joda, ¿querés?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y por qué no estás durmiendo? ¿Nunca tenés sueño? —sorbió agua, me ofreció. Negué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, un poco. Pero me dormí temprano y hace un rato me cayeron dos pesadillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pesadillas? —Asentí riéndome—. Sí, tenés razón. Son una cagada. Y para pesadillas ya está la facultad, los padres, los compañeros de la facultad…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me refería a mis amigos. Me fueron a despertar —Me reí de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, Patricio y Néstor. Estaban en la joda. Los vi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joaquín se desparramó en el sillón, abrió los brazos y las piernas como si fuera una estrella de mar, extendió la cabeza sobre el espaldar y cerró los ojos. Una franja de luz cálida como el néctar que ingresaba por la ventana le iluminaba con fulgor mañanero el párpado izquierdo, las pestañas, el ala de la nariz y la comisura del labio entreabierto de ese mismo lado. Tragó saliva y, con pereza, se corrió el pelo largo y despeinado de la cara. Lo imité. El sol se tendió sobre mi rostro también. De reojo volví a mirarlo. Entonces sonreía, de lado, vaga e intencionalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te dormiste? —susurró, un rato después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No —susurré también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué bueno. Porque te traje un regalo y quiero dártelo antes de que me vaya a acostar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despegué la cabeza del respaldar y lo miré. Él comenzó a hurgar, torpemente, en el bolsillo de sus pantalones de jeans. Al instante extrajo de uno de ellos un atado de cigarrillos Camel. Me tomó una mano por la muñeca, la dejó encima de la palma y la cerró como si me estuviera regalando una piedrita de oro, algo que nadie más podía ver. La caja estaba blanda, húmeda al tacto, como si se la hubieran olvidado en la mesa del patio durante una noche de lluvia. La abrí, la tapa de la caja estaba prácticamente despegada, y, si bien era nueva, adentro había quizás solo cinco o seis cigarrillos potablemente consumibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y esto? —Le pregunté, al borde de la ironía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te los debía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—De esa vez que te jodí por fumar en el pasillo. Además, ese martillo que me prestaste… Sinceramente, no lo encuentro. No te garantizo que tenga retorno. Así que bueno, ojo por ojo, martillo por puchos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Silencio a la noche por agujero en la pared…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No lo digas fuerte —se rio, indicándome que bajara la voz con un gesto de manos. Recién entonces me di cuenta de que, quizás, todavía estaba en pedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, ahora tenés miedo de que se enteren —me reí también. Saqué un cigarrillo del atado, uno de los más deshechos, y se lo mostré—. ¿Qué les pasó? No me puedo fumar esto. Están húmedos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No te lo voy a negar. Los encontré en el dúplex de las chicas, en la mesada —memoró sin esfuerzo. Aún tenía los ojos cerrados, perezosos—. Parece que se mojaron cuando alguien fue a llenar las cubeteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, me regalas algo que ya sabías que estaba arruinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿No valorás la intención?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, sí. Pero después yo soy el raro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Fui a buscar una botella a la heladera y los vi ahí, solitos, al lado de la pileta —comenzó a relatar. Para entonces se había incorporado y me miraba con cautela, apoyado en contra de la pared desde el primer escalón que conducía a las piezas—. Obviamente que eran de alguien que se los había olvidado, pero estaba yo solo en la cocina. Esperé un rato y nadie venía, y a mí ni me pinta fumar, pero pensaba: se los voy a llevar al Elías. Entonces los agarré y me los guardé en el bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Te los robaste! —me reí, no porque la anécdota hubiese sido chistosa en sí, sino porque los nervios no me permitieron hacer otra cosa. Él arqueó las cejas y bajó la mirada, no porque estuviese disgustado, sino porque mi reacción precipitada lo había dejado irremediablemente confundido. Entonces yo borré de inmediato esa sonrisa estúpida de mi cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No —dijo, antes de subir—. Me acordé de vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y se fue. Subió como cuando un relámpago vuelve al cielo, y me dejó ahí, abandonó en ese sillón a mi irremediablemente confundido ahora yo, apretando ese atado de cigarrillos con una fuerza descomunal y solo perceptible cuando las uñas se me clavaron en la palma, tan desconcertado que no hubiera podido responder mi propio nombre si alguien me hubiera preguntado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Él, él, él.&lt;/em&gt; Él soy yo, ¿no?, quería preguntarle. ¿Con qué sentido?, me respondía después. Él sabe que yo lo sé. Golpes insensatos, nocturnos, tardíos, precavidos. Golpes que se traducen en algo más complicado que un “te quiero”, en algo más simple que el amor. ¿Qué hay entre nosotros, entonces? La magia de la incertidumbre, el entusiasmo de perder la sensatez, arrastrarse a la locura divina del desconcierto que produce alguna de nuestras voces cuando se cuela, de madrugada, por el hueco. Que ninguno sepa cuándo empezar y cuándo detenerse. Él sabe que quiero lo mismo que él quiere. ¿Por qué no lo seguí? ¿Por qué, ese día, dejé que se marchara?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos hubiéramos revolcado en la cama, aunque fuera un acostón sin sentido, una tomada de manos discreta, una caricia sutil en la cara, en el cachete, con el costado de un dedo. Le hubiera borrado de la piel todas las huellas que había marcado ella. Él sabe que me moriría, no que estoy muerto por dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te quedes en tu pieza, le diría. No mires mi puerta mientras giras la llave en la cerradura de la tuya. Abrila, no importa la hora. Si no estoy, regresaré. Esperame. Nunca no regreso. Y no te preocupes por las llaves, desde que te conozco siempre estuvo abierta. Abrila con tus manos, con las mismas que quiero que me agarres la cara y me saques la ropa. Y besame, amame, arrastrame al pozo sin fondo al que conducen tus pupilas, el único donde siempre he querido deslizarme para desaparecer. Por fin te encontré. Mírame, dejá que tu mirada me consuma hasta la memoria, que no quede ni un rastro de lo que fue de mí. No me interesa que el mundo me recuerde, solo quiero ser parte de vos. No me importa que le pertenezcas a alguien más. Decime que te vas a quedar conmigo para siempre y prestá mucha atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estoy seguro de que voy a intentar convencerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haga lo que haga, no me dejes decir que no.&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771432761/fictograma/Portada_dy8nmg.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771432761/fictograma/Portada_dy8nmg.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:40:59 +0000</pubDate></item><item><title>Mini devocionales #2</title><link>https://fictograma.com/d/2005-mini-devocionales-2/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El oír la Palabra 🌻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mirad, pues, cómo oís; porque a todo el que tiene, se le dará; y a todo el que no tiene, aun lo que piensa tener se le quitará.&lt;br /&gt;
Lucas 8:18&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuenta la historia que un joven discípulo acudió a su maestro y le preguntó:&lt;br /&gt;
 -Maestro, ¿cómo puedo aprender de verdad?&lt;br /&gt;
El anciano sonrió y le llevó hasta un arroyo. Se sentaron junto al agua, y el maestro dijo: -Escucha.&lt;br /&gt;
El discípulo prestó atención y, tras un momento, respondió:&lt;br /&gt;
-Oigo el agua fluir.- El maestro asintió.&lt;br /&gt;
-¿Qué más?- El joven afinó el oído.&lt;br /&gt;
 -El viento en las hojas… y unos pájaros cantando.&lt;br /&gt;
El maestro sonrió de nuevo. -¿Y ahora? -&lt;br /&gt;
El discípulo cerró los ojos y se concentró aún más. - Escucho el roce de la hierba, el zumbido de un insecto… incluso mi propia respiración.-&lt;br /&gt;
El maestro colocó una mano en su hombro. - Has aprendido a escuchar lo que antes menospreciabas. Escucha atentamente, no solo con los oídos, sino con el espíritu; sólo entonces podrás oír cosas que antes te eran veladas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El discípulo aprendió una valiosísima lección aquel día, y es algo que todos los hijos de Dios, sin excepción, lo ejerciten en sus vidas. Cuántas veces nos levantamos a las nueve un domingo a la mañana, desayunamos, vamos al culto de las diez y nos vamos a eso de las doce, listos para almorzar. Para muchos esto no supone nada fuera de lo normal; es más, es “lo mas normal” de un domingo cualquiera. ¿Has visto algo fuera de lo común? ¿Y el lapso entre las diez y las doce? ¿No hubo nada? ¿Simplemente son dos horas vacías, previas a la acción nuevamente? Lo que sucede es que entre el “vamos” y el “nos vamos” del culto no queda más que un espacio vacío, un interlineado entre dos líneas de texto cuya única función es separar dos elementos, sin perder la continuidad. Lo mismo puede aplicar en cualquier momento de comunión privada con el Señor, ya sea orar, estudiar su palabra o adorarle. &lt;strong&gt;El problema está en cómo escuchamos.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Lo que Dios te habla:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;¿Cómo lo retienes? &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Aquello que escuchas ¿Queda permanentemente en tu interior? ¿La palabra vive dentro de tí? &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;y a todo el que no tiene, aun lo que piensa tener se le quitará.”&lt;/em&gt; Observando el texto original, es importante detenernos en la palabra “&lt;em&gt;éjo”&lt;/em&gt; la cual es traducida por “tener”, pero que tambien puede significar “mantener” o “sostener”. Implica una acción continuada de posesión, permanente, sin vencimiento. Que la palabra de Dios no solo llegue a nuestra mente como turistas, sino que encuentre allí una residencia permanente y continua, visitando su morada todas las veces que sea posible para su meditación y puesta en práctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Amigo mío! Dios existe, y tiene algo para decirte. Haz la prueba, destapa tus oídos…y te sorprenderá  😁&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 03:04:54 +0000</pubDate></item><item><title>Amar a una sombra, una historia de vigilantes, Cap: 3</title><link>https://fictograma.com/d/2010-amar-a-una-sombra-una-historia-de-vigilantes-cap-3/1</link><description>&lt;h2&gt;Paliza…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Era domingo por la mañana. Abel despertó, pero esta vez se quedó viendo al techo con cierta expectativa. Aún pensaba en lo ocurrido la noche anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando salió del trance y se levantó de la cama, dirigiéndose a la sala, lo notó: Elena no estaba. Y, como si se tratara del final de una guerra, Abel esbozó una sonrisa enorme e incluso se permitió apretar un poco los puños por la emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Carajo, ¡sí!—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo ese día Abel se sintió con la energía revitalizada. Aprovechó para organizar su variedad de chamarras y lustrar varias de las botas que tenía; le encantaba ese tipo de calzado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Básicamente, se sentía como si le hubieran quitado un enorme lastre. Por la noche se dio el gusto de ver una película —era amante de las películas de peleas— e incluso pidió una pizza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pasó gran parte de la semana. No era que estuviera extremadamente feliz: estaba tranquilo, y eso se reflejaba en su rostro y, un poco, en su actitud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguía siendo callado y funcional, pero por dentro no sentía ningún tipo de pesar ni ansia de verla. Y aunque por breves instantes pensaba en ella, rápidamente la bloqueaba de su mente, ya fuera con trabajo o, sencillamente, disociándose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves, mientras comía con sus compañeros de trabajo, Lucy se mostró sorprendida por algo en su teléfono. Incluso se ajustó los lentes para leer mejor la publicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;em&gt;“Justiciero por mano propia vuelve a hacer de las suyas. Lo que se creía un mito genera cada vez más expectativa entre los ciudadanos. El día de ayer se logró captar por breves instantes a un sujeto enmascarado que quemó una camioneta que se presume pertenecía a uno de los cárteles locales”&lt;/em&gt;— decía, leyendo en voz alta y sosteniendo el teléfono como suelen hacerlo las señoras de su edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella volteó el teléfono para mostrar a todos el video de la publicación. Claramente se veía a un hombre enmascarado, usando ropa militar negra y un pasamontañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramiro se acercó un poco para ver mejor el video.&lt;br /&gt;
—Mmm… no lo sé. No creo que sea algo así como un justiciero. Debe ser otra de esas peleas entre cárteles. Ya no se puede estar seguro de qué va a pasar mañana en esta ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se detuvo a pensar un momento después de ver el video.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Y si no era el único?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero él no lo hacía por justicia. No sentía ningún tipo de responsabilidad moral, ningún deber de hacer lo correcto. Esa idea lo dejó dando vueltas unos segundos, hasta que la voz de Luis rompió sus pensamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, si fuera un justiciero, deberíamos contratarlo para que vigile quién roba siempre la comida del refrigerador —dijo, riendo un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los demás soltaron una risa ligera, asintiendo con la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, como sea, no es nuestro trabajo investigar enmascarados. Mejor ven, Abel, tú que estás alto, ayúdame a subir unas cajas al estante del archivo después de que acabes de comer —dijo Lucy, dando por cerrado el tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de comer, Abel fue con Lucy al archivo. Tomó las cajas y empezó a subirlas al estante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ay, niño, ¿hasta cuándo vas a dejar de crecer? Desde que entraste aquí siento que has crecido —dijo Lucy, mirándolo con ese tono tan de señora que siempre tenía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Tú crees? Debe ser por los botines que traje hoy —respondió Abel, esbozando una sonrisa ligera, más automática que sincera, mientras seguía subiendo las cajas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, lo digo en serio. ¿Cuánto mides?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La última vez que revisé… como uno ochenta y cuatro —dijo Abel, acomodando otra caja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel terminó de subir la última caja y se sacudió las manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Gracias, compañerito. Toma, por la ayuda —dijo Lucy, extendiéndole un pequeño paquete de chicles de menta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel agradeció el gesto con una sonrisa amable; la verdad es que le gustaba mucho esa marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De regreso a casa, después del trabajo, volvió a pensar en el video mientras conducía. ¿De verdad había alguien más haciendo lo mismo que él? ¿Y si era así, por qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguió dándole vueltas al asunto hasta llegar al edificio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero esos pensamientos se disiparon de golpe cuando, al abrir la puerta del departamento, creyó escuchar la risa de Elena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel empezó a sentir cómo el pecho se le comprimía. Cerró la puerta de golpe y se quedó fuera unos instantes, apoyado contra la madera, intentando controlar la respiración agitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego, con un miedo casi infantil, volvió a girar la perilla y abrió la puerta poco a poco. No quería verla ahí. Todo había estado bien; durante toda la semana no hubo ni un solo rastro de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando finalmente entró, Elena no estaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alivio fue inmediato, pero breve. Otro pensamiento cruzó su mente, más frío y persistente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Y si volvía?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Necesitaba asegurarse de que eso no volviera a suceder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasó la noche con una ansiedad persistente. Si iba a seguir con esto, tenía que hacerlo bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvió una y otra vez al recuerdo del sábado pasado. No podía ir por ahí golpeando criminales con piedras, con lo primero que encontrara a mano, ni mucho menos con un cuchillo que ni siquiera estaba seguro de poder usar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Necesitaba equipo. Herramientas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día siguiente, viernes, día de paga para Abel, tomó una decisión distinta. Esta vez, aunque con pesar, no fue por su pay de siempre. En cambio, se dirigió a una plaza comercial y entró a una tienda de artículos militares y de supervivencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras exploraba la tienda vio de todo: pistolas de airsoft con balines de metal, tasers, guantes antimotines, manoplas y otros artefactos pensados para el conflicto.&lt;br /&gt;
No podía gastar todo su sueldo, así que optó por lo más práctico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eligió un pantalón militar grueso y resistente, con múltiples bolsillos y un cinturón integrado para portar equipo. También compró un taser de gama media y un spray de pimienta de tamaño mediano. Nada más. Lo suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dirigió a la caja y pagó en silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Muy bien, por ser una compra grande le regalamos esto —dijo el encargado con una sonrisa, colocando un pequeño objeto sobre el mostrador—. Es un puño de mono. Dentro tiene una canica de metal muy resistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel lo tomó, lo sopesó un segundo en la mano y lo guardó sin decir nada. Luego salió de la tienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salió de la tienda y dirigió a casa, cuando llegó comenzó a ponerse todo con cuidado.&lt;br /&gt;
Los guantes que había usado aquella noche estaban muy maltratados; viejos, con el material cuarteado por el tiempo, pero aún funcionales gracias a las protecciones rígidas. Aun así, no se sentía seguro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscó un par de vendas viejas que tenía guardadas y, siguiendo un tutorial en internet, se las colocó como un boxeador. Envolvió bien los nudillos, las muñecas, ajustó con torpeza pero con paciencia. Ahora, aunque los guantes corrieran el riesgo de romperse, sus manos no quedarían expuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminó de prepararse, respiró hondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salió a las calles en el Camaro.&lt;br /&gt;
No veía gran cosa. Solo avenidas largas, luces amarillas, el asfalto pasando bajo las llantas. Estaba nervioso, el pulso acelerado… pero al mismo tiempo sentía algo más: una emoción contenida, casi culpa mezclada con alivio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto haría que Elena no apareciera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No encontró nada por un buen rato, hasta que logró distinguir a una pareja.&lt;br /&gt;
El hombre, claramente ebrio, empujaba a la mujer con torpeza y violencia. En un momento la lanzó contra la cortina de metal de un local cerrado. La mujer sollozaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel detuvo el auto a unos metros de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras caminaba hacia la pareja, escuchaba los sollozos de la mujer y las palabras enredadas del hombre, arrastradas por el alcohol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estúpida… ¿te crees muy lista, verdad?— balbuceó—. Ofreciéndote al cantinero por un trago más… ¿qué crees, que estoy pintado? ¿Que no puedo pagar mi propio maldito alcohol?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre eructó y guardó silencio unos segundos, como si estuviera reuniendo fuerzas para seguir insultando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se acercó un poco más.&lt;br /&gt;
Sin pensarlo demasiado, tomó impulso y empujó al hombre, que cayó al suelo con un golpe seco contra el pavimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tipo reaccionó rápido. Se incorporó con torpeza, pero con furia, y fue directo hacia él para embestirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel sacó el taser. Cuando el hombre estuvo a punto de impactarlo, lo presionó contra su pecho y activó el gatillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada pasó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre se quedó quieto apenas un segundo, confundido, y luego reaccionó con violencia. Lanzó un puñetazo directo al rostro de Abel. El golpe fue fuerte; de no haber sido por el casco de motocicleta, lo habría noqueado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre podía estar ebrio, pero para pelear parecía, por un instante, la persona más lúcida del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después del golpe, Abel perdió el equilibrio y cayó al suelo. La conmoción lo dejó aturdido por un instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y tú quién eres, imbécil?— balbuceó el hombre —¿Por qué usas ese estúpido casco? ¿Te crees un superhéroe?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el hombre fue a darle otro golpe a Abel, que apenas lograba incorporarse, Abel reaccionó por puro reflejo. Sacó el gas pimienta y lo roció directo a los ojos. El chorro fue rápido y efectivo, aunque una parte le salpicó a él mismo; el ardor le quemó la piel y los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¿Qué es esta mierda?!— gritó el hombre, llevándose las manos al rostro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel no lo pensó. Le dio un puñetazo seco que lo derribó al suelo. Aprovechó la caída, se le fue encima y empezó a golpearlo en el rostro sin medir fuerza. Sentía los nudillos arder, el visor del casco empañarse por su respiración acelerada y el calor del cuerpo bajo el suyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces lo sintió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un empujón brusco lo apartó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Déjalo, por favor!— gritó la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estaba claramente intoxicada. Balbuceó el nombre del tipo que se retorcía de dolor en el suelo, arrastrándose entre quejidos. Esa voz fue suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se levantó de golpe. No dijo nada. Corrió hacia el auto, subió y arrancó a toda velocidad. El corazón le latía desbocado, la respiración todavía agitada. Sentía alivio. Y, debajo de eso, una emoción difícil de describir, intensa, casi embriagadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pasaron los días.&lt;br /&gt;
Al principio, Abel solo planeaba salir los fines de semana, pero la ansiedad de que Elena reapareciera hizo que comenzara a hacerlo cuatro días a la semana: lunes, miércoles, viernes y sábado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante dos semanas fue así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo se enfrentaba a adictos que intentaban robar, tipos que rompían los cristales de los autos para llevarse cualquier cosa, o acosadores que seguían a mujeres por la calle. La técnica de Abel era sencilla: se aseguraba de que el táser funcionara, los empujaba y descargaba la corriente sobre ellos. Cuando reaccionaban, los golpeaba en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces los azotaba contra la pared. Otras, usaba lo que tuviera a la mano: palos, tubos… incluso una botella que llegó a romperle en la cabeza a un ladrón que, por un momento, logró superarlo y derribarlo contra el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando llegó el viernes de la tercera semana, Abel salió como de costumbre.&lt;br /&gt;
Sentía el cuerpo resentido por los golpes de las noches anteriores: las costillas le dolían por los impactos recibidos en esa zona; los pies le ardían, ya que los viejos tenis que usaba se habían desgastado más por esas salidas nocturnas y le habían provocado ampollas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las manos le dolían por los golpes constantes y tenía un corte en la espalda que ardía cada vez que se recargaba demasiado en cualquier asiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un momento, en un callejón, vio a cuatro jóvenes —claramente pandilleros— siguiendo a una mujer que cargaba a un niño en brazos. Era una de esas mujeres que piden dinero en los cruces de los semáforos.&lt;br /&gt;
Las intenciones de los jóvenes no parecían buenas. Uno de ellos era calvo, con el cráneo cubierto de tatuajes; los otros llevaban cortes de cabello modernos, eran delgados y vestían ropa muy ancha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel dudó por un segundo, pero aun así salió del auto. Se acercó con cautela mientras veía cómo, entre risas, los tipos acorralaban a la mujer contra la pared. Se reían, la molestaban; la mujer estaba muerta de miedo y abrazaba a su pequeño —que dormía— con todas sus fuerzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel hizo lo mismo que la primera vez que golpeó a un criminal: tomó una bolsa de basura del suelo y la lanzó con fuerza. La bolsa impactó contra el tipo con tatuajes en el cráneo.&lt;br /&gt;
Abel corrió y roció el gas pimienta, pero salió muy poco y apenas tuvo efecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, la mujer aprovechó la confusión, pisó a uno de ellos y salió corriendo.&lt;br /&gt;
Uno de los jóvenes —el más alto, que usaba un jersey de basketball— se lanzó contra Abel y le soltó un golpe directo. Abel intentó contraatacar, pero entonces sintió una patada seca en el muslo; el impacto le durmió la pierna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel perdió la fuerza en la pierna y quedó expuesto. Una patada en la cabeza hizo que esta golpeara contra la pared, seguida de varios golpes más por parte de los tres tipos.&lt;br /&gt;
Por puro impulso, Abel sacó el taser y lo descargó en la pierna de uno de ellos: el que usaba shorts verdes y tenía un tatuaje de un santo en el brazo. Los tipos se alejaron un momento, y Abel aprovechó. Se abalanzó sobre el de los shorts y le descargó el taser en el cuello, liberando toda su frustración e incapacitándolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, el sonido seco y duro de una tabla impactando contra su espalda lo hizo retorcerse de dolor. Los otros lo sujetaron de la chamarra, lo lanzaron contra la pared y continuaron brutalizándolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con cada golpe sentía cómo el casco se rompía poco a poco. De pronto, el sonido estruendoso y seco de un disparo al aire se escuchó. Los tipos no lo dudaron: corrieron, dejando a Abel tirado e incluso abandonando a su compañero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel pudo verlos huir al final del callejón cuando volvió a escuchar ruido: ahora el impacto metálico de un bate golpeando la cabeza de uno, mientras otro era inmovilizado por una pistola taser. El tercero dio la vuelta al ver a sus compañeros atacados; Abel lo vio pasar corriendo y luego escuchó las súplicas, seguidas del sonido de su cuerpo siendo derribado y golpeado contra el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se recargó en la pared. Sentía cómo los oídos le zumbaban, cómo la sangre le escurría por el rostro desde la cabeza. Apenas pudo quitarse el casco cuando escuchó pasos. Tenía la vista nublada. Tres siluetas se acercaron a él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una, delgada y alta, se agachó frente a él. Cuando por fin logró enfocar la mirada, vio a uno de ellos con un pasamontañas azul y unas gafas de soldar sin los cristales, dejando sus ojos completamente al descubierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vaya… sí que te dieron una paliza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771510951/fictograma/ChatGPT_Image_15_feb_2026_12_27_27_p.m._ozrjri.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771510951/fictograma/ChatGPT_Image_15_feb_2026_12_27_27_p.m._ozrjri.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:22:35 +0000</pubDate></item><item><title>Amar a una sombra, una historia de vigilantes, Cap: 4</title><link>https://fictograma.com/d/2011-amar-a-una-sombra-una-historia-de-vigilantes-cap-4/1</link><description>&lt;h2&gt;Lo que trajo el viento…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;—Mierda… se ve mal… —dijo una voz algo aguda que Abel apenas pudo distinguir. Sentía que la cabeza iba a explotarle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Estás segura? Míralo, yo solo lo veo atolondrado —respondió otra voz, joven, con un tono de verdadera inocencia e ingenuidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel veía apenas tres siluetas moviéndose frente a él. Las escuchaba a medias, pero no lograba distinguirlas con claridad. Los golpes, la luz del poste detrás de ellos y el mareo le nublaban la vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conversación se interrumpió cuando habló una tercera voz, más grave. Su pronunciación dejaba claro que el español no era su lengua materna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿El Camaro, el de la esquina, es tuyo? —preguntó con un tono firme y seco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel asintió apenas con la cabeza. El mundo le daba vueltas. El bajón de la adrenalina y los golpes recibidos empezaban, por fin, a pasarle factura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel sentía que se desvanecía poco a poco. Alcanzó a escuchar algo más de aquella voz grave, pero no logró entender qué decía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego sintió cómo lo levantaban del suelo. Aunque quiso resistirse, luchar o al menos moverse, no pudo. Su cuerpo no respondía; las manos le fallaban, las piernas no existían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Percibió el trayecto hasta su auto. El contacto del metal frío contra su costado cuando lo apoyaron ahí. Una mano hurgando en su chamarra, sacando las llaves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escuchó el sonido de la puerta al abrirse. Después, cómo lo acomodaban en el asiento del copiloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahí, finalmente, se desvaneció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Abel… amor… cariño, despierta…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una voz familiar, distante, como un eco perdido en la oscuridad. La voz de Elena. Abel la escuchó incluso antes de reaccionar, despertando de golpe, sobresaltado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su respiración era agitada; el pecho se le contraía mientras recuperaba poco a poco la conciencia. Entonces llegó el dolor. Primero leve, después insistente. Las heridas empezaron a hacerse notar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habían pasado horas. El sol comenzaba a asomarse y el cielo tenía ese tono azulado, grisáceo, propio del amanecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué… qué pasó? —murmuró, llevándose una mano a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alzó la mirada y los vio. Las mismas tres siluetas de antes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera era la que le había hablado en el callejón. Alta, delgada. Llevaba un pasamontañas azul que dejaba al descubierto unos ojos color café, enmarcados por pestañas maquilladas. Vestía un conjunto deportivo del mismo tono y tenía un bat de metal asegurado a la espalda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego estaba el otro. Un tipo un poco más bajo, algo rechoncho. Usaba protecciones de motociclista…, pantalones cargo y un cinturón que parecía fabricado en casa, cargado con varios objetos de defensa personal. Llevaba un pasamontañas negro y un bozal de demonio japonés, de un rojo intenso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente estaba la tercera figura. Más alta que las otras dos, parecía medir casi metro noventa y cinco. Vestía ropa militar de pies a cabeza: pantalones, botas, cinturón. Debajo de la chaqueta llevaba un suéter negro de cuello de tortuga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un gorro le cubría la cabeza y un paliacate negro ocultaba gran parte de su rostro. No se le distinguían bien las facciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te dieron una paliza. Eso pasó —dijo con voz grave, casi en tono de regaño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se encogió un poco. La voz imponía. Intentó asimilar lo que estaba ocurriendo, pero eran demasiadas cosas en muy poco tiempo. Todo se sentía confuso, pesado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tensión aumentaba poco a poco. Abel no decía nada, pero el dolor, sumado al creciente sentimiento de derrota tras el enfrentamiento con los criminales, empezaba a irritarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quiénes son ustedes? —preguntó al fin, con un tono serio, aunque no logró ocultar del todo el temor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso no imp— comenzó a decir el hombre de vestimenta militar, pero fue interrumpido de inmediato por el que llevaba la máscara de demonio japonés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, aún no tenemos un nombre como tal —dijo, con un tono animado, casi despreocupado—. Pero somos un grupo de personas que hace lo mismo que tú. Salimos por la noche a buscar problemas con criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló con el pulgar, uno por uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Él es “M”, ella es “C”… y yo soy “P”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo dijo con una ligereza extraña, como si no estuvieran en medio de algo serio. Como si todo fuera parte de una película.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y tú quién eres? —preguntó—. No tienes que decirnos tu nombre si no quieres. Puedes usar solo tu inicial, como nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Extendió la mano, ofreciéndole un apretón amistoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel no reaccionó. La dejó ahí, suspendida en el aire. Todo se sentía irreal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tipo retiró la mano con un gesto torpe, claramente avergonzado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno… no tienes que decirnos nada si no quieres —añadió, intentando recomponerse—. Es normal, no nos conoces. Pero, si sirve de algo, fue “C” quien curó tus heridas. ¿Verdad, “C”?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se giró hacia la chica del conjunto azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Claro. No fue nada grave —respondió ella, con un tono relajado, aunque responsable—. No necesitas puntadas, pero tienes un moretón bastante feo en el ojo… y varios más en el rostro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm… gracias, supongo —fue lo único que dijo Abel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía un mar de emociones encima: confusión, enojo, miedo, vergüenza. Todo mezclado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces el hombre de ropa militar intervino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, ya que “P” —suspiró, con un dejo de hartazgo— nos presentó, quiero decirte algo, niño. He seguido algunos de tus pasos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Mis pasos? —preguntó Abel, confundido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí. Las calles tienen oídos —respondió—. Un tipo con casco de motociclista que golpea adictos o ladronsuchos no pasa desapercibido. No todos los días se ve algo así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se encogió un poco. No había pensado que lo que hacía pudiera esparcirse tan rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y por lo que he visto —continuó el hombre—, eres torpe, imprudente e impulsivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo una breve pausa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y dependes demasiado de la suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel lo miró, consternado. Sabía que lo que decía el hombre no era más que la verdad, y eso le dolió lo suficiente como para bajar la mirada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero… —el hombre hizo una pausa antes de continuar, observándolo con más atención—. También he de admitir que, a pesar de ser un inexperto, supiste moverte bien y no hiciste ninguna estupidez que te pusiera en un riesgo mayor… bueno, más allá de la de hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por eso quiero ofrecerte unirte a nosotros. Tú mismo lo viste: no hay nada mejor que alguien que te cubra la espalda. Además, siempre es bueno encontrar personas que defiendan la &lt;em&gt;causa&lt;/em&gt; —dijo con un tono más relajado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al escuchar esa palabra, &lt;em&gt;la causa&lt;/em&gt;, Abel sintió cómo se le revolvía el estómago. Aquellos tipos parecían hacerlo por algo más grande que ellos mismos: un símbolo, un ideal, una voluntad casi hecha de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cambio, él no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo suyo era distinto. Más pequeño. Más sucio. Salía de noche solo para callar lo que sentía por una mujer que ni siquiera conocía, para silenciar una negación tan profunda que había comenzado a verla… como si fuera un espectro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel no lo podía creer. La sola idea de unirse a personas que, al menos a simple vista, parecían hacerlo por algo más grande, lo hizo sentirse como un idiota. Pensó en sus propias razones, y le resultaron pequeñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y bien? —dijo el hombre, esta vez con un tono menos serio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel suspiró. Un suspiro cargado de cansancio, vergüenza y dolor. Se levantó del asiento, cerró la puerta del auto y fue por sus cosas: el casco y la chamarra que ellos habían dejado en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Gracias… pero no gracias —dijo al fin—. Prefiero seguir haciendo esto solo. Aun así, les agradezco de verdad por ayudarme… y por curar mis heridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre asintió. No iba a insistir, así que se dio media vuelta y comenzó a caminar en dirección a lo que parecía ser su vehículo: una camioneta negra, una pick up con camper color verde jade, bastante normal. Los otros se dispusieron a seguirlo, pero entonces “C” se acercó a Abel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Fue un placer. Procura tener más cuidado… y usar algo mejor que gas pimienta. Adiós —dijo antes de alejarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"P"se detuvo un momento, mirándolo, como si esperara que Abel dijera algo. Pero él mantenía la mirada baja, cargada de vergüenza, enojo y dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminó unos pasos más y luego giró la cabeza. Vio a Abel meter el casco en el auto de manera torpe y enojada; el casco cayó al suelo. Abel lo recogió y lo lanzó con fuerza al asiento trasero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“P” lo observó unos segundos más y, finalmente, se decidió. Sacó una pequeña libreta de su cinturón táctico casero junto con una pluma, escribió algo apresuradamente y corrió de vuelta hacia Abel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Toma… por si acaso cambias de opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel recibió el papel. En él venía escrita una dirección. El chico ya se estaba alejando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo miró apenas un segundo, luego aplastó el papel en su puño y lo arrojó al asiento trasero mientras subía al auto. Encendió el motor y se largó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sol comenzaba a alzarse poco a poco; ya debían de ser cerca de las seis de la mañana. Manejaba rápido, con enojo y vergüenza. Se detuvo en uno de esos locales de café donde solo atienden por el vehículo, pidió un chocolate caliente y una dona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comió en el estacionamiento de un supermercado. Estaba claramente amargado. La dona estaba fría, el glaseado de chocolate caía con cada mordida y era absurdamente seca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manejó hasta su casa. Al llegar, aventó las llaves y sus cosas sobre el sofá y fue directo a su cuarto. Derrotado, cansado, humillado y adolorido, se dejó caer en la cama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente había llegado el lunes. Abel se levantó después de pasar todo el fin de semana tirado en la cama. Se sentía débil, derrotado y todavía avergonzado. La herida ya se había cerrado, pero los moretones en su rostro seguían siendo muy visibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se preparó para ir al trabajo. Al verse en el espejo mientras se cepillaba los dientes, observó su rostro: un recordatorio constante de su estupidez y su fracaso. Terminó de alistarse y salió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El camino al trabajo fue silencioso. No estaba de humor ni siquiera para escuchar música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar al trabajo, notó varias miradas. Escuchó uno que otro cuchicheo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó el elevador; iba solo. Por aburrimiento —o por ansiedad— golpeó suavemente una de las paredes, pero cada golpe le devolvía recuerdos: la paliza, los vigilantes, Elena. Los golpes se hicieron más fuertes, más torpes, hasta que el sonido que emitió el elevador al detenerse lo sacó de ese estado mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando llegó a su zona de trabajo, fue recibido por Lucy, quien no tardó en notar los moretones en su rostro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿¡Qué te pasó!? ¿Quién te hizo esas heridas? —preguntó, visiblemente preocupada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nada… me quisieron asaltar y me dieron una golpiza por no traer suficiente dinero —respondió Abel, con algo de vergüenza y el tono decaído.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ay, niño, deberías tener más cuidado y no andar solo por la calle. Gracias a Dios no te pasó algo peor…—suspiró—Bueno, pero qué bien que estés aquí. El jefe quiere que hagas los reportes del 2024 y los dejes en su escritorio para que los revise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel asintió y se dirigió a su cubículo. Trabajó un rato hasta que fue llamado por el jefe a su oficina. Se levantó y caminó hacia allí; sentía nervios y le costaba tragar saliva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al entrar, lo vio sentado detrás del escritorio. Su jefe era un hombre ya mayor, alto y delgado; el cabello comenzaba a escasearle y llevaba un bigote canoso perfectamente recortado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Abel, buenos días. Por favor, toma asiento —dijo con cordialidad ensayada. Abel obedeció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lucy me comentó lo que sucedió. Fue… desafortunado —continuó, observándolo con atención—. Mira nada más cómo te dejaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo una breve pausa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entiendo que quieras cumplir con tu trabajo, pero en estas condiciones no es lo ideal. No queremos que se generen comentarios innecesarios ni distracciones en la oficina. Además, no debe ser muy cómodo para ti presentarte así frente a clientes y compañeros… Tal vez sería mejor que te tomaras unos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel no reaccionó. Estaba acostumbrado a esa falsa cordialidad desde hacía tiempo; había dejado de importarle. Asintió, le dio la mano y salió de la oficina. Guardó sus cosas, se despidió y se fue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a casa, se dejó caer en el sofá. Apagó el cerebro mirando lo primero que encontró en el canal de películas, hasta quedarse dormido un rato por la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despertó alrededor de las siete de la noche. Sentía el esófago arder, el estómago revuelto y un calor extraño recorriéndole el cuerpo. Necesitaba salir. Necesitaba aliviar lo que estaba sintiendo, porque si no, iba a explotar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dispuso a cambiarse. El casco estaba roto; una gran grieta lo atravesaba. Abel solo lo cubrió con cinta y salió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No buscaba nada complicado: un adicto violento, un ladrón cualquiera. Subió al auto y arrancó. No encontró nada… hasta que decidió ir al puente peatonal de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajó del auto y esperó entre las sombras. Vio pasar a un anciano que parecía volver de su trabajo, y detrás de él, a un muchacho con claras intenciones de asaltarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel aguardó unos segundos y los siguió. El anciano no volteó, pero aceleró el paso. El muchacho hizo lo mismo y, cuando estaba a punto de sacar algo que parecía un picahielos, Abel lo tomó por detrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al escuchar el forcejeo, el anciano no miró atrás: solo corrió. Abel derribó al muchacho y comenzó a patearlo. Luego se le subió encima, pero en ese momento el chico emitió un silbido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una señal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel escuchó voces debajo del puente, seguidas del sonido de pasos subiendo las escaleras por ambos lados. Entonces los vio: dos pares de pandilleros, uno de cada extremo del puente. Eran demasiados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entró en pánico solo un segundo. Luego se levantó de golpe, dejando al tipo en el suelo, y se cruzó el barandal. Como pudo, se colgó de uno de los pilares metálicos del puente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenía demasiada fuerza en los brazos y su cuerpo, ya maltrecho, no ayudaba en absoluto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como pudo, descendió un poco más para no quedar a tanta altura, pero debía hacer algo rápido. Los tipos ya iban bajando y, si llegaban hasta ahí, no tendría escapatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó una decisión arriesgada. Se dejó caer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era una altura demasiado pronunciada, pero al tocar el suelo sintió un dolor agudo en el tobillo derecho. No le importó. La adrenalina lo sostuvo; se levantó como pudo y echó a correr, escuchando los pasos de los tipos detrás de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegó al auto con apenas algo de ventaja. Encendió el motor y arrancó a toda velocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana siguiente se levantó más tarde de lo habitual. Cuando se quitó las cobijas, lo vio: su tobillo estaba inflamado y el dolor era agudo, punzante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía caminar. Era evidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como pudo, salió hacia un consultorio de una de esas farmacias similares. Ahí, el doctor le explicó que se trataba de un esguince leve. Con unos días de reposo estaría bien, pero no debía correr ni hacer ningún tipo de esfuerzo físico si no quería empeorar la lesión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel volvió a casa sintiéndose ligeramente aliviado. Con los días de descanso que le habían dado en el trabajo, estaría bien para regresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros dos días fueron tranquilos. Aunque no podía caminar del todo bien, aprovechó para distraer la mente organizando cosas en la casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al tercer día, mientras ya anochecía, se sentó a ver videos de curiosidades en la televisión cuando lo sintió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa sensación que poco a poco se había vuelto más y más familiar. El escalofrío recorriéndole la espalda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces sintió el roce de unos dedos entre su cabello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ay, pobre de mi niño… Ya te había dicho que no anduvieras por ahí caminando como loco. Mira nada más tu pobre piecito —dijo esa voz cálida, casi de apapacho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era Elena otra vez. Vestía un suéter de rayas negras y blancas, jeans negros y botas inglesas. Llevaba el cabello recogido en una cola de caballo y los labios pintados de un tono cereza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel no sintió más que un nudo en el estómago. Se quedó perplejo. Ya sabía que esto iba a pasar, aun así quedó pasmado, sintiendo ahora ese toque inexistente en su mejilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elena parecía una novia preocupada y sobreprotectora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te haré chocolate caliente, eso siempre te anima —dijo con una gran sonrisa antes de irse a la cocina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel apenas se levantó. Se sentía muerto en vida. Todo era falso: el ruido de los pasos de Elena, el sonido de ella buscando entre la alacena, su parloteo constante. Todo estaba en su cabeza, y esa certeza lo hacía sentirse como un enfermo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se acostó en la cama. Se quedó mirando el techo y cerró los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces lo sintió otra vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elena recostada a su lado, acariciándole el cabello, haciéndole mimos mientras cantaba una canción de Frank Sinatra a modo de arrullo, interrumpida por suaves tarareos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque Abel odiaba admitirlo, eso lo hizo sentirse más cómodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía no ser real, pero al menos no se sentía solo en la oscuridad de su habitación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despertó a media madrugada con ganas de vomitar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabía lo que había sentido, y esa certeza lo asqueó. Cayó en cuenta de lo estúpido que era haberse sentido cómodo con lo que había pasado. Se inclinó sobre el lavabo y vomitó un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego se miró al espejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volteó hacia la silla al pie de la cama. Ahí estaban las cosas que usaba para salir. Por un momento se sintió tentado a tomarlas e irse, pero se detuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si seguía así, iba a terminar muerto… o algo peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces los recordó. La idea no le gustaba, pero unirse a los vigilantes que había conocido parecía la opción más viable, viéndolo desde cualquier ángulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasó el resto de sus días de descanso pensando. Dándole vueltas a cada opción, a cada vía alterna. Nada funcionaba.&lt;br /&gt;
Elena aparecía de vez en cuando, con esa actitud de novia de cuento de hadas, como si todo estuviera bien, como si no hubiera grietas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, Abel tomó una decisión.&lt;br /&gt;
Había pensado todo ese tiempo y esa era la única opción si quería seguir haciendo esto sin terminar muerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cayó la noche del jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel fue hasta su auto. Llevaba una chaqueta militar negra, abrochada hasta el cuello, jeans rectos del mismo color y botas de motociclista. Rebuscó en el asiento trasero hasta dar con el papel arrugado. Lo alisó con los dedos, leyó la dirección y arrancó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Condujo hasta una bodega vieja, escondida entre las calles complejas del centro de la ciudad. El portón estaba oxidado, la pintura se caía a trozos y todo indicaba que, años atrás, aquel lugar había sido un autolavado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel se quedó unos segundos frente a la pequeña puerta lateral antes de tocar.&lt;br /&gt;
Golpeó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La puerta se abrió lo suficiente para dejar ver a un hombre alto, moreno, de corte militar. Vestía pantalones rectos y una camisa de leñador. Lo observó de arriba abajo con una media sonrisa cargada de reconocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Miren nada más… lo que trajo el viento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771511210/fictograma/ChatGPT_Image_15_feb_2026_12_27_27_p.m._fxcosu.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771511210/fictograma/ChatGPT_Image_15_feb_2026_12_27_27_p.m._fxcosu.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:25:50 +0000</pubDate></item></channel></rss>