<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 13:09:04 +0000</lastBuildDate><item><title>Cuento 3</title><link>https://fictograma.com/d/2019-cuento-3/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546729/fictograma/0_treeeh.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546729/fictograma/0_treeeh.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546737/fictograma/1_rnylfd.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546737/fictograma/1_rnylfd.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546745/fictograma/2_nuvg7a.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546745/fictograma/2_nuvg7a.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546752/fictograma/3_n3zzyt.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546752/fictograma/3_n3zzyt.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546759/fictograma/4_tyr5wn.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546759/fictograma/4_tyr5wn.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546766/fictograma/5_nxypwg.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546766/fictograma/5_nxypwg.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546771/fictograma/6_mixkwl.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771546771/fictograma/6_mixkwl.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:19:38 +0000</pubDate></item><item><title>Tales of ALBA - Capítulo 2 - Sakana... Significa Pez</title><link>https://fictograma.com/d/2024-tales-of-alba-capitulo-2-sakana-significa-pez/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771551913/fictograma/Portada_Alba_mvcteu.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771551913/fictograma/Portada_Alba_mvcteu.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CAPITULO 2 – SAKANA… SIGNIFICA PEZ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Nombre?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz de la consejera sonó seca, casi mecánica acompañada por el tecleo constante de un viejo ordenador. Seiyi estaba sentado frente a ella, intentando ignorar el olor rancio a café y desinfectante que impregnaba la pequeña oficina. Afuera, una fila de estudiantes internacionales esperaba su turno, igual de perdidos que él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eh… Seiyi —respondió, haciendo una mueca cuando un pinchazo en el abdomen le recordó que un Cíclope lo había usado de saco de boxeo hace una hora—. De noveno grado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Muy bien, Seiyi —murmuró la mujer sin levantar la vista—. ¿Podrías decirme tu apellido para el registro?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Ojalá no se dé cuenta…», pensó Seiyi, sintiendo una punzada de incomodidad que nada tenía que ver con sus heridas. Con un suspiro derrotado, soltó las palabras:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sakana… Sakana Seiyi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer sonrió de forma amable, sin notar el leve temblor en su voz, y siguió escribiendo. En la pantalla, los datos de Seiyi se llenaban uno por uno, acompañados del clic del ratón que para él sonaba como martillazos. Un silencio incómodo llenó la habitación. La consejera, intentando romperlo, cruzó los brazos y habló con un tono amistoso:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces, Seiyi, ¿cómo ha sido tu experiencia hasta ahora? ¿Te sientes bien en la escuela?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí… gracias. Supongo que solo tengo que adaptarme. Estaré aquí por un buen tiempo, así que no hay muchas opciones —respondió con una sonrisa forzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso es espíritu —mencionó ella con entusiasmo—. ¡Vienes de Asia!, ¿cierto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mitad japonés —corrigió Seiyi con voz cansada—. Viví allí la mayor parte de mi infancia, pero mi madre es de América del Sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Qué interesante! —exclamó la consejera con una sonrisa—. ¡Siempre he querido visitar Japón! Su cultura me parece fascinante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah… sí, supongo —respondió Seiyi, mirando de reojo el reloj de la pared—. ¿Falta mucho?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No te preocupes, ya casi terminamos —dijo ella con un tono que pretendía ser tranquilizador—. Solo unas preguntas más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi soltó un suspiro. No era la primera vez que lo llenaban de preguntas sobre Japón, templos, sushi o anime. A estas alturas ya había desarrollado una tolerancia especial al tema… pero eso no lo hacía menos agotador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Hay alguna clase en particular que te interese este semestre? —preguntó ella, sin dejar de teclear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hmm… me gustaría estudiar magia avanzada —respondió con cierto brillo en los ojos—. Escuché que esta escuela tiene una biblioteca con libros de hechizos únicos, como ninguna otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, eso suena ambicioso —replicó la consejera, riendo—. Pero esos textos están reservados para los universitarios que siguen la carrera del F.O.W.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿La carrera para aplicar al F.O.W?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Exactamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Yo quiero estudiar eso… ¿pero tengo que esperar tanto?», pensó, cruzando los brazos con frustración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Entonces de qué sirve esto? Se supone que vine para aprender lo mejor, para entrar al F.O.W. ¿Y ahora me dicen que no servirá de nada estar aquí hasta la universidad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, no… no lo pienses así. Estudiar en esta escuela te garantiza el mejor de los prestigios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Prestigio para la universidad… —bufó—. ¿En serio no hay una forma de no esperar una cantidad absurda de tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Luke Ulles, o “Spectre”, tuvo que esperar hasta los diecisiete años para estudiar magia avanzada. La paciencia es la clave del éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí… paciencia tengo, pero no sé si ella… —Se detuvo antes de mencionar a Miyu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por cierto, ¿puedo preguntar por qué no te quedaste en Japón? —La consejera lo miró con curiosidad—. Tengo entendido que allí la enseñanza de magia tradicional es mucho más… disciplinada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya lo dije… Porque quiero unirme al F.O.W —respondió sin dudar—. Si quiero aprender magia avanzada y ser como ellos, tengo que ir a las mejores escuelas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya veo… —dijo ella con tono comprensivo—. Pues has elegido bien. De aquí han salido agentes reconocidos, incluso “Ann Varga”, más conocida como “Wind-Breaker”, ¿la conoces?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, claro… —murmuró Seiyi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya veo… ambición no te falta —concluyó ella tecleando con rapidez—. Bien. Te colocaré en Historia de Loryenna II y Fundamentos de la Magia V. Para hacer espacio, tendré que quitarte Matemáticas, pero supongo que no te importa… ¡ustedes los asiáticos son genios con los números de nacimiento!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi la miró fijamente, con un gesto de absoluto disgusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Dios mío… ¿esta mujer es mi única guía en este edificio?», pensó con resignación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, Seiyi, eso es todo. ¡Te veo luego! —exclamó ella alegremente, estirando la mano para despedirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—    Si…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Solo sigo aprendiendo cosas inútiles… pero supongo que lo mejor llegara más adelante…»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él se levantó, listo para salir de ese lugar lo antes posible, cuando la consejera volvió a hablar, con una curiosidad genuina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, casi lo olvido. Me encanta el idioma japonés, sus nombres siempre tienen significados hermosos. ¿Qué significa el tuyo, Sakana Seiyi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El corazón de Seiyi se detuvo en seco. Su cuerpo se congeló, los ojos se abrieron como platos y un hilo de sudor frío recorrió su mejilla. Por un instante, el tiempo pareció detenerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aire se volvió pesado, el reloj de pared sonaba más fuerte que nunca, y en su mente solo podía repetirse una sola palabra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«No… ¡NO OTRA VEZ! Pensé que me había librado de eso…»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer esperó, sonriendo con genuina curiosidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo… eh… no… —balbuceó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vamos, no seas tímido. Me encanta conocer esos detalles —insistió ella, inclinándose hacia adelante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él cerró los ojos. No tenía escapatoria. Con un suspiro de derrota, dijo lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi apellido… —murmuró con voz débil—. Significa… “pez”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Perdón? No te escuché bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi apellido… significa “pez”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un silencio absoluto reinó en la oficina durante tres segundos. Luego, la consejera soltó una risita nerviosa que intentó, sin éxito, ahogar con una tos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pez? ¿Como… un pez? Oh… je… qué… qué pintoresco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Mátenme ya», pensó Seiyi, sintiendo cómo se le encendían las mejillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, señor Pez… digo, Sakana —balbuceó ella, conteniendo otra risa—, puedes retirarte. ¡Fue un placer conocerte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi bajó la cabeza, salió de la oficina y cerró la puerta con una suavidad que ocultaba sus ganas de patear algo. Afuera, en el pasillo lleno de estudiantes, respiró hondo intentando recuperar la compostura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Nunca voy a escapar de mi apellido, ¿verdad?» pensó, mientras caminaba por el pasillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con eso, su segundo semestre en Veridion oficialmente había comenzado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARTE 1 – SAKANA “SEYSHI”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Claro! Tengo que mejorar mi estilo de arte… ¿Cómo pretendo estudiar diseño si sigo dibujando así de mal?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cafetería de Veridion zumbaba con el ruido característico del primer día: charlas entre amigos, bandejas golpeando, el aroma a pan recién horneado y guisos de desayunos exóticos burbujeando al fondo. Miyu estaba sentada junto a su mejor amiga, Ana, poniéndose al corriente de todo lo que se habían perdido durante el verano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por cierto —murmuró Ana, bajando el tono de voz y apuntando discretamente con la barbilla—, ¿qué piensas de ese tipo de ahí?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu levantó la vista. Entre la multitud que hacía fila para pagar, un chico de cabello negro despeinado peleaba con una máquina expendedora que no quería aceptar su tarjeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ese? ¿Qué tiene? —preguntó, dándole otro bocado a su almuerzo—. Mmm… el basilisco con verduras no está tan mal hoy —.  Miyu estaba sentada frente a su mejor amiga, Ana, tratando de resumir meses de vacaciones en apenas unos minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Desde el semestre pasado me ha estado mirando demasiado. ¿No te parece raro? —insistió Ana con una ceja arqueada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¿Uh? ¿En qué sentido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pues… —Ana se inclinó sobre la mesa con una sonrisa traviesa—, dicen los rumores que… le gusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Oh? Bien… eso es bueno, ¿no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No lo sé. No es feo, pero podría ser más alto —Ana se cruzó de brazos—. ¿Qué hay de ti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Yo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sí, tonta! ¿Tienes un tipo o qué? ¿Algo que te parezca atractivo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ana…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Vamos!, no es tan difícil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu apartó la mirada, jugueteando con la pajilla de su jugo. La pregunta la tomó por sorpresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Supongo que… si alguien me da flores y chocolates, podría casarme con él —respondió con una sinceridad casi infantil&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Así me gusta! —Ana soltó una carcajada, dando un pequeño golpe en la mesa—. ¡Le diré eso a Jurith! Vi cómo lo mirabas el semestre pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ey! Es un elfo… solo se me hacía interesante, ¿ok?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ana soltó una carcajada que se perdió entre el bullicio del comedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al otro lado de la cafetería, la atmósfera era un poco más… directa. Dos chicos esperaban en la interminable fila, observando el desfile de estudiantes como si fueran jueces de un concurso de belleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y esa? —preguntó el del afro, inclinándose hacia su amigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siete y medio —respondió el otro, con lentes y apenas algo de cabello—. No me gusta su forma de vestir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo le daba igual. —murmuró el del afro con un suspiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras recibir su bandeja y un desayuno caliente, caminaron hasta una mesa con bancos integrados, típica de Veridion. El ruido de charlas y risas era ensordecedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Eh, SeyShi! —dijo el chico del afro, con una sonrisa pícara—, ¿cuánto le das a esa que va pasando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi o “SeyShi”, como le decían en broma desde que un idiota mezcló su apellido con la palabra “sushi”, levantó la vista. Tenía los ojos somnolientos y un trozo de basilisco asomando por la boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eh? ¿Esha? ¿Lah de verdessh?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, esa. Dicen que es nueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi la observó durante unos segundos con aire detectivesco, analizando cada detalle como si estuviera leyendo un informe técnico. Finalmente, asintió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Un merecido nueve. Buena postura, expresión serena, cabello cuidado… ¿De dónde vendrá?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ves, Manny? —rio el del afro—. Te lo dije, tienes el gusto de un viejo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya te dije que no me gusta que muestren tanto cuerpo —gruñó Manny, dándole otro bocado a su comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Jaja, tú te lo pierdes. — El del afro juntó las manos como si rezara frente a la bandeja—. Bueno, ¡“Itadakimasu!”! ¿Lo dije bien?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi levantó una ceja, con media sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Je… jódete, Yarin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo al decirlo, se llevó la mano al pecho. Una punzada repentina lo hizo encorvarse un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eh? ¿Por qué sigues agarrándote ahí? —preguntó Manny, entre serio y curioso—. ¿Te duele la panza?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, no, no es nada —mintió Seiyi, respirando hondo—. Ya está pasando el dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cólicos? —bufó Yarin, riendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tu maldita madre… —replicó Seiyi sin mirarlo, pero con una sonrisa cansada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al pasar un rato conversando y terminando su desayuno, Seiyi y sus amigos escucharon el sonido metálico de la campana resonando por toda la escuela. Manny, con su típica calma, estiró la mano sin mirar y tomó una botella de cristal de la mesa. El vidrio aún estaba frío por el jugo que quedaba dentro. Le dio un trago como si nada, sin darse cuenta de que no era suya, y luego se la guardó distraídamente en la mochila antes de seguir el camino al aula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto, al otro lado del comedor, Miyu y su amiga también recogían sus cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Era en el segundo piso, ¿no? —preguntó Miyu, mirando su horario con cara de duda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Claro, a un lado de la biblioteca. ¿Cómo es que aún no te lo aprendes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es que cambiaron los salones… no he visto bien en cuál nos toca esta vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Miyu…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cruzaron los pasillos estrechos de Veridion, donde el murmullo de los estudiantes llenaba el ambiente con gritos y peleas. En las paredes, algunos paneles con runas básicas servían para iluminar el corredor con una luz cálida, que parpadeaba levemente al paso de los alumnos. El olor a pergamino y metal provenía del aula cercana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, Miyu habló con un tono más serio de lo habitual.&lt;br /&gt;
—Oye… ¿te puedo preguntar algo?&lt;br /&gt;
—Claro, te la pasas preguntándome cosas —respondió Ana, con una sonrisa divertida.&lt;br /&gt;
—No, esta vez… es diferente. —Miyu bajó la voz, evitando las miradas de los que pasaban a su lado—. Es que… no estoy muy segura.&lt;br /&gt;
—Escúpelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu se detuvo un instante antes de seguir caminando, con la vista en sus zapatos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué harías si eres muy buena en algo… pero sabes que no es lo tuyo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eh? ¿Qué tipo de pregunta es esa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es solo que… no quiero lastimar a nadie. No soy tan valiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Lastimar? ¿De qué hablas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi hermano quiere entrar al F.O.W. —Sus dedos apretaron con fuerza el borde de su cuaderno—. Pero yo… no puedo ser como ellos. Vi cómo actúan en persona, no tienen compasión por nadie. No sé si debería volverme menos amable solo para encajar…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh… —Ana bajó un poco el tono, intentando sonar tranquila—. Entonces… ¿no quieres estudiar aquí? Relájate, a todos nos pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo… — Miyu desvió la mirada hacia una de las runas de la pared—. Pero él no lo entendería… carajo, necesito pensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oye, Miyu…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que Ana pudiera seguir, Miyu se adelantó entre la multitud que subía las escaleras principales. La avalancha de estudiantes la empujó sin remedio hasta el segundo piso, justo frente a la entrada de la biblioteca. Se detuvo, confundida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Ana dijo que el salón estaba a un lado de la biblioteca… pero no veo ningún cartel. Solo quiero llegar y sentarme un rato», pensó, sintiendo que la multitud empezaba a asfixiarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intentó buscar el salón entre la gente, pero al girar, chocó con una mujer que salía de la biblioteca. Los libros que la mujer cargaba se desparramaron por el suelo con un golpe seco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Lo siento! No me di cuenta, hay tanta gente… ¡Déjeme ayudarla! —exclamó Miyu, agachándose por puro instinto para recoger los textos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡NO! —gritó la mujer de repente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su voz resonó con una fuerza tan grave que varias personas se detuvieron a mirar. Miyu se quedó inmóvil. En uno de los libros que había quedado abierto, alcanzó a ver símbolos grabados en las páginas: líneas complejas que brillaban débilmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¿Libros con runas?… Y esas dicen “Maestro” … ¿Será una profesora?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer, consciente de que había llamado demasiado la atención, respiró profundo e intentó recomponerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Perdón… fue un reflejo. Estoy bien, no te preocupes —dijo, aunque su mirada seguía siendo aterradora—. Solo… apártate un momento, por favor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando levantó la mirada, Miyu notó algo extraño: bajo los lentes de la mujer, se extendían unas marcas rojas, como líneas delicadas que nacían debajo de los ojos. Su cabello, teñido de un azul oscuro con reflejos plateados, brillaba bajo el pasillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh… me gustan sus marcas — soltó Miyu sin filtro, como solía hacer—. Son… raras. ¿Puedo hacerle una pregunta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer arqueó una ceja, claramente sorprendida por el descaro de la chica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—S-sí… claro. ¿Qué necesitas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Es usted una maestra? No la había visto antes, pero lleva libros que dicen “Maes…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu se congeló a mitad de la palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡MIERDA! — murmuró, tapándose la boca con ambas manos de inmediato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¡Ay no, casi lo arruino! ¡Quédate callada, Miyu! ¡Se supone que no puedes leer eso!».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer la observó en silencio por unos segundos. Su expresión cambió por completo, volviéndose fría y analítica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oye… ¿cómo sabes lo que dicen estos libros? Dijiste “Maestro”, ¿verdad? —La mujer dio un paso hacia ella,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un escalofrío recorrió la espalda de Miyu, obligándola a recomponer la calma mientras luchaba por recuperar el control de sus piernas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Esto es malo… muy malo. ¡Debo desaparecer!»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin responder, dio un paso atrás y se perdió entre la multitud, esquivando estudiantes y mochilas con torpeza. Su respiración se aceleró mientras buscaba un escape. Hasta que…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡PAM!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chocó de nuevo contra alguien, esta vez con tanta fuerza que casi cae de espaldas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Auch! Perdón, de verdad soy muy distraí… ¿Ana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Agh! Ten más cuidado, Miyu… —Ana se sobaba el brazo, molesta—. ¿Dónde te habías metido? Te perdí en la escalera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo siento, me perdí entre la gente. — balbuceó Miyu, mirando de reojo hacia la biblioteca—.¿Podemos irnos ya, por favor?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué te pones así? Si tienes algún problema, podemos hablarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Lo siento! Solo… pensé demasiado, supongo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso me va a dejar un moretón —bufó Ana, agarrándola de la muñeca para que no volviera a escaparse—. Vámonos. Me vas a contar todo desde el principio en cuanto nos sentemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún con el corazón latiéndole con fuerza, Miyu la siguió rumbo al salón. Las imágenes se repetían una y otra vez en su mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¿Esa mujer era nueva? Nunca había visto a nadie con esas marcas… ni con ese tono de cabello. No, no pienses en eso ahora. Recuerda la primera regla… Nadie debe saberlo.»&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 01:45:46 +0000</pubDate></item><item><title>Masterdrike. CAPÍTULO 2: FANTASMA</title><link>https://fictograma.com/d/2038-masterdrike-capitulo-2-fantasma/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771625353/fictograma/finalv2_hqtilx.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771625353/fictograma/finalv2_hqtilx.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Al fin comida. Creo que puedo morir en paz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick come como si no hubiera un mañana. Devora lo que encuentra en el campamento —raciones militares, pan seco, algo que parece fruta deshidratada— y luego usa el kit de primeros auxilios. Se venda las heridas él solo, torpemente, maldiciendo entre dientes cada vez que se toca una parte dolorida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Y ahora qué?&lt;/em&gt; piensa, mientras termina de vendarse el brazo. &lt;em&gt;Esto no será gratis.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un pensamiento fugaz le cruza la mente: &lt;em&gt;¿Mi familia se enterará de esto?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonríe con amargura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Como si no me quisieran muerto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Flashback.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick tenía quince años. El último día en su pequeño pueblo de origen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba escapando de su pueblito al pueblo vecino. En plena noche. El viento frío de las montañas le cortaba la cara. Los árboles, negros contra el cielo. La luz de la luna. Las luciérnagas, pequeñas, absurdas, iluminando nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un llanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una bebé abandonada en el frio y hostil terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el cielo pintado de fuego por las armas que atacaban su antiguo hogar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su padre —dueño de un granero, militar— había traicionado a los suyos. Dejó morir a parte de sus hijos mayores. Todo por poder y estatus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick, joven, solo seguía órdenes. Se culpaba por delatar —aunque de forma inocente— el paradero de sus hermanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si no hubiera dicho nada…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero dijo. Y ellos murieron.&lt;br /&gt;
esa fue la última vez que vio a su pueblo, la última vez que jugó en el granero familiar su casa, la última comida en el tejado con sus hermanos mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora Kick está en el campamento. “Muerto” oficialmente. Con la barriga llena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su autoestima vuelve a subir. Solo un poco. Solo lo suficiente para ser peligroso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pierde tiempo en introspecciones profundas. Se tira sobre la lona, cierra los ojos y decide que pensar es un lujo que su cerebro no puede permitirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está a punto de conciliar el sueño cuando el cielo parece rasgarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ruido ensordecedor. No es una armadura. Es algo más grande. Un mini jet. Un helicóptero. Algo híbrido. Derrumba medio campamento y lo llena todo de polvo y tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick tose, escupe tierra, y grita:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¿QUÉ MIERDAS HACES, IMBÉCIL?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los motores se apagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mejor —murmura Kick, limpiándose la cara—. Pero ¿qué es esto? ¡Arruinaste todo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La escotilla se abre. Una figura salta al suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpa por llegar tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick lo reconoce al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Stand. Eres un imbécil. Y siempre lo serás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sonríe. Un año mayor que kick, cara de pocos amigos, pero con esa chispa en los ojos del que siempre está pensando tres pasos adelante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te acabo de salvar, ¿recuerdas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Salvar —Kick se ríe, una risa burlona —. JaJaJa. ¿Quieres algo, seguramente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pues claro que sí. Tengo una misión con mucho dinero de por medio. Es una…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y por qué yo? —lo interrumpe Kick—. No tiene sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand asiente, como si aceptara la pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tienes razón. Pero es que la alarma sonó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Alarma?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Una notificación. Que me dijera tu paradero. Desde que me salvaste, quise agradecer. De cierta forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick frunce el ceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo no te salvé…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si no me llevabas a ese hospital, habría muerto de una sobredosis. Eso es salvar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Solo te vi por pura suerte…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y por qué lo hiciste, entonces?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick se queda callado un momento. Luego suelta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me sentí culpable. Por… ya sabes. Tal vez fue mi culpa que cayeras en eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand no responde. Solo mira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick cambia de tema rápido:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seguro no quieres hablar de eso. Así que habla. ¿De qué va la misión?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand asiente, agradecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Verdad no quiero hablar de ello. Bueno… rescatar a un niño. Al mayor genio de la era moderna, según la persona que nos pagará. Y ya que te pude encontrar… ¿quién más de confianza y habilidad para eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick lo piensa dos segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno. Ya que hablas… entre más rápido termine mejor, siendo sincero no me importa solo quiero el dinero talvez me lo gaste en mujeres y comida. Ya veré qué hago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, lo que tu digas… El plan va así…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya, ya —lo corta Kick—. ¿Crees que soy tonto? Tienes un puto jet, armaduras, recursos. Tú ganas algo más que solo dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand lo mira fijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es verdad. El jet, la armadura… todo eso lo desarrollé yo. Obvio la energía también…. Pero la verdad eso no te importa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick sonríe y despreocupado dice:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Cierto no me importa. Continúa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está en una prisión de máxima seguridad en no de los grandes distritos, el “9”. Pero será trasladado mañana por la tarde a una nueva instalación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand saca un mapa holográfico del bolsillo. Pequeño, portátil, tecnológico. Lo activa y las líneas de luz flotan entre ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ellos han ganado fuerza como gobierno dictador. Se han expandido. Recientemente terminaron una segunda base de mando. Tenerlo preso en una vieja prisión no es lo mejor. Si bien las carreteras son nuevas, existe un tramo llano de monte y rocas. Algunos grupos irán por él. Solo tenemos que ser los mejores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Stand&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los nueve distritos, la nación de Masterdrike es la más grande. De hecho, Masterdrike no se relaciona más allá de lo comercial con estos territorios. Está cubierta por titánicas murallas y montañas, aislada, poderosa, inalcanzable. Pero eso ya lo sabes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta otra nación —donde está el niño genio— es una en crecimiento el distrito nueve o solo 9. Todas compiten por ser “Masterdrike Dos”. Todas quieren tener el poder, influencia de la gran nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DISTRICTO 9. EN ALGÚN LUGAR DE LA CARRETERA NUEVA CERCA DEL COMPLEJO MILITAR. 4PM&lt;br /&gt;
Kick se esconde cerca del terreno. El jet está lejos, pero puesto estratégicamente detrás de él, al otro lado de la carretera Stand espera el primer movimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sabe que hay gente escondida en diferentes tramos. Pero donde están ellos, no hay nadie. De hecho, dejarán pasar un poco al blindado. Esperarán que alguien más comience el ataque. Para evaluar las defensas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer ataque comienza. Poco más adelante del tramo donde están Kick y Stand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo pone trabas en el terreno. Los 5 convoy blindados y altamente equipado se detienen. Cohetes. Armas de fuego. Disparan contra los blindados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bandidos se acercan con armas cuerpo a cuerpo y detonadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo es arrasado por los guardias que iban en motocicletas tácticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cinco blindados equipados con torretas y drones. Los 10 guardias con armaduras tecnológicas no tienen problemas. Un escudo de energía detiene parte de la intensidad de los cohetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo cuando Kick y Stand se preparan para aprovechar el caos, salta otro grupo. Diferente. Atacan a la armadura de Stand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esquiva y escapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mercenario de posiblemente media categoría. Habilidades parecidas a las de Kick. Pero mejores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick es capaz de esquivar los ataques. Pelea contra el mercenario. Stand sale de su cobertura y ataca el blindado con mini misiles. Lanza humo.&lt;br /&gt;
los blindados liberan drones, unos 5 por cada blindado, posiblemente no tengan muchos más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer equipo —los bandidos— sigue el hostigamiento. Atacan a los motorizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick tiene dificultad. logra esquivar los ataques. Usa su poder —eléctrico— para dañar la señal de los drones. Disparan a todo lado. Explosiones, ataques todo es un caos.&lt;br /&gt;
Stand interviene la señal y los hackea, Los blindados arrancan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand da la orden al jet. Lanza un misil en plena carretera. El asfalto explota. Salen dos blindados de la formación. Los otros tres se quedan inútiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick usa un dron para distraer y evitar el paso al mercenario. Toma una moto del suelo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se monta en una moto tirada. Dispara a los guardas y sigue a los dos blindados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand los sigue desde arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mercenario toma el ejemplo de Kick. Lo sigue en moto. Los otros bandidos —aunque mermados— toman el control de un blindado y también los siguen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrategia ya no sirve. Un ataque de los drones restantes bastaría para tirar la moto. Pero Stand cubre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick piensa rápido:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Desacelero y me choco contra el blindado de los bandidos. El mercenario no me quiere a mí. Quiere el blindado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tengo muchas opciones (talvez sí, pero igual), procede a hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand capta al momento. Da instrucciones al jet: cubrir a Kick. Mientras, él se acerca a los bandidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick llega al blindado más atrasado. Choca la moto contra la torreta. Lanza fuego de frente. Los bandidos, desesperados, no logran verlo. Kick se infiltra. Los golpea. Con sus habilidades, los electrocuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disparos. Electricidad. Humo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick se hace con el blindado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tengo un plan.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick ayuda de lejos. Dispara al mercenario que pelea lanzando habilidades eléctricas contra Stand. Kick finalmente deja fuera de juego al mercenario. Lo derriba y sigue adelante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand se queda atrás, peleando con el mercenario. A pesar de la habilidad del mercenario la armadura hecha por el propio Stand es muy letal y equipada para este tipo de situaciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mercenario en plena pelea con Stand, lanza potente ataque de fuego. Directo contra los blindados deteniéndolos un momento. Kick aprovecha para adelantarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esta gente es muy habilidosa —dice Kick, temblando mientras maneja a alta velocidad—. Pude morir ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick da la orden de acercar el mini jet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand quedó atrás siguiendo su pelea con el mercenario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salen dos mini naves desde la base militar a proteger el blindado. Los refuerzos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick logra cubrirse. Da indicación al jet: cobertura. Kick salta sobre los dos blindados más adelantados, dejando atrás el que había tomado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero justo se acercan las mini naves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tira una bomba de humo. Seguido de una ráfaga de hielo. Potente derribando las mini naves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ya no tengo energía para más habilidades estoy muy cansado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El blindado donde esta se detiene y el otro acelera&lt;br /&gt;
- mierda!!! ¡¡Explota!!&lt;br /&gt;
Justo salta al jet. En mal estado ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se acercan al tramo final. Un puente sobre agua. Un tramo largo antes de llegar a la base.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick toma una decisión drástica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usar los ganchos del jet y llevarse el blindado más su habilidad de hielo para desestabilizar y que pierda velocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tira un último ataque para desestabilizar el blindado. Luego, en el jet, tira el gancho. Este se tensa. El blindado cuelga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jet se tira por el puente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gancho, a punto de romperse. Tira el blindado a la orilla. La nave logra aterrizar forzadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hora de escapar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El plan secreto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand siempre supo dónde estaba el niño. Kick, no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, de todos los grupos, Stand es el único que sabía gracias que semanas antes había hackeado sus GPS y señales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso explica la cara de decepción de Kick al revisar el blindado y verlo vacío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero si está vacío —murmura—. ¿Por qué veo que los refuerzos vienen hacia acá?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand manda un mensaje claro a Kick:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Escapa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick toma el jet casi roto. Va a donde sea. Menos hacia el ejército.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand es un genio de la robótica y la tecnología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho de dejar pasar los blindados era para ajustar el sistema. En medio del caos, cambiar la señal por otra. Esos blindados estaban hackeados. Para que siguieran adelante. Y distraer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los primeros que explotaron traía al niño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand tuvo que pelear con un mercenario que se quedó atrás. Fue apropósito y como excusa para ir por el niño&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero ya está. ¡Lo venció!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Están en las alcantarillas. Esperando a Kick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick llega. Molesto tuvo que tirar el jet por ahí, ni sabe dónde. Fue engañado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Explícate —dice, apretando el puño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand lo mira. Luego habla:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Sabes por qué el niño es tan importante?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick espera.&lt;br /&gt;
—no me importa solo quiero el puto dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La verdad, ni yo me lo termino de creer. Pero este chico es un gran estratega. Y administrador. Fue usado como “consejero” para tomar decisiones militares, políticas y económicas. Desde los doce años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Doce? —Kick frunce el ceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Era un secreto a voces. Pero todo se filtró. De hecho, él mismo lo filtró. Tiene un acceso casi nulo al mundo exterior. Pero aprovechó ese margen para divulgar datos. La verdad es que es el responsable directo de que al 9 le vaya también en todo, muchos pagarían por él. Tuve que preparar este plan desde semanas antes. Había hackeado el sistema GPS para que hoy no hubiera problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick asimila la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y ahora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quieren al niño para hacer grande a London.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick se queda callado un momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿London?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La ciudad ya sabes otro distrito más. Da igual. El punto es que tenemos al niño. Y tenemos que llevarlo a donde nos paguen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y a mí qué me importa? —pregunta Kick—. Yo solo quería…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? —lo interrumpe Stand— ¿Morir? ¿Seguir huyendo? ¿dinero y mujeres?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick no responde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand se acerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira tienes las habilidades. Y estás vivo. Eso ya es más de lo que muchos pueden decir. La verdad era imposible hacer este plan sin alguien tan loco como tu y que no me quisiera matar después de todo eso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick lo mira con rabia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—en serio crees que no te quiero matar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand señala hacia arriba, hacia la superficie, hacia el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y ahora tenemos un niño genio y una recompensa por reclamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—no suena tan mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Exacto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick niega con la cabeza. Pero no puede evitar una pequeña sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estoy jodido —dice.&lt;br /&gt;
y tu niño qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La verdad no me importa todo salió como pensé que lo haría, pero me preocupa tu personalidad eres muy estúpido para no darte cuenta del plan de tu amigo, pero supongo que fue todo tu esfuerzo lo que hizo que de verdad pensaran que estaba en aquel blindado.&lt;br /&gt;
kick.&lt;br /&gt;
—que? ¿Ahora dices que fue como lo planeaste cuantos años dices que tienes enano?&lt;br /&gt;
—no soy enano, solo que tengo 15 todavía con un desarrollo algo lento y mi nombre es near, quien crees que dio la mala idea de hacer una base tan lejos y con tan poca protección en la vía?&lt;br /&gt;
— entonces eres un genio por dar malas ideas?&lt;br /&gt;
Near y Stand se quedan pensando en silencio, pensando lo tonto que puede llegar a ser kick.&lt;br /&gt;
Stand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—es hora de irnos a entregarlo en algún lado fuera de London ahí te hablare más del niño y reclamar la recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fin del Capítulo 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:09:48 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/2047-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771699608/fictograma/risco_z3j0hj.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771699608/fictograma/risco_z3j0hj.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo VII. Las secuelas de la guerra (parte 2)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Buenas noticias, espero! ─exclamó el rey al ver llegar a su leal guerrero. ─Puedes comer lo que quieras ─añadió, señalando el banquete sobre la mesa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Sí… mi señor ─dijo nervioso Iktan, que con la mano temblorosa apenas pudo servirse un tarrón de pulque. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Has venido más pronto de lo que esperaba ─comentó el rey al notar su nerviosismo. ─¿Cómo te fue con los guerreros de Cot? ─preguntó con esa voz grave que infundía terror de  solo de escucharla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Mi rey… no pudimos derrotarlos ─respondió el guerrero con voz temerosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey lo observó en silencio mientras se llevaba un trozo de carne a la boca. Al terminar de masticar, se levantó de un sobresalto con un fuerte golpe sobre la mesa, molesto y enfadado por lo que acababa de oír. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿¡Cómo que has perdido la batalla!? ¿Cómo pudo pasar eso? ¡Se te concedió parte del ejército rojo para la misión! ─enfurecido se aproximó a Iktan y lo tomó bruscamente por el cuello. ─¿Acaso los Taíj son unos ineptos? ─añadió, con la mirada encendida de furia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Son unos cobardes, los guerreros de los gemelos rojos… huyeron a la primera de malas, mi señor. Además, la culpa fue de un joven que apareció ─apenas y pudo hablar Iktan, pues no lograba respirar bien. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué joven? ─preguntó el rey soltándolo de inmediato. ─¿De qué hablas? ─insistió, repentinamente interesado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─En medio de la batalla, vi a un muchacho muy joven. Llevaba unos ropajes muy extraños. Alguna vez vi una ropa parecida entre sus cosas, mi rey ─respondió con voz ronca el guerrero, aun recuperándose del apretón. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey se quedó pensativo por un momento. Su furia pareció desvanecerse por completo. Comenzó a caminar hacia la mesa y se volvió a sentar de sopetón. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Lo mataste? ─preguntó con voz más calmada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su tono había cambiado completamente. Era como si se tratara de otra persona. Se tranquilizó, pero su piel se volvió más pálida de lo normal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Lo intenté… pero un poder surgió de él. Fue capaz de detener mi ataque ─respondió intrigado Iktan, observando a su rey con extrañeza, pues jamás lo había visto tan pensativo ni con la mirada tan perdida. Su enojo parecía haber desaparecido por completo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Dime, Iktan… ¿Cuánto falta para el festejo de la serpiente emplumada? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Faltan seis lunas ─contestó rápidamente. ─Son…ciento veinte días para ser exactos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey, aún con la mirada perdida, rio levemente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Llama de inmediato al general Yhábi y a Solvit! ¡Localízalos de prisa! Los espero a los tres en la mesa de piedra, ahora mismo ─ordenó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Así será, mi rey ─contestó Iktan y salió del lugar, algo aliviado, pues pensó que lo mataría. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey caminó hacia uno de los ventanales del palacio y de las columnatas que lo rodeaban. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Así que, después de todo, tenías razón. Iba a encontrar la manera de volver ─murmuró en voz alta, mirando fijamente el brillo de la luna, que parecía tener una luz más potente y especial esa noche. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, fue interrumpido por una voz femenina. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué pasa? Pensé que a estas horas tendrías la cena con los Taíj y el consejo ─dijo la mujer, que era su esposa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Amor mío, no deberías estar aquí. Ve a la recámara ─dijo con ternura. ─Debes guardar reposo. Nuestro hijo debe nacer sano y salvo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer tocó su vientre y asintió con la cabeza. Se marchó sin decir nada más. El rey la observó alejarse, y nuevamente un brillo especial se apoderó de su mirada. Volvió a mirar la luna, intrigado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo aquella misma luna, Elías corría a toda velocidad… o al menos tan rápido como podía. Repentinamente, todos se detuvieron al llegar a la orilla de un risco. Abajo, como a cien metros, se extendía una inmensa tropa de guerreros. Parecían estar descansando. Varias fogatas brillaban en la distancia, tantas que se perdían a lo lejos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Quiénes son ellos? ─preguntó el muchacho a Ikal, que estaba cerca. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Son los guerreros águila ─respondió, y se deslizó risco abajo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente, todos comenzaron a descender. Pronto llegaron hasta donde estaban los guerreros. Uno de ellos sopló un caracol, emitiendo un sonido muy fuerte que avisaba su llegada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápidamente fueron recibidos por uno de aquellos guerreros águila, de nombre Akon, quien informó a Ikal que su líder, Yarátu, no se encontraba por el momento. Habían tenido un contratiempo, y le era imposible llegar esa noche. Por ello, les ofreció comida y refugio mientras esperaban. Todos aquellos guerreros descansaban en pequeñas tiendas de campaña construidas con telas viejas o pieles de animales. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lejos de ahí, al norte, el rey esperaba impacientemente a sus guerreros. Después de unos minutos, llegaron los dos restantes miembros de la orden Taíj, acompañados de Yhábi, el general más poderoso del imperio, encargado de toda la milicia de Aztlán. Los tres eran guerreros de más alto rango, leales al rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Mi rey, el Tlatoani de Lakamha dispuso de sus mejores guerreros para patrullar la selva de Cot, como usted ordenó, y así dar con el escondite de la resistencia de una vez por todas. Tonalli se comprometió a encontrar lo más pronto posible la guarida de Yarátu. Cada vez estamos más cerca de encontrarlos ─informó Yhábi, general de la orden Taíj. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yhábi era un guerrero sumamente mayor, pero aun así se veía tenaz y poderoso. A simple vista, emanaba respeto. Su cabellera, larga y trenzada hacia atrás, contrastaba con su rostro sin barba. Siempre portaba una espada de piedra gris con un mango blanco tallado con la figura de una serpiente. Su nariz era afilada, piel trigueña, ojos cafés imponentes, y cejas poco pobladas y cerradas, lo que le daba un aspecto curioso. En una oreja llevaba clavada una espina verde, y de su nariz colgaba una argolla de hueso blanco. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡A partir de ahora ya no quiero pactos ni prisioneros de guerra! ─sentenció el rey con voz fría. ─Quiero que aniquilen a todos los que se atrevan a oponerse a la corona. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Está seguro, mi rey? ─preguntó Yhábi, dibujando una sonrisa en su rostro, pues la idea le encantaba: era un ser despreciable. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Nunca había estado tan seguro en mi vida ─respondió sin pensarlo. ─No podemos esperar más. Tonalli no ha sido capaz de encontrar a la resistencia, ¡teniéndola casi en sus narices! No confío en su lealtad. Necesito que vayan en busca de los guerreros de Cot cuanto antes… y esta vez los maten a todos. Solo dejen con vida a un joven que anda con ellos ─añadió mientras saboreaba un tarro de pulque. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿A quién se refiere, mi señor? ─preguntó intrigado Yhábi. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Que el inepto de Iktan te diga a quién me refiero! ─respondió tajante. ─Marchen al sur en su búsqueda y lleva contigo a los nahuales. Necesitarán más ayuda, y estoy seguro de que con su olfato esta vez encontrarán su escondite ─dijo mientras se acercaba a una pequeña mesa de madera donde había un bulto de ropa: la misma con la que David había desaparecido aquel día en la isla cocodrilo. ─Ahora que está por nacer mi hijo, no podemos darnos el lujo de seguir soportando esta resistencia ─finalizó, entregándole la ropa al general. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Tenga por seguro que le traeré a ese joven ─afirmó Yhábi. Inmediatamente, los tres salieron del lugar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde esa noche, el rey caminaba por los corredores del palacio, contemplando la lluvia que caía intensamente sobre la capital. Algo parecía preocuparlo. A su mente vino la imagen de una gran sombra negra que le repetía una y otra vez la frase: “Él volverá”. En ese instante reaccionó y tocó el brazalete con una mirada furiosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese mismo momento, Elías contemplaba la enormidad de la luna, cuando fue interrumpido por Ikal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué haces aquí afuera? ¡Debes descansar! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No podía dormir. Ikal… la luna se ve enorme. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Metstli! Es como la llamamos algunos… ¡y es verdad! Nunca había visto la luna de ese tamaño ─agregó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─El mundo de donde provengo es muy parecido a este… también hay una luna y un sol ─comentó el muchacho, algo nostálgico, pues no dejaba de preocuparse por Ernesto y María. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Es igual a esta luna? ─preguntó el guerrero. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Sí, solo que esta se ve un poco más grande… y parece brillar más. Me pregunto si este mundo es el mismo, solo que… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, fueron interrumpidos por la anciana Nicteel, que apareció repentinamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Presagia que algo está por cambiar… Ese mismo brillo tenía la luna antes del día triste. Nuevamente, las flores retoñan al parecer ─dijo la anciana mientras miraba unas flores cercanas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Es cierto eso, Nicteel? ─preguntó Ikal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La anciana cortó una de las flores que aún estaban en retoño. La observó detenidamente. Repentinamente, esta se abrió ante el asombro de todos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Sí que lo es! ─exclamó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías miró a la anciana, luego volvió la vista a la luna. Cuando regresó la mirada hacia donde estaba ella… había desaparecido. Se esfumó. La buscó con la vista por todos lados, pero no la halló. Era como si hubiera sido un fantasma. Solo una pequeña pluma blanca caía delicadamente a donde antes había estado la anciana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Descuida… así es ella ─comentó Ikal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Oye, Ikal… ¿Yarátu y estos guerreros águilas viven aquí? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Así es. Al igual que a nosotros, la guerra del impostor les arrebató todo. Yarátu es el mejor guerrero águila que he conocido. Toda su familia fue masacrada en la batalla de las Águilas. Él era el heredero al trono, pero ni siquiera pudo ser coronado. La ciudad de Dani Baá fue destruida y con ella cayó su reino. Los sobrevivientes huyeron junto con su líder. Desde entonces, han sido nómadas, viviendo de aquí y allá en las selvas montañosas del sur. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Es triste todo esto ─agregó el joven. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Muy triste. Yarátu ha dedicado sus mejores años a la resistencia. Ha comandado grandes batallas, pero no hemos logrado mucho. El poder del enemigo es inmenso… y para colmo, algunos reinos traicioneros se aliaron con él, dándole más fuerza. Yo creo que sin Yarátu muchos de nosotros ya habríamos perdido la esperanza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven príncipe no pudo dejar de pensar en todo lo que se avecinaba. Sintió pena por lo que habían vivido estas personas durante tantos años. Ahora comprendía por qué los dioses querían que regresara. Elías no paraba de meditar en el paradero de su amigo, ¿estaba escondido? ¿capturado? porque se negaba a creer lo que a veces llegaba a su mente, que aquel joven que había aparecido hace tanto tiempo era él. Tenía que haber otra explicación.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;De pronto, Ikal lo sacó de sus pensamientos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Es mejor que aprovechemos a descansar ─dijo mientras lo observaba. ─Muy seguramente mañana veremos a Yarátu a primera hora ─finalizó, y se adentró a la casa de campaña que le había sido proporcionada por Akon, jefe de los centinelas.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:47:04 +0000</pubDate></item><item><title>Proyecto 91. Capítulo 4: Bajo la superficie</title><link>https://fictograma.com/d/2052-proyecto-91-capitulo-4-bajo-la-superficie/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771722284/fictograma/file_00000000c13c71f58e3309859a459209_1_bikdie.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771722284/fictograma/file_00000000c13c71f58e3309859a459209_1_bikdie.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era temprano en la mañana. El sol, naciendo desde el este, dejaba entrar su luz a través de la ventana del Hotel Mars.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack aún dormía cuando la claridad rozó su rostro. El calor del sol lo acariciaba con suavidad, casi con la delicadeza de un padre que cuida a su hijo. No tuvo más remedio que despertar, se desperezó con lentitud, soltó un bostezo bajo y permaneció unos segundos mirando el techo antes de incorporarse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La noche había sido tranquila, y la cama cómoda. Mucho mejor que dormir en una casa en ruinas o a la intemperie.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aun así, había algo distinto, mientras dormía, sintió sus escamas vibrar levemente, como si respondieran a una frecuencia imperceptible. No era una sensación incómoda, más bien parecía un hormigueo constante, una resonancia suave que parecía venir de algún lugar que no lograba identificar. Entonces, se levantó y salió de la habitación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fuera del hotel, la brisa matinal era fresca y ligera, las calles comenzaban a llenarse de movimiento, y Kallin despertaba con esa energía contenida que sólo se percibe en las primeras horas del día.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mientras caminaba, Jack notaba detalles que antes habrían pasado desapercibidos: el roce del viento contra su piel, el eco lejano de pasos sobre piedra, el murmullo de conversaciones dispersas, sus sentidos parecían más afinados, atentos, y sin embargo, el bullicio no lo perturbaba. Se sentía extrañamente en armonía con el ruido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En las plazas, el verde aún guardaba el rocío de la noche, los niños corrían entre las bancas, riendo sin preocuparse por nada más, la ciudad respiraba con entusiasmo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Luego de un tiempo caminando por las calles de Kallin, Jack llegó a la calle principal, el tránsito era más denso allí, y el puerto vibraba con actividad. El olor a sal y el movimiento constante del agua llegaban hasta él como una corriente serena que le despejaba la mente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disfrutó de esa energía unos instantes antes de continuar su camino hacia “Los Mariscos”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*********************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La ciudad estaba tranquila, las personas seguían su rutina matutina como cualquier día normal. Sin embargo, para Malena no era una mañana más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hacía menos de veinticuatro horas, un sujeto extraño y desconocido había llegado a la ciudad, y el primer lugar que visitó fue “Las Carolas”, para cualquiera, eso podría ser una simple coincidencia, pero Malena no era cualquiera, sabía reconocer cuando un movimiento no encajaba, y ese no encajaba en absoluto. Por eso ahora se dirigía a los barrios bajos, directo a “Las Carolas”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las calles, llenas de baches y tramos sin pavimentar, ofrecían una versión muy distinta de Kallin. Allí la ciudad no brillaba; sobrevivía.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena estacionó el coche, apagó el motor y bajó. Frente a ella, un cartel viejo y oxidado colgaba torcido sobre la entrada. Aun así, el nombre seguía visible dentro del marco desgastado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Las Carolas”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entró en la taberna con paso firme, como si la suciedad del lugar no fuera más que polvo sin importancia. Dentro, el olor a alcohol rancio se mezclaba con humedad y tabaco. Algunos hombres ya bebían a esa hora, aferrados a sus vasos como si no tuvieran otro asunto pendiente en el día.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Cantinero! ¡Sírvame otra copa!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La voz de uno de los clientes rompió el murmullo general.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena avanzó hasta el mostrador. Detrás de él, un hombre serio y rígido limpiaba vasos con movimientos mecánicos. No parecía sorprendido por su presencia. Era Gordon, el dueño de “Las Carolas”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las miradas comenzaron a girar hacia ella, silbidos, comentarios a media voz, sonrisas torcidas. Nada que no hubiera escuchado antes. Malena no se detuvo ni un segundo; siguió hasta el mostrador sin alterar el paso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—… ¿Qué le trae por aquí, oficial?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gordon habló sin dejar el vaso que estaba limpiando. Su tono era áspero, sin rastro de cordialidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Buen día. Soy la detective Malena Persong. ¿Le importaría responder unas preguntas?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella mostró la placa con un gesto breve.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No hay mucho para decir… La casa invita.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dijo Gordon, mientras servía un vaso de cerveza y lo dejaba frente a ella.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Creo que oculta más de lo que aparenta… No bebo cuando trabajo. El alcohol perturba los sentidos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gordon sostuvo su mirada un instante. Luego retiró el vaso sin apuro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No debería juzgar a alguien por su fachada… detective.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Normalmente no lo hago. Pero las acciones dicen más que la apariencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La tensión se asentó entre ambos como una capa invisible. Gordon no parecía fácil de intimidar, su edad y su postura hablaban por él.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—… ¿Qué busca, oficial?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Ayer por la mañana un hombre extraño entró en Kallin, túnica negra, antifaz blanco, visitó su taberna.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gordon dejó el vaso sobre la barra, sabía a quién se referia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Lo recuerdo. Pero ya sabe cómo es esto… los clientes entran y salen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿También acostumbra entregar bolsos a sus clientes?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El silencio esta vez fue más pesado, Gordon exhaló por la nariz, sabía que negarlo sería inútil.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Fue un encargo. Un amigo me pidió que lo entregara.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hábleme de ese “amigo”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No estoy obligado a responder eso, oficial.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El límite quedó claro. Conocía sus derechos, y Malena no iba a cruzar una línea sin respaldo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Bien. Gracias por su tiempo. Y… tenga cuidado con sus movimientos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Que tenga buen día, detective.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Igualmente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se alejó sin volver la vista atrás. A su alrededor, las miradas seguían clavadas en ella, pesadas e incómodas, pero no les prestó atención, ya tenía lo que necesitaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;****************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Zona gris, al oeste de las fronteras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1132 horas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las estructuras estaban derruidas. El polvo se elevaba del suelo con cada soplo de viento. Allí, donde ya nadie vivía, un hombre permanecía agachado, vigilante. Estaba estableciendo perímetro, asegurándose de que no hubiera ninguna variable que pudiera revelar su posición.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Moviéndose entre la neblina de polvo, se dirigió hacia una estructura que permanecía casi intacta en medio del terreno destruido. Era un antiguo búnker, utilizado por soldados como trinchera de guerra.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirmación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Perímetro establecido, sin amenazas visibles, capitán.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los hombres entraron en la estructura parcialmente oculta bajo el suelo, debajo, diez hombres esperaban. Y finalmente, los doce estuvieron reunidos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La sala estaba tenuemente iluminada. Podían mantener energía gracias a un generador de emergencia a combustible. El capitán Mike se dirigió hacia el centro de la pared. Un mapa táctico colgaba frente a ellos, con marcadores en distintos puntos e hilos que conectaban imágenes cargadas de información.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El pasado lunes 28 ocurrió un incidente en la base militar Kall Burst… Todos aquí saben lo que sucedió. No fue un hecho aislado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Martin… informe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Ayer a las 1820 horas se efectuó un barrido aéreo en toda la base. El objetivo era eliminar evidencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nadie habló, todos entendían lo que significaba. Entonces Mike continuó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Las autoridades han estado cometiendo delitos graves a espaldas de la sociedad… Han experimentado con personas, alterando la morfología, creando monstruos… producto del desastre… Nos culparán de todo, eso es un hecho… Pero no nos quedaremos callados, las autoridades buscan ocultar la verdad, lo harán borrando evidencia, intentarán eliminarnos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se giró hacia el mapa táctico que colgaba en la pared.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—La base Kall Burst fue borrada del mapa. No queda nada que podamos recuperar allí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Retiró el marcador que apuntaba a la base Kall Burst.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Pero…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y luego marcó varios puntos nuevos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Bushit, Gamma, Titan, Citra. Bases militares distribuidas por todo el territorio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las miradas de los hombres eran firmes. Con atención absoluta, no había uno solo de ellos que vacilara ante sus palabras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Nos infiltraremos a las 0200 horas. Tomás, John y Martin vendrán conmigo, iremos a Titan. Marcus, Lucas, Brian y Ted se infiltrarán en Citra. Los demás irán a Gamma.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En ese momento uno de los hombres alzó la voz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Objetivo?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike sostuvo su mirada por unos segundos antes de responder, no fue duda, sino confirmación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Recolección de evidencia. Tiempo límite: 0500 horas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Luego de eso, no hubo más preguntas, los hombres comenzaron a prepararse, este no era un ataque frontal, era el primer contraataque del escuadrón Sigma.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El restaurante “Los Mariscos” estaba lleno, como si la mañana no trajera nada más que rutina y hambre. El murmullo de las conversaciones se mezclaba con el sonido de platos y cubiertos, y el olor a sal, aceite caliente y pescado recién salido del horno flotaba en el aire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cruzó la puerta con calma, la mesera que lo había atendido el día anterior seguía detrás del mostrador, organizando pedidos con la misma energía ligera de siempre. Cuando lo vio, sonrió.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Bienvenido de nuevo, ¿la misma mesa de ayer?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Por favor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La cortesía en su voz no era forzada. A pesar de haber pasado apenas un día, aquel lugar le resultaba extrañamente familiar, tal vez era el mar, tal vez era la normalidad, o quizás, era la amabilidad con que lo atendían.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se sentó junto a la ventana, desde allí podía ver el puerto: barcos que se mecían con suavidad, redes colgando, hombres trabajando sin prisa aparente, el mundo seguía su curso como si nada, como si no existieran bases militares arrasadas ni secretos enterrados bajo tierra.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Qué va a pedir hoy?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Lo mismo de ayer… solo el pescado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La mesera lo miró un instante, sorprendida por la simplicidad del pedido, pero no dijo nada, anotó y se perdió tras la puerta de la cocina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El plato llegó rápido, el pescado al horno todavía humeaba, desprendiendo un aroma limpio, casi reconfortante. Jack tomó el primer bocado con tranquilidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Algo en mí cambió***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No era una idea concreta, era una sensación, como si su cuerpo hubiera despertado junto con el sol, afinado, más atento a todo. El leve roce de la ropa contra la piel, el murmullo lejano de la gente, incluso el crujido del pan al partirse… todo parecía más nítido. En cualquier caso, no le dio demasiada importancia, aún quedaba mucho día por delante.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, las puertas del restaurante se abrieron. El ruido exterior se coló un segundo antes que la figura que cruzó el umbral. Tenía un uniforme azul, caminaba a paso firme y su mirada era directa. Era la detective Malena Persong.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Su presencia no necesitó anuncio, su sola entrada cambió el equilibrio del lugar, aunque nadie más pareciera notarlo. Recorrió el salón con la vista, sin embargo, antes de dirigirse hacia el mostrador a hacer preguntas, sus ojos se cruzaron con un sujeto de apariencia sospechosa. Túnica negra, antifaz blanco, era inconfundible. Malena se acercó a su mesa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No esperaba encontrarte aquí… ¿Está bien si me siento?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tono era sereno, pero cargado de intención. No pedía permiso por educación; lo hacía por estrategia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack asintió sin decir nada más, como si no le importara su compañia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Qué te trae a “Los Mariscos”?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sirven buen pescado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La respuesta fue simple. Casi inocente, pero la conversación no lo era.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La mesera, que se encontraba detrás del mostrador, se acercó al ver a la detective sentada en una mesa, intentando mantener la naturalidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Bienvenida, ¿qué va a pedir?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena no había entrado con intención de almorzar. Sin embargo, quedarse sin ordenar habría sido una declaración innecesaria.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Pescado al horno con papas, por favor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Enseguida.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cuando la mesera se alejó, el silencio quedó suspendido entre ambos, no era incómodo, era un silencio de cálculo. Malena observó cada detalle: la forma en que sostenía el tenedor, la manera en que masticaba sin prisa, la postura erguida, el antifaz que nunca abandonaba su rostro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Qué tal si hablamos de “Las Carolas”? ¿Quién te entregó el dinero?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack no dejó de comer, como si no le importara en lo más mínimo su pregunta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—… fue un amigo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Un “amigo”?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Asintió levemente, con un tono relajado y despreocupado, lo inquietante no era la respuesta, sino la tranquilidad con la que la daba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Puede hablarme de ese “amigo”?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack guardó silencio, no parecía una negativa desafiante, más bien una decisión tomada con naturalidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, la mesera regresó con el plato de Malena justo cuando el televisor, colgado en una esquina del restaurante, elevó el volumen del noticiero.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—“La base militar Kall Burst ha sufrido un ataque a manos de un grupo terrorista el pasado lunes 28…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las conversaciones en el restaurante bajaron levemente, lo suficiente para escuchar el noticiero, mientras que las miradas de todos apuntaban al televisor. En pantalla apareció un hombre de unos sesenta años frente a un atril, era el Mayor General Richard Bulmart, rodeado de periodistas y cámaras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—“Este pasado Lunes 28 de Enero, a las 06:00 a.m., la base militar Kall Burst fue atacada por el escuadrón Sigma…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las palabras “234 vidas” resonaron con especial peso en los oídos de la gente, Jack levantó la mirada hacia la pantalla, el discurso transmitido a través del aparato le llamó inusualmente la atención.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Kall Burst… ¿así se llamaba el lugar del que salí?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El nombre no le decía nada… y, al mismo tiempo, lo decía todo. No sabía quién era Sigma, no entendía la política, pero comprendía el mensaje entre líneas: Si estaban buscando culpables, estarían buscando en todas partes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena también escuchaba, pero su atención no estaba solo en el discurso. Estaba en él.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***¿Un ataque interno? ¿Sigma tiene esa capacidad? No… algo no encaja. Y este hombre apareció justo después…***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La idea tomó forma con una lógica casi fría en su cabeza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***¿Y si es uno de ellos?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En ese momento, Jack terminó su plato, se levantó con la misma calma con la que había entrado y se acercó al mostrador para pagar. Cuando dio un par de pasos hacia la salida, la voz de Malena lo detuvo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Qué opinas?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Él se giró ligeramente, casi lo suficiente para que se vea su perfil.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿De qué?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Del ataque a Kall Burst.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack sostuvo su mirada por un segundo más de lo habitual antes de decir.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Creo que es algo que está fuera de nuestras manos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No hubo ironía en sus palabras, no hubo miedo, solo una constatación, a él no le interesaba lo que pasara con Kall Burst, él solo sabía que debía sobrevivir. Finalmente, se retiró del restaurante.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena permaneció unos instantes más, pensativa, luego pagó su cuenta y salió también, llevándose consigo más dudas de las que tenía al entrar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack caminaba por la ciudad, disfrutando del paisaje vivo y refrescante. Sin embargo, desde que salió de “Los Mariscos” no podía parar de pensar. Su mente estaba inmersa en las declaraciones del noticiero, intuía que algo en el discurso no cuadraba, aunque no supiera quien era Sigma estaba claro que eran un chivo expiatorio, pero sobre todo, estaba claro que las autoridades ya lo estaban buscando, si no era cauteloso tarde o temprano lo encontrarían.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Si me muevo sin cuidado, me atraparán***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Necesitaba encontrar una forma de camuflarse, no podía cometer el mismo error que había cometido ayer en la mañana al estrechar la mano de Tim sin cuidado, es por eso que ahora usaba guantes, pero los guantes no ofrecían un camuflaje real.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack se encontraba en una situación en la que estaba contra la espada y la pared, y el hecho de estar siendo observado por Malena lo mantenía un poco inquieto, aunque por fuera no lo mostrara.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En ese momento… Jack sintió una vibración inusual en la distancia. Era grave como si hiciera temblar el piso, y parecía ser cada vez más fuerte.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entrecerró sus ojos, su intuición le decía que era mejor no llamar la atención, se movilizó hacia una zona donde el movimiento era casi nulo, y se ocultó detrás de una terraza. Ahí lo vio… No era una patrulla común, no eran policías, sino militares.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los camiones blindados pasaban por las calles cargados de soldados armados, un movimiento bastante extraño para ser solo patrulla, como si estuvieran buscando algo. La gente no podía evitar mirar con preocupación, no era un camión, ni dos, era un convoy completo de seis a ocho camiones. Jack observó oculto en la distancia, lo suficiente como para saber que su tiempo de paz en Kallin estaba por terminar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la oficina, la mujer sentada miraba registros, buscando pistas que pudieran reavivar sus sospechas, sin embargo no encontraba nada útil, hasta ahora, el dato más útil era que el forastero parecía venir del sur. En ese momento la puerta de la oficina se abrió, era su asistente, esta vez no había tocado ni pedido permiso, como si la situación fuera apresurada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Qué sucede? —Pregunto extrañada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Señora, creo que tiene que ver esto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡…!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se dirigió a la ventana que daba al exterior, guiada por su asistente. Desde ahí, se podían ver los camiones militares pasando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Creo que se están tomando la tarea demasiado en serio —Dijo el asistente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—… Demasiado… en serio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Agregó Malena en señal de sospecha. El movimiento no era normal en ninguno de los sentidos, más bien, parecían estar desesperados.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se dio la vuelta y se dirigió a la salida.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Señora…?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Encargate de todo aquí, saldré un momento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las sospechas aumentaban, necesitaba llegar al fondo del asunto, y para hacerlo, debía de seguir las pistas en el orden correspondiente. Encendió su coche y salió directo a Balus, la antigua capital metropolitana.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*********************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ya era de tarde, el sol comenzaba a ocultarse en el horizonte. Lo que comenzó como cualquier día normal en Kallin se terminó por transformar en tensión y preocupación de los ciudadanos. Hoy, como nunca, todos estaban cerrando temprano, la gente se iba a sus casas y el sonido de los niños jugando en las plazas sin preocupaciones ya no se oía por ninguna parte.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack se encontraba en su habitación, vigilante, cerró sus persianas, y trabó la cerradura de la puerta. Entonces, frente al espejo, se quitó la túnica y el antifaz, junto con los guantes y las botas que se había comprado, necesitaba encontrar una nueva forma de camuflarse. Se sentó en la cama, de forma reflexiva, pensando en cuál debía de ser su próximo movimiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue entonces cuando, mirándose la mano, como si la situación lo llamara, se concentró demasiado en sus escamas. Parecía que estaba en trance, de repente sintió el latir de su corazón, el aire entrando y saliendo de sus pulmones, no había nada más que pudiera perturbar sus sentidos. Una vibración cada vez más fuerte lo invadía, no era molesta, más bien parecía una sensación de hormigueo, la sensación llegaba con más potencia, pero era sutil. Fue ahí, cuando cerró sus ojos, concentrado en el estímulo, que sus manos comenzaron a cambiar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack abrió sus ojos y al ver el cambio, su reacción no fue solo de sorpresa. Su corazón se aceleró como si hubiera visto algo que no esperaba, mientras que su cuerpo estaba alterado, sus escamas volvían y el hormigueo desaparecía. Entonces recordó aquella vez en la que aprendió que podía dilatar y contraer sus pupilas, tomó un suspiro y comenzó a concentrarse de nuevo. Ahí, sentado en la cama de su habitación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mientras tanto, al sur en las ruinas de Balus, Malena se encontraba en su coche recorriendo las calles que alguna vez pertenecieron a una capital metropolitana.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las calles rotas y los edificios llenos de escombros eran una vista mucho más desagradable que los barrios bajos de Kallin. El viento soplaba con fuerza, levantando el polvo del suelo y chillando como si estuviera enojado, era una escena perfecta para filmar una película post apocalíptica, pero Malena no venía por un elenco de actores, su objetivo era otro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Estacionó su coche y comenzó a caminar entre la neblina de polvo que se levantaba. No había nada especial, ningún indicio que indicara sospechas, salvo por unas extrañas marcas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ahí, donde el polvo no se acumulaba, había huellas claras, eran grandes, pero no eran comunes, parecía como si un animal hubiera pasado, un reptil, pero… ¿Qué haría un reptil en una zona árida y rocosa?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Quizás fue un dragón de komodo que se perdió del desierto del este…***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pensó, pero aun así, era muy grande como para pertenecer a un Lagarto Monitor. De todos modos, Malena no le dio mucha importancia, habían leyendas de Megalanias recorriendo los desiertos de Radentz, y no era solo una.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Siguió caminando unos cuantos cientos de metros sin encontrar nada, entonces decidió volver a su auto y reposicionarse en una zona nueva para investigar el área.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al estacionarse en otra ubicación finalmente bajó, unas pistas extrañas la llamaron. Era de noche, pero estaba armada con su linterna y su arma de seguridad. En el suelo, había rastros de sangre, estaba coagulada, pero era bastante reciente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella siguió el rastro, la pista parecía venir del borde de una calle, ver más allá era imposible por el polvo, siguió hacia donde iba. Al final, encontró los restos de un animal, era un arruí, solo la sangre coagulada y un esqueleto casi sin carne estaba tirado, había sido devorado. La pista no decía nada, cualquiera que la vea sabría que fue un animal, y ha de ser uno muy extraño porque a los monitores les gusta consumir por completo a sus presas. Volvió a su auto y se movió a una ubicación diferente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Estaba conduciendo cuando finalmente, las luces del coche iluminaron algo que llamó su atención, se estacionó y bajó del auto. Frente a ella habían 4 cuerpos, el hedor de la carne pudriéndose era penetrante, pero ella estaba acostumbrada a ver escenas de un crimen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los cuerpos estaban verdes, estaba claro que habían muerto hace al menos 24 horas, pero lo extraño no era el que estuvieran muertos, sino el cómo murieron.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se posicionó en el lugar, replicando los hechos, sacando conclusiones de lo que pudo haber pasado. Los rastros mostraban el piso de hormigón fracturado, como si un objeto fuerte lo hubiera impactado, la primera imagen que se le ocurrió a Malena fue la de un explosivo, sin embargo no habían rastros que validaran dicha hipótesis.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El primer cuerpo yacía tumbado contra una pared, varios huesos estaban rotos y salían a la vista, la pared, además, estaba partida, parecía que un camión lo atropelló a 80 km/h, sin embargo no había huellas de camiones en el área.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Debió de ser un golpe muy fuerte***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Otro de los cuerpos tenía un agujero en el pecho, como si una bala de cañón hubiera empujado sus huesos hacia el otro lado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tercero parecía haber muerto por una fuerte caída, lanzado por los aires.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***No parece ser un enfrentamiento entre pandilleros***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sin embargo, el cuarto cuerpo era el más extraño, 5 marcas de garras profundas atravesaban su cuerpo, como si un tigre se hubiera agazapado y tirado un zarpazo. ¿Pero qué haría un tigre en un desierto?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En el concreto, había marcas de balas, y garras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena, entonces, recordó al forastero.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Él usa guantes***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La sospecha era clara, ¿por qué el forastero usaba guantes? Ella comenzó a recordar la escena donde él comía&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***No agarraba el tenedor con la yema de sus dedos***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Miró la escena un poco más y comenzó a reconstruir los hechos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Primero tuvo que golpear a este con algo muy duro***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Seguía observando, cada detalle no podía pasar desapercibido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Ellos dispararon.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las marcas de las balas en el concreto hablaban por sí mismas, no había rastros de sangre que marcaran impacto de bala alguno.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Se movió rápido, esquivó, fue por el segundo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella examinó cada variable, tomó un fierro ancho que podía haber en el suelo y lo imaginó como una jabalina… No cuadraba, no había nada que marcara que cuadrara.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Entonces debió de ser un arma, una escopeta quizás. Pero… ¿dónde está la munición…?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se frustró, era casi imposible que una escopéta dejara un hueco en el cuerpo y mucho menos uno tan limpio. Aún así, no tenia muchas explicaciones sobre el asunto. Siguió observando, tenía que haber alguna pista en toda la escena.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El tercero, fue lanzado por los aires… entonces…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Miro hacia atrás de nuevo, buscando reconstruir la escena desde cero, cada situación que se planteaba en su mente le daba una nueva pregunta, como si la misma escena no quisiera que la reconstruyeran en sí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Quizás, vino en moto, chocó al primero enviándolo contra la pared, se movió muy rápido, disparó al segundo, siguió y el tercero fue lanzado por los aires… pero…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se frustró una vez más… La escena era confusa, las muertes eran anormales, ella no podía reconstruir la escena con precisión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Borró evidencia? No. No parece haberlo hecho.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella se limitó a observar y replantear, no parecía haber indicios de evidencia eliminada, y si los había, cualquiera podría decir que fué un trabajo sumamente mediocre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Al cuarto… las marcas son definitivamente garras, debió de ser un arma blanca… garras metálicas…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Seguía pensando… mientras reconstruía cada imagen posible en su cabeza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Él es alto —recordó— y robusto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Si es así… tomó al primero, lo lanzó de un golpe, le disparó al segundo con un arma, lanzó al tercero por los aires con fuerza bruta, y al cuarto, sus garras metálicas lo mataron al instante…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Volvió a mirar hacia atrás&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Ellos dispararon, una, dos, tres… Hasta doce veces… Ninguna bala lo impactó, se movió rápido, fuerte y contundente, sea quien sea, no cabe duda que se trata de alguien sumamente entrenado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se dirigió hasta su coche, no había conseguido pistas claras pero al menos sus sospechas se intensificaron. Entonces marcó el teléfono&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—“¿Señora? ¿Dónde está?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—En las ruinas de Balus, envía un equipo forense.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—“¿Qué?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hay una escena de un crimen, te mandaré la ubicación al PAD.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sin agregar más colgó y subió a su coche, al dar la vuelta, a unas cuadras más adentro de la ciudad abandonada vio algo que le llamó la atención, se dirigió al lugar y se bajó, alumbró la pared y vio una pared pintada con graffiti, la pintura era vieja, pero el mensaje era claro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Abajo la guerra, fuera políticos —Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡…!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Volvió a su auto y regresó a Kallin.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las luces alumbraban las calles en la noche. Sin embargo, no había nadie circulando, todas las puertas y ventanas estaban cerradas y la gente observaba desde dentro. En lo que antes era una ciudad sumergida en el ruido ahora no era más que un frío silencio. Solo interrumpido por el sonido de los motores de camiones blindados pasando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los militares ya habían plantado retenes en la ciudad y los reflectores iluminaban las áreas más oscuras con un blanco intenso. Ahí, entre las sombras que pasaban desapercibidas por los reflectores, Jack pasaba caminando en la oscuridad. Se veía diferente, como si algo en él hubiera cambiado. Y lo hizo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack se movía entre callejones oscuros y los techos, evitando el contacto directo con los militares, normalmente habría decidido quedarse en su habitación. Sin embargo, luego de haber practicado sus nuevas habilidades, un hambre intenso lo invadió, es por esto que se vio obligado a salir, sin embargo contrariamente a sus expectativas, los negocios ya estaban cerrados, y las calles principales estaban llenas de patrullaje.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack comenzó a pensar en cuál sería la mejor ruta, estaba encima de un techo, observando. Ahí lo vio, de entre todos los negocios, uno permanecía abierto, como si no le importara la presencia de los militares en lo absoluto. Era “Los Mariscos”, sin embargo, el acceso era imposible sin pasar por un retén militar. Quizás por esto es que hoy, no había tantos clientes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack bajó de los techos por donde nadie lo vio, si quería saciar su apetito estaba claro que tenía que pasar por delante de los militares.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena ya se encontraba en las oficinas del edificio, para cualquier persona trabajar más allá de su jornada laboral era indeseable, sin embargo, para Malena no existía tal cosa, su turno era completo, como si el crimen nunca descansara, y así era, cuando tenía un caso, se proponía a resolverlo a toda costa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Solo la luz de la oficina iluminaba la habitación y en sus lentes, frente a su rostro se reflejaba la pantalla de un monitor. Malena presionó las teclas en el teclado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tac tac tac…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El golpe seco y repetitivo daba la sensación de estar en una verdadera oficina. En la pantalla, los datos aparecían con imágenes cargadas como archivos guardados en registros de una red.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nombre: Jack Micheol&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Antecedentes: Radical anti-Gobierno&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Estado: Fallecido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena leía la información de la pantalla. Sabía que las cosas no cuadraban, y los datos en la pantalla confirmaban todas sus sospechas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Si Jack Micheol está muerto…¿Quién es él?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cada pista que obtenía, la llevaba a una pista nueva, como si el rastro en sí mismo fuera confuso. Aún así, Malena no se rendiría solo con esto. Estaba decidida a llegar al fondo del asunto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Debo ir a ese lugar***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces solo apagó el monitor, se levantó y salió de la oficina. Estaba determinada, al amanecer, saldría. Directo al origen de todo el asunto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En las calles principales, los militares deambulaban como si hubieran perdido a un camarada importante, ahí, en una zona central, había un retén, al frente del mismo, desde el perímetro marcado por la luz, una figura comenzaba a aparecer. Era alto y robusto, caminando a paso firme, su túnica negra y vestimenta llamaba bastante la atención, cualquiera que lo vea diría que se dirigía a una fiesta de disfraces. Sin embargo, su objetivo era otro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack se acercó hasta el retén, la mirada de los militares era rígida, como depredadores esperando a que su presa cometa un error.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Descúbrase.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dijo uno de los militares sin el más mísero tono de amabilidad. Las palabras eran rígidas, casi como si cada frase fuera una orden.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack se bajó el antifaz, sabía que mantenerse oculto no funcionaría con ellos, su rostro había quedado a la vista de todos. Se trataba de un hombre joven. De tez pálida, con cabello castaño, y ojos café.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Tú, revísalo -ordenó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los hombres se acercaron, revisando cada centímetro de Jack. No había nada extraño en su vestimenta, todo parecía estar en orden.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Nombre?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Jack Micheol&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Identificación?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cedió su DNI. Todo parecía normal, su rostro encajaba, al menos, parecía coincidir, el falsificador había hecho un buen trabajo reconstruyendo su rostro. El militar sostuvo el DNI un segundo más de lo necesario y observó a Jack detenidamente, como si buscara una grieta en su postura.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Todo en orden, puedes pasar —Dijo después de un breve tiempo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack había pasado desapercibido, sin embargo, a pesar de que no lo mostrara, la tensión en su cuerpo estaba a punto de cruzar al otro lado. Afortunadamente, pasó sin problemas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El restaurante “Los Mariscos”, hoy, tenía menos clientes de lo habitual, Jack entró y se dirigió hacia el mostrador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Bienvenido ¿Misma mesa de siempre?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La voz dulce de la mesera era siempre reconfortante, como si supiera calmar los estímulos con sus palabras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sí, por favor&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack respondió con la misma cortesía con la que era atendido, se dirigió a su mesa favorita con vista al mar y se sentó. No esperó a que le preguntaran, pidió el mismo plato de todos los días y, como siempre, la cocina no tardó mucho en entregarlo. La atención era excelente, se notaba el prestigio del restaurante con solo observarlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces mientras comía delante de él apareció un hombre joven, rubio y de estatura media, era Tim Richardson, tenía la misma sonrisa de siempre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Vaya, parece que no eres fácil de intimidar —Dijo en tono juguetón.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Tenía hambre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Eso está bien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se sentó frente a él sin pedir permiso, a Jack no le molestaba su actitud en lo más mínimo, estaba acostumbrado a su compañía de todos los días, y, más que nada, agradecido por la hospitalidad que le había ofrecido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Los militares se han desplegado rápido, parece que ese “escuadrón Sigma” es tan peligroso como dicen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tim habló despreocupadamente, no era un genio excepcional ni mucho menos un investigador. Era un joven rico que tenía un restaurante, alguien como él no cuestionaría el discurso oficial de las autoridades en lo más mínimo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿No estás preocupado por lo que pueda pasar? —Preguntó Jack con su tono serio y directo de siempre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Bueno, alguien tiene que abrir al público, o habrá gente que se quede con hambre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La sonrisa de Tim parecía calmar el ambiente. Sin embargo, Jack veía en esa sonrisa una preocupación evidente. A pesar de que por fuera, no lo mostrara.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los minutos pasaron hasta que finalmente terminó de comer y colocó unos billetes sobre la mesa, desplazándolos hacia el lado de Tim.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Eso es más de lo necesa…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Considéralo una prueba de mi amistad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack no olvidaba favores, no había olvidado la amabilidad de Tim desde que llegó a Kallin. Para cualquier persona, esto podría parecer que era un pago para liberarse de deudas. Pero para Jack, era una consolidación, una forma de calmar a aquel que se había acercado para ser su amigo, le estaba diciendo que no se preocupara, porque él estaría ahí para apoyarlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Luego de eso Jack finalmente se levantó y se fue.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Ya te vas? -preguntó Tim.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Debo descansar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Cuídate.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack asintió ante las palabras y finalmente salió en dirección a la puerta, había saciado su hambre y ahora debía conciliar el sueño.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**********************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Base Titán, Frontera Oeste, a 540 km de Kall Burst.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;02:00 a.m.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las luces de los reflectores barrían el cielo en busca de objetivos aéreos, la seguridad era estricta y las torretas automatizadas seguían patrones de rastreo preprogramados.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la periferia de la zona, cuatro hombres permanecían ocultos entre los arbustos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno de ellos sacó una laptop reforzada y comenzó a escribir códigos con rapidez.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tac tac tac.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El teclado sonaba frío y preciso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Todo listo. Accedí al sistema. Simulando mantenimiento en las torretas en tres… dos… uno.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tac.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al unísono, los tres hombres camuflados se movieron mientras las torretas entraban en un ciclo pasivo sin generar alertas. Desde el centro de monitoreo no había indicios visibles de interferencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los tres cruzaron a través del tejido perimetral, cortándolo con tijeras para alambre. El cuarto, Tomás, se quedó en el perímetro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Su función era clara: vigilancia externa y soporte digital.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Alfa, nos infiltramos. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Charlie, comprendido. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike, bajo el nombre en clave Alfa, coordinaba cada movimiento con señales mínimas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un solo error no significaría fracaso, significaría la muerte.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se desplazaron con disciplina, evitando cámaras y puntos de iluminación directa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En una de las entradas hacia los edificios administrativos yacían dos guardias, uno a cada lado de la puerta. Delante de ellos apareció un soldado con las manos en alto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No puedes estar aquí. Date la vuelta y regresa por donde viniste.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Lo siento, estoy algo perdido. ¿Pueden darme indicaciones?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los guardias se miraron, desconfiados. Pero justo antes de hacer algún movimiento una mano emergió desde la sombra y golpeó la nuca del primero. El segundo cayó un segundo después, incapacitado con la misma precisión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Alfa, entrada asegurada. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Comprendido. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En ese momento el comunicador de uno de los guardias inconscientes vibró.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—“Tss… Delta, informe situación. Cambio.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los hombres se miraron por un breve tiempo, como si la tensión fuera a elevarse a su punto más alto. Entonces uno de ellos tomó el dispositivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Delta. Todo en orden. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—“Recibido. Cambio.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El silencio fue breve, un solo segundo más y serían descubiertos, finalmente se miraron y asintieron.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike ingresó al complejo mientras Martin y John permanecían vigilando el acceso. Tras la puerta, una cámara de desinfección automatizada operaba en silencio. Mike atravesó el sistema sin incidentes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vestía uniforme de guardia de seguridad mientras caminaba con paso firme por los pasillos iluminados. Colocó la tarjeta en los escáneres de las puertas, el sistema intervenido no generó alertas, todo estaba en orden.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los pisos superiores sólo eran una fachada, la verdadera información estaba más abajo. Mike descendió hacia niveles inferiores, donde las aberraciones biológicas eran el principal foco de estudios científicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La tensión era constante. Guardias patrullaban con expresión rígida y un frío artificial recorría todos los pasillos, un solo error sería como alterar un nido de hormigas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Alfa, estoy dentro. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Charlie, cámaras en bucle. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Bravo, perímetro limpio. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike avanzó hasta el primer laboratorio. Dos guardias custodiaban la entrada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hey tú, ¿qué haces fuera de tu turno?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike mostró la tarjeta con autoridad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Inspección interna. Apártense si no quieren un informe disciplinario.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Disculpe, mayor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los guardias dejaron pasar, sus rostros se habían vuelto tensos, como si hubieran hecho enojar a un tigre dormido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al acercarse a la puerta, el escáner solicitó acceso biométrico. Mike apoyó la palma de forma natural, como si la puerta fuera a abrirse luego de eso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Piip… acceso denegado.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al escucharlo, los guardias reaccionaron, parecía que un mosquito se había colado en las filas de hormigas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Tú! Identifícate.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike no dudó, dió un golpe seco en la garganta del primero, el segundo intentó reaccionar, pero Mike lo tomó del cuello y descargó un rodillazo directo al rostro, ambos cayeron sin emitir alarma. Luego, arrastró los cuerpos fuera del ángulo visible.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Alfa, problema de acceso. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Charlie, solucionado. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Intentó nuevamente, posicionando su mano en el escáner.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Piip… acceso concedido.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La puerta finalmente se abrió, mostrando una cámara de desinfección que estaba antes de pasar a la sala, Mike esperó a que la desinfección terminara y finalmente pasó. En el interior de la sala, muestras químicas flotaban en solventes etiquetados con códigos clínicos. Documentación técnica, informes fragmentados, protocolos médicos incompletos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike abrió cajones, revisó archivadores, fotografió pantallas y extrajo copias digitales. No había nada concluyente. Solo registros médicos parciales, sujetos numerados, respuestas anómalas, transferencias clasificadas. Nada que resistiera un análisis jurídico, pero suficiente para confirmar que algo existía. Selló nuevamente la sala, ocultando los cuerpos en un compartimento técnico y siguió avanzando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En las siguientes salas, el patrón se repetía: Fragmentos, fondos redirigidos a instalaciones no públicas, protocolos experimentales, nombres en clave. Nada absoluto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tiempo corría, ya había pasado más de una hora y no podían agotar las tres asignadas, debían estar fuera antes de que el hormiguero se diera cuenta de su presencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la última sala, encontró documentación ligeramente más comprometedora: Desvíos financieros vinculados a infraestructura biológica. Si continuaba descendiendo, encontraría más, pero el riesgo ya era alto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Maldición…***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Alfa, me retiro. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Bravo, comprendido. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Gamma, comprendido. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Charlie, el tiempo se acaba. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Habrá más evidencia… pero no esta noche***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces se dirigió hacia la salida y antes de cruzar la puerta, esta se abrió. Un guardia había entrado, miró a su alrededor y al instante notó un cajón mal cerrado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hey tú… ¿qué estás haciendo?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sus ojos se desviaron hacia un archivador abierto en uno de los costados de la sala, parecía que las cosas no cuadraban.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Muéstreme su identificación!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La tensión cambió, si no hacia nada ahora, toda la misión se iría por el inodoro, junto con sus vidas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante la situación, Mike reaccionó primero, efectuando un golpe directo al diafragma. El guardia intentó llevar la mano al comunicador, pero Mike lo sujetó, giró su cuerpo y lo estranguló con el antebrazo hasta dejarlo inconsciente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Luego, un segundo guardia apareció en el umbral, alarmado por los sonidos extraños se tardó unos segundos en cruzar la cámara de desinfección. Al ver la situación, el guardia intentó llevar su mano al comunicador, pero Mike bloqueó el intento de alerta, lo empujó contra la pared y lo neutralizó con rapidez.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La respiración agitada y el corazón latiendo más rápido lo hicieron detenerse por un segundo, por si fuera poco, por la intensidad de la batalla, una de sus heridas parecía haberse abierto. Aún así, no había tiempo para descansar, ni siquiera para esconder los cuerpos de los guardias inconscientes. Salió del laboratorio y caminó con prisa, pero sin acelerar el paso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En superficie, John y Martin aguardaban sin voltear cuando la puerta tras ellos se abrió.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era Mike.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aquí Alfa, nos retiramos. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Comprendido. Cambio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los tres regresaron por el mismo trayecto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En el perímetro, Tomás los esperaba, y cuando alcanzaron la zona segura, se alejaron en silencio. Segundos después, las sirenas comenzaron a sonar en toda la base.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Algún protocolo detectó irregularidades. Tal vez una puerta abierta demasiado tiempo. Tal vez un guardia sin respuesta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El hormiguero estaba agitado, pero ya era tarde, Sigma tenía fragmentos suficientes para saber que el sistema ocultaba algo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 01:50:17 +0000</pubDate></item><item><title>Beneath, We Watch</title><link>https://fictograma.com/d/2054-beneath-we-watch/1</link><description>&lt;h1&gt;&lt;strong&gt;Beneath, We Watch&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;By David Velazquez&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Prologue: The First Lesson&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;In the labyrinthine guts of Varnak, where the stone exhaled its damp sighs into the night, Zoura crept like a shadow’s apprentice. At ten cycles old, her scales still held that juvenile sheen, iridescent under the pallid gleam of luminescent fungi that clung to the walls like forgotten constellations. The tunnels weren’t just passages; they were veins, pulsing with the erratic breath of ancient drafts or, Zoura sometimes wondered, the slumbering respiration of the rock itself. Carved by claws long turned to dust, these corridors twisted through limestone riddled with secrets, echoing the labored history of her Sauren kin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra led the way, her mentor’s form a sleek silhouette, frill flattened against her skull in perpetual vigilance. “Frill down, fledgling,” Veyra hissed, her voice a blade wrapped in velvet, honed from years dissecting perils that could snuff a life quicker than a blink. “Humans sniff out motion before they hear the scrape of scales.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura clamped her frill tight, the ridges pressing cold against her head. “We’re buried deep, mentor. No human eyes pierce this far.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Depth is no license for sloppiness. Practice is eternal.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The tunnel yawned into a cavernous maw, overhanging a jagged valley like a predator’s perch. Roots dangled from the ceiling like petrified serpents, and a crude platform jutted from the wall, veiled in moss that dripped with the earth’s slow tears. Zoura scampered to the edge, peering through the foliage scrim, her breath hitching in her throat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Humans. Squat, furless things, lumbering below with burdens slung across their brittle frames. Two elders and a youngling, their limbs swinging in that awkward pendulum gait, as if defying gravity’s indifferent pull.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Why do they flail like that?” Zoura whispered, her amber eyes wide. “It’s… inefficient.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra settled beside her, her presence a warm anchor. “Compensation for their flawed architecture. Fragile spines, no tails for balance. Yet they improvise, turning weakness into crude art.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One human stumbled, barked a curse that echoed oddly, then erupted in that bizarre chitter laughter, they called it. As if peril were a jest. Zoura tilted her head, frill quivering despite her efforts. “They’re chaos incarnate.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Unpredictable,” Veyra agreed, reading the bewilderment in Zoura’s stance. “And chaos breeds peril.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“But look, the fledgling scans the shadows, ears pricked for threats. They’re not blind to fear.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra’s frill flicked approval. “Sharp eyes, Zoura. You’re delving beyond the surface now.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pride bloomed in Zoura’s chest, hot and unfamiliar. But her gaze clung to the humans, their fragility laced with that stubborn fire. Their chatter was a messy torrent, yet their gestures spoke volumes, arms waving like signals in a storm. She yearned to decode it all, to unravel the knot of their existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tell me,” Veyra murmured, crouching low, “what renders humans lethal?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura pondered, tail twitching. “They’re puny, slow, clawless, scaleless. No thermal vision to pierce the night. They ought to be fodder.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yet they persist,” Veyra countered. “Braving blizzards we shun, felling beasts thrice their mass, forging tools to mock their frailties. And they war among themselves with the fervor of fanatics.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura swallowed, tales of human rapacity flooding her mind: forests razed, mountains gutted for curiosity’s sake, battles that thrummed through the earth like distant thunder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But watching them, she saw more intent flickering in their eyes, fear etched in their postures, thoughts manifesting in every twitch. They weren’t monsters; they were enigmas, alive in ways her kin had long forgotten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“What stirs in you?” Veyra prodded.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“They’re… bewildering,” Zoura admitted, voice soft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra hummed, a resonant approval. “Curiosity is your edge. The Council deems humans inscrutable storms. You’ll prove them wrong.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warmth surged through Zoura. Veyra’s faith was a rare gift.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Then a staccato click reverberated through the stone, an alarm vibrating from hidden sentries. Zoura’s frill flared involuntarily; Veyra mastered hers with a breath.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Company,” Veyra whispered. “Retreat to shadows.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura melted behind the roots, heart pounding. Two guards materialized, scales crimson as fresh wounds under the fungal glow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Watcher Veyra,” one intoned. “Council summons.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra’s mask slipped neutral, eyes tightening. “Acknowledged.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The guard’s gaze snagged on Zoura. “The fledgling too.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s gut clenched. “What offense?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“None,” Veyra said, too smoothly. “Come.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The return trek dragged, tunnels growing chillier, heavier with unspoken weight. Zoura’s claws scraped erratically.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Council chamber loomed—a colossal hollow, etched with the scars of eons. Seven elders loomed like monoliths, scales etched with age’s intricate maps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon, the eldest, towered with a gaze like obsidian shards. “Watcher Veyra, you flouted bounds, exposing the fledgling to a forbidden vista.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s heart plummeted. Forbidden? She hadn’t known.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra bowed. “My lapse. I tested her acuity.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon’s eyes pierced Zoura. “And what did you glean, youngling?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Words stuck like thorns. “The humans… vigilant, yet vibrant. Not the brutes of lore.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A murmur rippled through the elders.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon advanced. “You discerned that swiftly?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura nodded, defiant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silence coiled, thick as fog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Then: “She parses patterns precociously. A potential linguist.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s frill fluttered, linguist? Elite guardians of alien tongues, bulwarks against invasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“But curiosity skirts folly,” Saar-Melon chilled. “Folly endangers all.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shame flushed Zoura; she flattened her frill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra interceded. “She’ll be forged properly.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nods exchanged.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon decreed: “Then impart the prime axiom.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lights dimmed, pods extinguished, shadows devouring the hall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“You are Watcher,” Saar-Melon intoned. “Survival hinges on obscurity, silence, comprehension of surface vermin unseen.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Her stare bored into Zoura. “Scrutinize humans… for the direst menace to them, and us lurks not above.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s breath snagged. “Meaning?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saar-Melon pivoted. “Revelation comes.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escorted out, Zoura’s mind swirled.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the corridor, she whispered: “Mentor, the subsurface threat?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra gazed into abyssal depths, forbidden realms. “Ancient schisms, foes, creeds. Some kin fled these veins long ago.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura’s scales prickled. “Saurens… surface-bound?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No,” Veyra darkened. “Beyond.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beyond? The word chilled like void’s embrace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veyra’s claw rested on her. “Time unveils all. Heed your lesson.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoura nodded, mantra echoing: Watch. Listen. Learn. Unseen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The stone breathed anew, pregnant with perils vast and veiled.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 03:02:11 +0000</pubDate></item><item><title>Proyecto 91. Capítulo 5: Cacería</title><link>https://fictograma.com/d/2056-proyecto-91-capitulo-5-caceria/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771740821/fictograma/file_00000000c13c71f58e3309859a459209_1_yl8o5t.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771740821/fictograma/file_00000000c13c71f58e3309859a459209_1_yl8o5t.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En una sala oscura, una junta directiva se estaba efectuando. La mesa ovalada en el centro y los hombres reunidos alrededor parecían estar a punto de planificar el futuro del mundo. En la punta, delante de una pantalla encendida, el Mayor General Richard Bulmart, estaba sentado con los codos apoyados y los dedos entrecruzados sobre la mesa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Informe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un oficial dio un paso al frente para dictar la información recolectada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hoy a las 0200 horas, las bases Titán, Citra y Gamma sufrieron un sabotaje coordinado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Autoría?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Desconocida, señor, la ejecución fue precisa, no hubo enfrentamientos reportados hasta después de la retirada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Detalles.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Las torretas fueron colocadas en ciclo de mantenimiento programado. Las cámaras de seguridad quedaron en bucle. El sistema de identificación biométrica fue comprometido desde el exterior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El oficial pasó a la siguiente página.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Accedieron a niveles intermedios de la estructura subterránea.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno de los hombres que estaban sentados alrededor de la mesa intervino.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sabían exactamente qué buscar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Varios laboratorios presentan documentación removida. No hubo destrucción. Solo selección.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante dichas palabras, el General permaneció inmóvil, como si ya supiera quien era el responsable del asunto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Probabilidad de que haya sido Sigma?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Alta, señor. El patrón coincide con infiltraciones previas: acceso limpio, extracción selectiva, retirada sin firma operativa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El silencio entonces se hizo más pesado, recorriendo la habitación como un frío intenso que rodeaba a todos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Continúe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—La intrusión se extendió aproximadamente dos horas y media. El personal no detectó anomalías hasta la activación manual de protocolos internos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El General miró en la dirección del oficial a cargo del informe, su tono serio y rígido era suficiente para poner a todos nerviosos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Durante dos horas y media nadie detectó nada? —Preguntó, de manera pesada y directa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—N-no, señor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La tensión se sintió en la rigidez del oficial, la mirada rígida del general erizaba su piel como si fuera una simple presa en la boca de un tigre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Qué más?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Se revisaron registros de retenes y controles urbanos en un radio ampliado, la mayoría de identidades verificadas son consistentes. Sin embargo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El oficial dudó un segundo, como si sus palabras formaran un nudo en su garganta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Un individuo registrado como Jack Micheol ingresó a Kallin el día Jueves 31.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante dichas palabras, algunas miradas se cruzaron, en señal de sospecha.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Jack Micheol falleció hace cincuenta años —dijo uno de los presentes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Correcto, señor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces el General apoyó la espalda en la silla, mientras analizaba toda la situación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Incidente en Kall Burst, lunes 28. Tres días después, un hombre con identidad de fallecido aparece a 350 kilómetros al noreste… ¿Qué probabilidad estadística manejamos?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Baja en condiciones normales, señor. Sin embargo, existen inconsistencias. Evita registros visuales prolongados, reduce interacción pública y presenta variaciones físicas respecto a los archivos históricos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Variaciones?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Masa corporal superior a la registrada, su físico no coincide en lo más mínimo con los archivos registrados, y su apariencia no coincide con la edad cronológica que debería tener.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un hombre que hasta ahora había permanecido en silencio habló con voz firme.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Podría ser él.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las miradas de los presentes se dirigieron hacia él, esperando una explicación a sus palabras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Doctor, fundamente —Dijo el General&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Como bien sabrá, fui asignado al proyecto bajo la designación “Operador 01”. Conozco las capacidades previstas del Activo 91… y sus posibles desviaciones.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El silencio en la sala era absoluto, pero el hombre continuó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Si el Activo en verdad sobrevivió al incidente, la alteración celular permitiría variaciones estructurales externas. No hablo de transformación arbitraria. Hablo de adaptación morfológica limitada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno de los presentes frunció el ceño, la explicación parecía muy poco convincente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Está afirmando que puede modificar su apariencia? —Preguntó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Estoy afirmando que su fisiología no responde a parámetros humanos convencionales.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las palabras inquietaron a los presentes en la sala, la preocupación parecía extenderse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Si es él —dijo otro miembro— el protocolo de contención estándar no será suficiente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El General observó la pantalla unos segundos, antes de decir.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Probabilidad de vínculo con el Activo 91.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—En aumento, señor —Respondió el oficial a cargo del informe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un silencio pesado, como un muro, cubrió la sala. Entonces el Mayor General Richard Bulmart habló.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Síganlo… Aíslenlo… Y captúrenlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los presentes comprendieron el alcance de la orden. No eran palabras dichas con fuerza, eran palabras dichas con precisión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La cacería había comenzado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La carretera hacia Kall Burst estaba vacía. No había retenes extraordinarios, ni patrullas activas, el operativo parecía haber terminado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y eso era lo primero que no encajaba. Según el informe oficial, el lugar había sido escenario de un motín armado liderado por el escuadrón Sigma. Una traición interna que escaló hasta provocar daños estructurales graves. Un evento así no se abandona en días, sino que se sella, se investiga, y se exhibe como ejemplo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pero Kall Burst parecía… olvidado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El vehículo se detuvo frente al perímetro, dos guardias estaban posicionados con uniforme estándar y postura relajada… demasiado relajada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Detective Persong —Dijo uno tras revisar su credencial—. El sitio está clausurado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Precisamente por eso estoy aquí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No discutieron demasiado, no parecía haber una orden clara sobre cómo manejar su presencia, la dejaron pasar sin escolta directa. Eso era peor que una negativa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena avanzó sola, caminando entre los escombros, la estructura principal no estaba “dañada”, sino perforada. Había impactos circulares en el techo, columnas colapsadas hacia abajo, y zonas enteras reducidas a cráteres definidos. No eran marcas de explosivos improvisados, eran impactos descendentes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se detuvo frente a uno de los puntos más abiertos del complejo y miró hacia arriba, el patrón era claro: Parecía como si objetos hubieran caído del cielo. No había manera de que un escuadrón en motín provocara ese tipo de destrucción desde el interior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Un bombardeo no lo ordena un comandante de campo***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pensó Malena mientras observaba el terreno destruido. Las estructuras estaban quemadas desde el superior a la base.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***¿Que querían borrar?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La versión oficial de los hechos, ahora comenzaba a mostrar fisuras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un oficial administrativo apareció desde una de las alas laterales que aún seguía en pie.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Detective. El informe ya fue presentado a la junta —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No estoy revisando el informe —respondió ella—. Estoy revisando el lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El hombre sostuvo una sonrisa profesional que no alcanzaba a los ojos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El motín fue violento. Hubo intercambio de fuego, daños estructurales inevitables.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena caminó hacia una sección donde el suelo estaba recientemente nivelado, el concreto tenía un tono distinto, como si hubiera sido construido recientemente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Intercambio de fuego? —preguntó sin mirarlo—. ¿Desde el cielo?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El oficial tardó apenas un segundo en responder, cómo si estuviera pensando en cuál sería su próxima respuesta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hubo apoyo táctico para controlar la situación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las palabras eran ambiguas, sin embargo, eludían la interrogante principal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se incorporó lentamente, luego preguntó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Sigma tenía capacidad aérea?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El hombre acomodó sus manos detrás de la espalda, la incomodidad en las precisas preguntas de Malena lo ponían un tanto nervioso, aunque no lo mostrara. Parecía como si ella pudiera armar todo el panorama general con solo echarle una mirada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El escuadrón actuó fuera de protocolo. La respuesta fue proporcional.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Proporcional…***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La palabra flotó en el aire como algo que no encajaba con los cráteres a su alrededor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena siguió caminando, sin embargo, en su trayecto no encontró equipos de reconstrucción, ni peritos militares, o rastros de investigación activa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Toda la zona estaba limpia, había sectores barridos, áreas selladas, archivos retirados, todo fue demasiado rápido y ordenado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Dónde están los registros de seguridad internos? —preguntó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Transferidos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿A dónde?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Archivo central.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era otra puerta cerrada, parecía que toda la evidencia útil se había esfumado, junto con la estructura de la base Kall Burst.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena observó por última vez la estructura destruida.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***Si Sigma fue el responsable, ¿por qué destruir toda la instalación?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ahora tenía más preguntas en su cabeza, cada respuesta le daba una nueva duda, como: Si el motín fue interno, ¿por qué recurrir a un bombardeo? Y lo más importante: ¿Qué había aquí que justificara una respuesta de ese nivel?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No tenía pruebas de nada, solo inconsistencias. Sin embargo, ahora sabía algo con certeza:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las autoridades ocultan más de lo que dicen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cuando regresó al vehículo, el silencio volvió a envolverlo todo, Kall Burst no le había dado respuestas, le había dado una grieta, y a veces, una grieta es suficiente para derrumbar un discurso entero.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El refugio era temporal, una construcción olvidada en la periferia industrial, lejos de rutas principales, sin registro activo en bases de datos recientes. Lo suficiente para desaparecer sin llamar la atención. Dentro, no había mapas desplegados ni pantallas tácticas encendidas, solo silencio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike permanecía sentado contra la pared, con el torso vendado bajo la camisa oscura, la herida de Kall Burst todavía ardía al moverse, pero no era el dolor lo que lo mantenía quieto, sino la paciencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tomás trabajaba en una mesa improvisada, los archivos extraídos durante la infiltración estaban abiertos en un portátil aislado de la red, no había conexión externa, ni nada que pudiera rastrearlos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Algo nuevo? —preguntó uno de los hombres desde el fondo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No nuevo —respondió Tomás sin levantar la vista—. Pero es más de lo que pensábamos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la pantalla desfilaban registros fragmentados: Proyectos sin nombre público, presupuestos desviados y transferencias entre instalaciones que no figuraban en informes oficiales. No era una prueba definitiva, pero dibujaba un patrón.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike observó los documentos en silencio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No somos el objetivo —dijo finalmente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nadie respondió, pero todos lo entendieron: Si los usaron como responsables visibles, era porque había algo más importante que cubrir.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tomás, en ese momento, cerró uno de los archivos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Esto no es un solo proyecto —Agregó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mike asintió levemente a su afirmación. No necesitaban más palabras, el bombardeo había sido la reacción, los experimentos eran la causa, pero todavía no tenían el mapa completo. Y no lo buscarían hoy.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un soldado miró los vendajes bajo la camisa de Mike, sus heridas aún no sanaban y en la última misión él sobre esforzó su cuerpo más de lo debido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Capitán, debería descansar —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Eso haremos. —Respondió Mike&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Nos quedamos en la sombra —ordenó con voz firme, aunque baja—. Nada de movimientos innecesarios. Nada de ruido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y así fue. Por primera vez desde Kall Burst, no corrían, no atacaban, no respondían. Sino que observaban.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los fantasmas no se mueven cuando todos están mirando, se mueven cuando dejan de buscarlos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, Tomás apagó la pantalla y el refugio volvió al silencio, no había urgencia, solo espera… Y paciencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La orden no fue capturarlo, sino entenderlo. El nombre apareció en una lista secundaria, no prioritaria, tenía una coincidencia administrativa que no terminaba de encajar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tres días, solo tres. Los analistas trabajaban con un margen mínimo de tiempo, reconstruyendo trayectorias desde el incidente en Kall Burst hasta su presencia en Kallin.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No tiene historial estable previo al traslado. —No tiene vínculos familiares activos. —No mantiene empleo formal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No había nada ilegal, ni nada que justificara una intervención directa. Pero tampoco era normal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la pantalla se superpusieron registros urbanos de los últimos tres días: Entradas a zonas industriales, cruces peatonales en horarios irregulares, permanencias breves en los lugares que visitaba, así como cambios de dirección sin motivo aparente. No corría, no se ocultaba. Y tampoco se establecía.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Está huyendo? —preguntó alguien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No —respondió el analista principal—. Está evaluando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Todos observaban en silencio, la palabra quedó flotando unos segundos, evaluar implica anticipación, anticipación implica entrenamiento… o experiencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, los mapas comenzaron a iluminarse en sectores específicos de Kallin: Zona sur, periferia, áreas con baja densidad de tránsito. Presentaba un patrón defensivo, no ofensivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Marca cada vez que coincidió con presencia militar en radio cercano —ordenaron.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De repente, los datos se cruzaron, hubo tres coincidencias, y en las tres el sujeto ya no estaba en el sector al momento de arribo oficial. No era una huida visible, más bien parecía ser una ausencia anticipada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Aviso previo?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No hubo alertas públicas en esos sectores.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eso fue lo primero que incomodó, no podían probar nada, pero empezaba a formarse una hipótesis:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Percibe cambios antes de que se formalicen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante esto, el analista ajustó el zoom.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No intervengan —Dijo, como instrucción final—. Continúen observación pasiva.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En otra pantalla, el nombre seguía allí, sin antecedentes violentos, delitos o denuncias. Solo un patrón que no encajaba, tres días eran poco, pero suficientes para saber que no estaban mirando a un civil ordinario.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y así, sin sirenas ni patrullas, u órdenes de captura, comenzó la observación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El equipo forense trabajó durante la madrugada, las ruinas de Balus no ofrecían comodidad, pero sí aislamiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El informe preliminar fue enviado a primera hora, Malena lo abrió en su oficina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Escena A — Cuatro víctimas masculinas…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Causa de muerte múltiple… Sin evidencia de arma de fuego utilizada por agresor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 1:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traumatismo torácico severo, fracturas costales múltiples, compresión de cavidad pulmonar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El análisis de impacto indicó fuerza horizontal directa equivalente a colisión vehicular a alta velocidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se detectaron residuos de pintura, marcas de neumáticos, ni fragmentos metálicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión: Impacto sin mediación mecánica identificable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena se inclinó levemente hacia la pantalla, cada parte del informe destruía sus hipótesis una a una.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 2:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Perforación torácica penetrante, desplazamiento interno de estructura ósea hacia posterior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se encontraron residuos balísticos, no se detectó canal de proyectil convencional, no se hallaron fragmentos metálicos. El patrón de daño no coincide con arma de fuego ni explosivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión: Fuerza de penetración aplicada por objeto de alta densidad no recuperado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***¿Sin arma identificable?***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 3:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lesiones compatibles con caída desde altura superior a 8 metros.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se detectaron estructuras elevadas cercanas que justifiquen caída accidental, el patrón sugiere proyección previa al impacto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Víctima 4:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cinco laceraciones profundas paralelas, separación uniforme entre marcas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se detectaron microfragmentos metálicos en tejido, no hay rastros de herramienta industrial.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La profundidad y presión indican penetración simultánea con fuerza superior a 600 kg por punto de contacto, no corresponde a ningún ataque animal conocido en la región.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena detuvo la lectura por un momento, no correspondía a un ataque animal, y todas sus hipótesis estaban siendo descartadas como humo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Análisis balístico&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se recuperaron doce casquillos de arma corta, las trayectorias indican disparo defensivo. No se hallaron restos hemáticos adicionales, no se identificaron impactos en un segundo objetivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión: Los disparos no alcanzaron al agresor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aunque ya lo suponía el análisis confirmaba sus sospechas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Análisis de superficie&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El concreto fracturado en zona primaria presenta compresión focalizada, no hay signos de explosión, no hay expansión térmica ni residuos químicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La fractura se originó por aplicación directa de fuerza en punto reducido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusión general:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No se identifican armas de fuego, explosivos, vehículos ni herramientas industriales como causa primaria.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La evidencia sugiere:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aplicación directa de fuerza física extrema por agente único.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se recomienda:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Revisión de registros biométricos y antecedentes médicos relacionados con individuos presentes en la zona 24 horas previas al evento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena cerró el informe lentamente, no decía “imposible”, pero decía algo peor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Decía: No sabemos cómo ocurrió.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella había intentado reconstruir la escena con lógica humana, moto, arma pesada, garras metálicas… Pero el informe eliminaba cada opción, solo quedaba una variable: Fuerza directa, un solo agresor sin arma identificable, sin impacto de bala y sin evidencia externa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena recordó entonces aquel graffiti.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirma sus identidades —dijo a su asistente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Enseguida señora.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No tenía prueba ni vínculo formal, pero ahora tenía algo distinto: un dato, y los datos no mienten.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack caminaba por la ciudad como lo había hecho desde su llegada, pero la ciudad ya no caminaba igual, los retenes habían aumentado, no eran violentos, sino constantes, calles que antes estaban abiertas ahora tenían barreras móviles, vehículos detenidos sin razón aparente, uniformes en esquinas donde antes solo había vendedores nocturnos, y las cámaras… Nuevas, pequeñas y oscuras, con sensores que giraban suavemente cuando algo se movía demasiado rápido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Antes no estaban ahí, pero Jack no necesitaba mirarlas para saberlo, podía sentir el pulso eléctrico en los postes, el leve zumbido interno, y hasta la vibración microscópica cuando reajustaban enfoque.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El territorio se estrechaba, cada vez más, como si la ciudad estuviera cerrando la mano.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cambió de ruta: una vez, dos veces, tres. Nunca repetía un trayecto, ni giraba en el mismo punto dos noches seguidas. No sabía exactamente por qué lo hacía, solo sabía que no debían encontrarlo, el recuerdo del lugar del que salió no era claro, pero sí era frío… y metálico.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aun así, el control era cada vez más fino, un retén aparecía donde antes no había, un camión bloqueaba una vía secundaria, e incluso una patrulla permanecía demasiado tiempo en una esquina específica. Nadie lo seguía, nadie levantaba sospechas, las rutas disponibles eran cada vez menos, y siempre quedaba abierta la misma dirección.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esa noche salió de “Los Mariscos”, no caminó por el muelle, no observó el horizonte, ni se detuvo frente al mar. Subió directamente a su habitación, cerró la puerta y se quedó inmóvil, no porque estuviera cansado, sino porque la ciudad ya no era ruido natural, sino ruido contenido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En ese momento, escuchó pasos en el pasillo, un ascensor que subía y bajaba más veces de lo habitual, una conversación apagada detrás de una pared. Nada concreto, pero suficiente para mantenerlo alerta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se sentó en la oscuridad sin encender las luces, como si estuviera esperando algo, no sabía qué, pero sabía que algo estaba cambiando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las identidades de las víctimas no tardaron en confirmarse, cuatro coincidencias biométricas positivas saltaron en los registros. Todos con antecedentes; extorsión, asaltos, intermediación en documentación irregular, y más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena, quien veía dicho informe, amplió la red.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Trabajaban solos? —Se preguntó&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, el sistema devolvió conexiones recurrentes, había un quinto integrante que no figuraba entre los cuerpos, su última actividad registrada coincidía con la noche del incidente en Balus, después de eso: Nada… Sus actividades habían cesado de repente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tenía un historial menor, pero especializado; trámites irregulares, documentación no rastreable, e incluso, intermediación en registros civiles periféricos. No era un ejecutor, era un facilitador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena cruzó el dato con registros civiles emitidos en las últimas 72 horas. Luego, un nombre apareció.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jack Micheol”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Su registro estaba limpio, sin inconsistencias técnicas, pero con origen administrativo en un nodo secundario vinculado indirectamente al mismo circuito donde operaba el quinto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No era prueba, era una proximidad estadística: Cuatro muertos, un desaparecido, una identidad nueva emitida horas después del incidente y un enfrentamiento anómalo, Malena no concluyó nada, pero ahora tenía algo concreto: El quinto, si estaba vivo, sabía quién solicitó el documento y por qué. Entonces una voz se escuchó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Señora.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena levantó su mirada en la dirección del llamado, era su asistente, quien revisaba los registros junto a ella.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—El quinto frecuentaba un local —dijo mientras revisaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Cuál?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Taberna “Las Carolas”, pagos recurrentes, reuniones nocturnas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ella no dudó, estaba decidida a llegar al fondo de todo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Consígueme una orden —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si el quinto seguía vivo, era el único hilo tangible, y Malena no solía soltar hilos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era una noche diferente de otras, desde la presencia de los militares en las calles, la mayoría de la gente cerraba sus puertas temprano en la noche. No por obligación, sino por preocupación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack, al contrario, estaba listo para irse. Estaba decidido a irse, las patrullas recientemente habían aumentado, las rutas que para él solían ser seguras ahora estaban minadas de patrullas militares.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Su entorno había cambiado, y si su entorno había cambiado entonces lo más lógico era marcharse.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;O eso creía…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La ciudad no hizo ruido cuando él salió, pero alguien sí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo en movimiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La voz fue baja, profesional, y sin emoción.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una furgoneta sin insignias estaba estacionada a dos calles del hotel, dentro de ella, uno de  los operadores ajustó la pantalla.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirmado. Dirección norte.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder del escuadrón no respondió de inmediato, sino que miró el mapa digital. En él, se dibujaban tres rutas posibles, dos de ellas se cerraron al momento siguiente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un camión mal estacionado impedía el paso en unas de las calles que llevaban a las salidas de la ciudad. En otras, un control vial improvisado se había levantado con el mismo objetivo, y patrullas policiales se detenían en puntos estratégicos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No era una persecución, sino geometría.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack avanzó sin mirar atrás, no corría, pero su ritmo no era casual, actuaba más acelerado de lo común, podía sentir la presión en cada punto de la ciudad, no como pasos, sino como la ausencia de los mismos. Había demasiado espacio libre por delante, y demasiado control por detrás.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Fase dos —ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces, dos binomios se movieron paralelos, invisibles desde la calle principal. No se mostraban, ese no era su objetivo, solo se aseguraban de que él no retrocediera.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*****&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Malena lo notó primero en la frecuencia interna. No por información directa, sino por el silencio que se expandía por las calles de la ciudad: Había demasiado silencio en ciertos canales, y demasiado movimiento logístico en otros.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Luego lo vio. Vehículos sin distintivos desplazándose hacia el perímetro norte, accesos rurales siendo bloqueados, así como patrullas retirándose del centro urbano sin explicación pública. No era un operativo policial estándar, más bien, era una contención.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Quién autorizó eso? —preguntó sin levantar la voz.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nadie respondió la pregunta, pero eso fue suficiente para que se contestara.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*****&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mientras tanto, la ciudad quedaba atrás, las luces disminuían, el asfalto se convertía en grava, y más adelante…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ruinas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Estructuras industriales olvidadas, el metal oxidado, el hormigón quebrado, y la vegetación creciendo entre grietas, emergían del suelo como un recuerdo del pasado que solo la naturaleza podía borrar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era un espacio abierto, sin civiles, era perfecto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo entrando en zona limpia —Dijo uno de los comandos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Cierren perímetro —Ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y por primera vez…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack dejó de caminar, no porque escuchara pasos, sino porque el aire había cambiado. El sonido ya no rebotaba en edificios, sino que se expandía entre ellos. Y en ese espacio abierto… Las vibraciones eran claras: Múltiples, coordinadas, y parecían estar esperándolo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack continuó moviéndose hacia delante, esta vez, con más cautela. Cada paso era medido, como si algo estuviera a punto de pasar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue entonces…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un cambio, una vibración tensa, como un rifle ajustándose en altura. Su cuerpo reaccionó antes de que su mente lo entendiera, giró su torso forzadamente, y entonces el disparo rompió el silencio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un proyectil de alto calibre rozó su hombro, la tela se desgarró, el tejido escamoso que lo cubría se abrió y la sangre brotaba a través de la herida, el sonido llegó después, amplificado por el vacío.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Impacto parcial —susurró el tirador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Confirmado, inicien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No hubo advertencia, sólo realización.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tres fogonazos se encendieron desde el flanco izquierdo, las balas impactaron su torso y extremidades con un sonido denso antes de que pudiera moverse, era como si golpearan algo más duro bajo la piel.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo con alta resistencia a munición estándar confirmada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sigan disparando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se escuchó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Algunas balas penetraron superficialmente, otras quedaron alojadas y otras rasgaban su piel desviándose.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack buscaba cobertura, ocultándose detrás de los escombros. El dolor se esparcía por todo su cuerpo y su mente, como un fuego que ardía con cada vez más intensidad. Estaba en shock.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No entendía la táctica, no entendía de estrategia, pero entendía el dolor, y el origen del dolor estaba en la altura. Miró en la dirección, pero era demasiado tarde. Un segundo disparo se efectuó desde la distancia. Esta vez, atravesó su muslo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cayó sobre una rodilla con un sonido sordo, sus oídos parecían haberse vuelto insensibles al ruido.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al ver esto, el escuadrón no dudó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Fuego sostenido —Ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El aire se llenó de detonaciones, Jack respiraba con dificultad, la sangre resbalaba por su fémur, mezclandose entre polvo y grava. Su pierna no respondía igual y su movilidad se había vuelto torpe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces el tirador volvió a alinear.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Objetivo aún móvil, ajuste a extremidades.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disparó, el estruendo de la bala rompiendo la barrera del sonido se podía escuchar en la distancia.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack, por reflejo, quitó su pie a tiempo, sin embargo el proyectil impactó parcialmente en su muslo contrario, obligándolo a caer hacia un costado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El impacto lo dejó sin aire, su visión se volvió borrosa y las voces distorsionadas podían escucharse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Manténganlo funcional, no disparen a zona vital —Dijo el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El equipo de flanqueo, entonces, avanzó 10 metros más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Reduzcan su movilidad, preparen la inmovilización.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una granada aturdidora explotó cerca, al impactarlo, el mundo parecía haberse vuelto blanco por un segundo. Cuando volvió en sí, Jack intenta levantarse, pero sus piernas le fallan, su hombro sangra, y cada movimiento es doloroso. Intentó de nuevo, pero su brazo cedió, él no entendía lo que estaba pasando, el mundo se veía como un mar distorsionado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al verlo en este estado, uno de los operadores se adelanta 1 metro más de lo indicado. Cree que está a punto de colapsar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Te tengo —Dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Extiende el dispositivo de inmovilización, pero entonces… Jack reacciona instintivamente, se impulsa con su pierna menos dañada, embistiéndolo con total brutalidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El operador no esperaba una carga frontal tan rápida con ese nivel de daño. No, no esperaba una carga frontal en lo absoluto. Intenta disparar pero para entonces ya lo tiene encima. La fuerza descomunal de la embestida lo envía contra un muro de concreto, el sonido del cráneo partiéndose resonó como un golpe seco en el aire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ante la situación el escuadrón retrocedió un paso automático, la formación estaba rota por primera vez.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Repliegue de dos metros! ¡No lo pierdan de vista! —Ordenó el líder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces la formación se reajustó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack seguía en el suelo, respirando mal, apenas sosteniéndose con sus piernas ensangrentadas. Eso fue lo que desconcertó al segundo operador, intentó un disparo controlado, pero los impactos fueron superficiales, Jack ahora actuaba como un animal atrapado, sin medir fuerza ni distancia. Se lanzó contra el segundo operador con una velocidad explosiva, golpeándolo contra una estructura metálica, el casco se partió, dejando al hombre inmovil, intentó respirar, pero no pudo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Gonzalez ! ¡Respondeme Gonzalez! —Gritó uno de los hombres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Mantengan formación!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gritó el líder, pero su voz ya no era tan plana, la situación se estaba volviendo tensa a cada segundo, el miedo podía verse en las expresiones de los hombres. Sin embargo, volvieron a reajustarse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack avanzó tambaleante, un disparo de alto calibre había abierto su costado, sangraba mucho, pero seguía moviéndose a pesar del dolor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces un tercer operador intentó una inmovilización vertical. Sin embargo, Jack lo interceptó, no fue un golpe con técnica, sino un golpe salido de la desesperación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krunch… El crujido fue mucho peor que el disparo, y esta vez, nadie gritó el nombre, no necesitaron confirmar su estado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder retrocedió un paso atónito y tambaleante, tres hombres ya estaban fuera; uno probablemente muerto, dos inconscientes o peor, y para empeorarlo, el objetivo debía estar incapacitado, pero aún seguia de pié, respirando fuerte e irregular, pero avanzando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Contención, maldita sea, contención! —ordenó, rechinando los dientes, ya no sonaba como protocolo, sino como urgencia, la tensión en su rostro se podía ver a simple vista.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un operador disparó dos veces al torso, los impactos fueron limpios, sin embargo, las balas no lo atravesaron, pero lo frenaron un segundo, solo un maldito segundo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue entonces cuando entendió, que la captura limpia ya no existía, si seguían midiendo disparos, seguirían perdiendo hombres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack, por el contrario, dio otro paso… y otro…Sangrando, pero estaba acercándose.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La respiración del líder entonces cambió, se volvió más rápida, controlada a la fuerza, como si intentara calmar sus nervios con fuertes exhalaciones. Él miró el cuerpo de su hombre, miró al tirador en altura, así como la distancia que quedaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—M-matenlo —Dijo en una voz muy baja, casi imperceptible.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fue en ese momento que uno de sus hombres preguntó alterado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Señor?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al oírlo, dudó un segundo, pero finalmente, tomó la decisión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta vez no fue susurro, fue una voz firme y afilada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Tiren a matar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Repito… ¡Tiren a matar!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Con esa órden, el aire había cambiado; el tirador dejó de medir extremidades, alineó el centro de masa, apuntó, y finalmente disparo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El proyectil impactó profundamente en el costado, Jack cayó de rodilla otra vez, su cuerpo sangraba y tenía dos balas alojadas en un muslo. Respiraba agitadamente, como si cada segundo marcara un final.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces el escuadrón lo rodeó a distancia normal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Mantengan cobertura —Ordenó el líder, su voz había recuperado algo de su firmeza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Así, el equipo se reorganizó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Abanzamos en bloque, finalizen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No querían más riesgo, no querían más bajas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tres operadores avanzaron, el líder iba un paso detrás. Pero fue un error.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack no estaba calculando, no estaba pensando, estaba sintiendo: Dolor, presión, ruido, sangre, y… ira.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder fue el más cercano, se había adelantado, quería asegurarse que no hubiera más errores.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces Jack levantó la vista, su mirada ya no era la de un animal asustado, ahora se veía como un depredador completamente enojado. Se lanzó violentamente contra el líder, las balas comenzaron a golpear su espalda y costados, pero las escamas desviaban trayectorias. Algunas balas quedaban incrustadas entre piel y tejido superficial, se escuchaban como crujidos densos y chispazos breves. El concreto detrás de él estallaba por impactos fallidos, pero él no se detuvo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El líder intentó disparar a quemarropa, fue un segundo brusco de reacción que ninguno se había visto venir, Jack se movió a una velocidad aterradora, no tuvo tiempo de disparar, ya estaba encima. Lo embistió con una fuerza aterradora. Su cuerpo se elevó medio metro antes de golpear contra una estructura de concreto, el sonido del golpe resopló con el viento, matándolo instantáneamente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El escuadrón al ver éste hecho entró en pánico.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Líder caído! ¡Líder caído!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Maldita sea!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sin un líder la organización que antes estaba bien construida ahora se había desecho, no se desbandaron, pero ya no eran una sola mente, eran hombres asustados.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El francotirador, bajo presión, alineó y disparó, pero Jack giró justo antes del impacto. El proyectil rozó su costado, cerca de sus costillas, la sangre brotaba de sus heridas. Sin embargo, Jack no se detuvo, estaba en frenesí, un estado en el que el dolor ya no importaba, solo la supervivencia. No fue cálculo ni anticipación, sino que fue furia en movimiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack se movió, corrió en la dirección del disparo, herido, cojeando, pero aceleraba de manera sobrenatural, 600 metros no es una gran distancia para un soldado entrenado, para algo como él, en ese estado… Fue un cierre brutal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Fuego continuo! ¡Deténganlo!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una lluvia de balas golpeó su espalda pero a él ya no le importaba, las balas eran desviadas o quedaban incrustadas entre piel y carne. Avanzó sin dudar, sin caer.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;5 segundos… 7 segundos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La respiración del francotirador era forzada, podía sentirse la presión en todo su cuerpo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Recargó&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Mierda&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disparó.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Paam.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El proyectil impactó en el abdomen, la sangre brotaba a borbotones. Sin embargo Jack no frenó. Ya no. Aunque tropezó, siguió.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 segundos… 15 segundos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tirador comenzó a recargar más rápido, el sudor goteaba como agua de su frente, efectuaba uno, dos, tres disparos. Sin embargo, no todos sus tiros acertaban. La respiración agitada era cada vez más frecuente. Sus músculos se tensaban con cada segundo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;25 segundos… 30 segundos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jack cerraba la brecha a una velocidad aterradora, el golpe de sus pies empujaba el concreto de los edificios hacia abajo dejando grietas en cada paso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tirador sentía como su corazón se aceleraba cada vez más con cada segundo, ya no era tiro de precisión, sino pánico controlado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;40 segundos, eso fue todo, Jack alcanzó la estructura elevada, aunque el tirador intentó retroceder, ya era tarde, el impacto fue inminente, el rifle fue lo primero que cayó al suelo, y luego su cuerpo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Retirada! ¡Repito, retirada! —Dijo uno de los hombres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pero ya era tarde, sin líder, sin tirador, y sin distancia el escuadrón intentó reagruparse, sin embargo, ahora no eran más que un grupo de hormigas que perdieron a su reina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno a uno fue cayendo, la lucha fue sucia; culatazos, cuchillos. Los golpes contundentes no hacían nada contra las escamas de Jack, sus garras en cambio, atravesaban el blindaje como papel, y su fuerza de embestida era como un camión a 80 km/h.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los gritos, los disparos, el metal contra hueso se sentían en el aire, eran como lobos luchando contra algo que no encajaba en su mundo. Y así cayeron, uno a uno, hasta el último.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;12 hombres, una noche.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Finalmente, el silencio volvió con pesadez, solo interrumpido por la respiración agitada de Jack.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Él permaneció de pie unos segundos más, sangrando por múltiples heridas; una penetrante en el abdomen, un Hombro comprometido, piernas adoloridas y perforadas. Todo su cuerpo temblaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Él no celebró, no rugió, no entendía del todo lo que había hecho. Solo sabía una cosa: La ciudad ya no era territorio seguro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entonces giró, y caminó hacia ruinas más profundas, donde el metal oxidado y el concreto abandonado permanecían, solo deteriorándose por el avance de la naturaleza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lejos de la sociedad, y de cualquier cosa que pudiera volver a lastimarlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**********&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En las entradas de la ciudad, en una furgoneta de apariencia sospechosa, estaban ellos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—”Confirmación” —Se escuchó del comunicador.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—La misión fue un fracaso señor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—”¿Y el escuadrón?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Aniquilado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—”Retirense”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La furgoneta se retiró del lugar, dejando atrás patrullas bloqueando las calles, pero no se habían dado cuenta, que cuadras más adelante un coche estaba estacionado. Quizás porque era una patrulla de policía no sospecharon.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dentro, una mujer se encontraba sentada al volante, vigilando, esperó a que la actividad sospechosa cesara, y solo cuando la furgoneta al fin se fué, encendió su coche y se acercó, rumbo a la zona descampada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A lo lejos… un olor a hierro oxidado comenzaba a sentirse en el aire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 06:31:58 +0000</pubDate></item><item><title>Masterdrike. CAPÍTULO 3: LONDON</title><link>https://fictograma.com/d/2060-masterdrike-capitulo-3-london/1</link><description>&lt;p&gt;***&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771789016/fictograma/finalv2_avg7zx.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771789016/fictograma/finalv2_avg7zx.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ya casi la misión que une a dos viejos amigos llega a su fin. En un momento de calma, ambos reflexionan sobre las decisiones que los llevaron a ese reencuentro tan complicado. Pero solo será un momento de calma…***&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;London, uno de los 9 distritos. Ciudad moderna: carreteras, tráfico, edificios, contaminación en las zonas industriales, oficinas, obreros. Un ambiente gris, frío y lluvioso casi todo el año. La gente parece estar cada vez más descontenta e infeliz. La tasa de robos ha aumentado, así como la de desempleo. Los grandes inversores se van poco a poco. Todo se nota más tenso desde que el gobierno cortó todo tipo de relación comercial con Masterdrike. Apenas se sostiene y va en un claro declive. El gobierno no se cansa de robar. Ya no es como en aquellos tiempos de gloria, ya no es aquel gobierno que una vez lideró la feroz guerra hace años con táctica y poderío militar, doblando a todos los que se interponían, incluso eliminando del mapa un distrito. Hace años que no es nada de eso, solo quedan los hijos de los hijos de esos gobernantes temerarios, solo queda la corrupción y el declive total.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;London, ciudad principal en la zona central, 11 a. m. Han pasado 2 días desde la misión. Stand, Near y Kick solo se han centrado en pasar el tiempo esperando. En uno de los penthouses más caros de la ciudad, Near se encuentra encerrado en una habitación mientras Kick y Stand en la sala hablando. Desde ahí, una gran ventana de cristal curva deja ver la ciudad, las luces, la lluvia, todo un ambiente frío. Apenas hablaron en los últimos dos días. Para Stand fueron unos días difíciles, pero Kick durmió y durmió, hace tiempo que no descansaba de verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¿Puedo pedir más comida?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Claro que sí, toda la que quieras. Es increíble que lo único que has hecho es dormir y comer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¿Es en serio? No sabes cuánto tiempo estuve en la miseria comiendo migajas hasta que se me acabaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Perdón, solo que de verdad no has dicho casi nada que no sea preguntarme por comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Bueno, tengo que estar con energía en caso de que explote todo y se quieran llevar al niño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Seguro que el niño está bien, dudo que vengan a buscarlo acá. Además, somos los únicos que sabemos dónde está exactamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Bueno, si tú lo dices, me relajaré un poco más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —¿Cómo que si ya no lo estabas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —A ver, tengo una curiosidad: ¿cómo es que tienes dinero para pagar un penthouse, tienes equipo militar, una armadura súper avanzada para el combate? — “Kick piensa, envidiando, que no podría vencerlo.”—. ¿Cómo es que tienes todo eso y aun así te arriesgas por una misión suicida que pudo salir mal? Dinero no es, así que ¿qué ganas tú haciendo todo eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Increíble, de verdad estás usando las neuronas. Bueno, ya que preguntas… Obvio, soy millonario. ¿Te acuerdas del proyecto ese que hacía mientras trabajaba con los Federales, el núcleo de energía “infinita”? Pues nunca lo completé, pero sus derivados me hicieron ganar mucho dinero, y incursioné en fabricar autos y jets comerciales. En cuanto a la armadura, sí la perfeccioné, y bueno, el jet de combate no lo vendo, es de uso personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Ok, ok, ¿pero por qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Tener una armadura de combate y un jet táctico no es precisamente legal si nos ponemos técnicos. Traté de conseguir una licencia, pero la verdad son restrictivas y poco prácticas, y dar declaraciones y eso no es nada emocionante. Con esto consigo un terreno político extenso y moverme como una entidad estatal independiente donde todo eso es propiedad del estado. En ese terreno, legalmente todo eso que mencioné puede existir sin peros de nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Vaya, sí que es interesante. Hasta se siente bien escuchar todo eso. De verdad me alegra que hayas podido avanzar tanto, es increíble —piensa: &lt;em&gt;ojalá hacerlo mismo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —¿Avanzar? Tal vez sí, tienes razón. La verdad me costó mucho, no es fácil dejar ese mundo de las drogas y el alcohol…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Qué bueno escuchar eso después de la última vez que te vi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand:&lt;/strong&gt; —Tal vez no lo dije antes, Kick, pero… gracias por lo de aquella vez. Lo vi como una segunda oportunidad. La probabilidad de que alguien conocido estuviera ahí y además me llevara al hospital es inexistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hace dos años, en algún lugar del mundo, un lugar lleno de caos y basura, contaminación por todos lados y olor a azufre hacía que el aire se sintiera pesado. Trabajos para todos, mal pagados, pero trabajos al fin. Estaba anocheciendo. Kick se encontraba en una misión para detectar el flujo de tráfico de drogas. Había llegado a ese sitio.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Vaya porquería de lugar, ¿no podía elegir un sitio más bonito para hacer drogas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Perros ladrando de fondo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—De verdad que es un mal sitio para vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Siguió por las estrechas calles, hasta que vio la fábrica y varios campamentos cerca de las mismas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Va caminando entre los campamentos, hechos de palos, sábanas, bolsas y láminas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick piensa:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;¿Todos estos se están drogando? Es peor de lo que pensaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick recibe un golpe por la espalda, apenas le hace algo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Pero qué. —lo empuja y cae un hombre en mal estado, probablemente alcoholizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Quédate ahí, no tengo nada para darte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick frunce el ceño y sigue abriéndose paso entre carpa y carpa hasta llegar cerca del portón de la fábrica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —Es aquí. Se ven las luces encendidas, ¿eh? Trabajo, trabajo… Infelices, iré por ustedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justo rodea por el muro antes de entrar por la parte trasera de la fábrica. Mientras pasaba por medio de las personas, se fijó en alguien que cayó de la cama. Le recordó a alguien familiar…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¿Stand? ¡¡¡STAND!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se acerca rápidamente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick:&lt;/strong&gt; —¡Stand! ¿Qué mierda has hecho? ¡Carajo, responde! —. Lo toma del piso y lo pone de lado izquierdo mientras vomita, pero sin estar consciente del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie hacía nada. Los vómitos paraban, pero parecía estar convulsionando ahora. Hace lo que puede para que no se lastime, y luego se detiene y solo tiembla. Está frío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Kick se lo lleva en su hombro y corre con él como puede. Unos guardias se alarman. Kick pide ayuda, pero a estos no les importa mucho. Kick procede a golpearlos y logra robar un carro oficial. Stand es bajo y delgado, pero ese día lo estaba más. Logra llevarlo al hospital. Lo deja y ahora tiene que escapar de los oficiales.&lt;br /&gt;
**&lt;br /&gt;
Ese día, Kick no cumplió su misión. El disturbio y la persecución policial alarmaron a los traficantes, y decidieron irse y doblar la seguridad de la fábrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regreso al presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —Si lo dices así, pues me alegra entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez se acerca la hora de entregar a Near. La lluvia no para, la hora pico de tránsito se acerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —De verdad que se ve bien todo desde aquí —Kick disocia un poco de la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —No tienes que darme las gracias. Aquel día que te salvé de ser ejecutado… debió ser traumático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand: —Sí, lo fue, pero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick interrumpe: —Me sentí culpable de verte así aquel día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand se queda pensando. Él sabía que solo estaba en aquel lugar para morir después de perder al amor de su vida frente a sus ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stand: —No fui el único que perdió a alguien, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick: —No.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fin del capítulo 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:36:39 +0000</pubDate></item><item><title>Bajo la sombra del cometa: El demonio de fuego negro. Prologo</title><link>https://fictograma.com/d/2062-bajo-la-sombra-del-cometa-el-demonio-de-fuego-negro-prologo/1</link><description>&lt;p&gt;Hacía una mañana particularmente tranquila aquel día. El cielo nublado sobre la ciudad de Quito era indicativo de que nada especial estaba por ocurrir en ese momento. En medio del bullicio de la ciudad, un joven de pelo negro y uniforme escolar se dirigía camino a clases. Mientras caminaba, algo llamó su atención: una pantalla en una tienda con el volumen alto. En ella aparecía un noticiero, y las palabras “muertos” y “eclipsado”, dos palabras que normalmente van juntas, se encontraban en el noticiero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Un eclipsado de nivel titán apareció en un barrio de Berlín después de que se manifestara el cometa negro, causando una gran devastación antes de ser neutralizado por los Guardianes del Alba. Aunque las víctimas aún no se han contado oficialmente, se estima que cerca de 200 personas perdieron la vida en el ataque.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras escuchaba la noticia, el joven pudo escuchar los murmullos de la gente. En su mayoría, era sobre lo fatal de la situación y dudas de si la Ordine lux podrá hacer frente a los siguientes eclipsados con un número menor de víctimas fatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chico decidió seguir su camino a la escuela, y cuando estaba caminando, algo cálido cubrió su visión repentinamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quién soy? — preguntó una voz femenina mientras tapaba los ojos del chico con sus manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Agh… Cami, ¿por qué te gusta hacer esto todo el tiempo? — contestó el chico sin ningún tipo de interés en el juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé… creo que solo me gusta oírte decir mi nombre — respondió la voz femenina llena de dudas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueeeno… eres Camila — dijo el chico con una voz agotada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Quiero que digas todo mi nombre, Re-na-to Ve-ga! — mencionó molesta la chica haciendo especial énfasis en el nombre de Renato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yyyyyyyaaaaaaaaa… Camila Herrera. ¿Feliz?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las manos dejaron de cubrir su rostro. Una chica se pondría enfrente suyo y asentiría con la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos continuarían el camino juntos, riendo y hablando de las tareas que debían entregar el día de hoy. Completamente concentrados en su propio mundo, era como si nada malo pudiera pasar. Para ambos era una sensación mutua, pues se conocían desde niños. Todo el trayecto sería así hasta llegar al patio del colegio. Al llegar, vieron a un chico bastante apuesto rodeado de chicas del colegio y algunos otros chicos acompañándole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Felipe Villalba, siempre tan popular y buscado por las mujeres… no sé qué es lo que le ven sinceramente — comentó Camila con un toque sarcástico —&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pueeess… es inteligente, atlético, talentoso en casi todos los deportes y… aunque sea un hombre, no puedo negar que es bastante apuesto — contestó Renato mientras enumeraba con los dedos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Camila y Renato comenzaron a debatir sobre cómo es que Felipe lograba llamar tanto la atención de sus compañeras femeninas. Mientras discutían, un grupo de chicas rodearía a Camila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Camiiii! Nuestra pana del alma, quisiéramos hacer algo, pero necesitamos tu ayuda… ¿O… quizás podría venir Renato en su lugar? — preguntó alegremente una de las chicas, mientras dirigía una mirada malintencionada hacia él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡NO! — la voz de Camila se llenó de angustia, mientras se puso en medio de Renato y la chica. —Voy… ahora mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Camila se dio la vuelta mirándolo fijamente, una mirada seria se formó en ella, la cual rápidamente cambió a una alegre sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vuelvo enseguida, Renato, no te preocupes por mí.—La sonrisa de Camila no cambiaría, aunque algo raro se podía notar en sus ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Camila… está todo bien? — Renato tomó a Camila de los hombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ay, ¿cómo crees, Renato? Por supuestísimo, todo está bien, no te preocupes más ¿Vale?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Camila chasqueó un dedo y apuntó hacia él con los dedos que formaban una pistola y un ojo cerrado, acompañada de una apasionante sonrisa. Renato sonrió y respondió devolviendo la alegría de su amiga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ja, ja… está bien, te veo en la formación, no demores o te podrán bajar puntos de conducta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Camila asintió y se dio la vuelta para desaparecer con las chicas. Renato, por su parte, continuó su camino al aula para dejar su mochila llena de libros y cuadernos. Al llegar, saludó al resto de compañeros de clase y se pusieron a conversar sobre cómo estuvo el fin de semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras conversaba con sus compañeros, algunos estudiantes comenzaron a gritar en pánico y sorpresa. Muchos comenzaron a señalar, con dedos temblorosos y ojos totalmente abiertos, tanto, que reflejaban aquello que los atemorizaba, a las grandes ventanas de la clase. Afuera, en el cielo nublado, se podía divisar con total claridad un cometa negro atravesando el cielo. La figura del cometa y su estela atravesaban las nubes de tal forma, que parecía que rasgaba la realidad misma. Las nubes y el cielo alrededor se oscurecieron, de la misma manera en que lo haría durante un eclipse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—E—El cometa… está aquí, por Dios… ¡que no aparezca un eclipsado cerca! — mencionó un estudiante con una voz temblorosa y un rostro lleno de sudor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tranquilos todos… no ha aparecido un solo eclipsado en meses. Al menos en esta ciudad — dijo otra estudiante temblando de terror. Tragó saliva. — No creo que… aparezca un eclipsado ahora ¿No creen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos los estudiantes se miraron con desconcierto, incluyendo a Renato. Él, por su parte, trataba de mantener su compostura todo lo posible con una respiración acelerada. Mientras ajustaba el ritmo de su respiración, su visión se oscureció y un fuerte sonido lo ensordeció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una repentina explosión derribó una de las paredes del aula. Al regresar en sí unos segundos después, la visión de Renato se aclaró lentamente. Al poder ver nítidamente de nuevo, vio que varios de sus compañeros habían sido aplastados por los escombros. Solo eran visibles algunas manos y piernas. Retrocedió rápidamente en pánico, gritando de miedo y con un rostro lleno de terror.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miró hacia la pared que había sido derribada, pudiendo ver el panorama de afuera. El paisaje de la ciudad se veía adornado por un fuerte vendaval, algunas nubes comenzaron a descender en forma de espiral lentamente, como si varios tornados estuvieran a punto de formarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con heridas en su cara, la respiración agitada y sosteniéndose el brazo izquierdo, que se dislocó por el golpe de los escombros, Renato huiría del aula en dirección a la salida. Al llegar al patio donde estaba la salida, pudo ver un panorama que solo había visto en películas de desastre. La gente huía en pánico, gritando y tropezándose. Varias palabras se repetían constantemente en sus gritos: “¡Huyan!”, “¡Eclipsado!” y “¡Corran!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una señal parecida a la que se escucha cuando se dan alertas meteorológicas comenzó a sonar en su teléfono y en otros dispositivos cercanos. Sacó su teléfono, el cual tenía la pantalla rota debido a la explosión anterior. Al revisarlo, pudo ver un mensaje en letras rojas que decía:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«SE HA DETECTADO LA PRESENCIA DE UN ECLIPSADO PELIGROSAMENTE CERCA DE SU UBICACIÓN ACTUAL. POR FAVOR EVACUE INMEDIATAMENTE Y HAGA CASO A LAS AUTORIDADES Y A LOS GUARDIANES DEL ALBA. ESTO NO ES UN SIMULACRO. REPITO: ESTO NO ES UN SIMULACRO».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ver el mensaje, trató de correr, pero una de sus piernas le respondía con un dolor agudo cada vez que trataba de acelerar mucho, cojeando hacia la salida. Se detuvo a pocos metros debido a un pensamiento: &lt;em&gt;¿¡DÓNDE ESTÁ CAMI!?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renato se quedó paralizado a pocos metros de la salida, pues entre las personas que huían no recordó haber visto a su preciada amiga. No solo eso, el lugar del cual huía la gente era el mismo hacia donde vio irse a Camila. Apretó sus puños con fuerza y se mordió fuertemente un labio. Cualquier persona con sentido común se hubiera largado en ese momento, pero algo dentro de él, lo estaba forzando a darse la vuelta. Quería huir, quería correr… pero no podía, no hasta encontrar a su preciada amiga y asegurarse que este bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cojeó hacia la dirección donde venía el gran vendaval y se formaban los tornados. Mientras llegaba al enorme patio trasero del colegio, los vientos se volvían cada vez más fuertes. Era difícil respirar debido a que las fuertes corrientes no dejaban entrar el aire a la nariz. Según avanzaba, la fuerza del viento aumentaba gradualmente, era difícil caminar si no te agarrabas a algo, al punto de que algunos objetos y cadáveres eran arrastrados por este.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acercarse al epicentro de los vientos, pudo ver a Felipe Villalba, ayudando a rescatar a unos niños que se habían quedado atrapados en el caos. Felipe y otras personas se dirigían a la salida del patio trasero. Renato miró con detenimiento a las personas presentes a lo lejos, intentando encontrar a Camila, pero no pudo encontrarla. No estaba presente en el grupo que Felipe estaba guiando. Felipe se dio cuenta de la presencia de Renato, trató de gritarle que fuera con él, que era peligroso, pero sus gritos se veían opacados por el fuerte sonido del viento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renato vio los gestos de Felipe que le decían que fuera con él, pero no quería abandonar a Camila, no podía. Renato siguió acercándose al epicentro de los vientos. Felipe trató de evitarlo e intentó llegar hacia él, pero el fuerte viento no se lo permitió. Felipe estaba al otro lado de una cancha de baloncesto, y se necesitaba agarrarse a algo para evitar que el viento te arrastrara. Sin nada más que poder hacer, Felipe se resignó a evacuar con los que rescató con anterioridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras se acercaba más al epicentro. El cual, se encontraba en una de las zonas más aisladas y alejadas del colegio. Caminar se volvió casi imposible, en especial para él. Su pierna herida y su brazo dislocado hacían más difícil la tarea. Mientras se aferraba fuertemente a lo que podía con su&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Único brazo bueno. Un solo pensamiento se repetía en su mente, un pensamiento que resonaba más fuerte que los violentos vientos que lo rodeaban, el nombre de una persona aparecía todo el tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cami… debo encontrarla… ¿Dónde estás… Camila?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, tras un largo esfuerzo, vio una especie de muro de polvo formado por el viento. Tras ese muro, se podían divisar varias figuras: una estaba de pie, la otra estaba sentada enfrente de la primera, las demás estaban tumbadas en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renato atravesó el muro, cerrando sus ojos mientras se cubría la boca y nariz con su mano, para evitar que entre el polvo. Entonces, sus ojos se abrieron lentamente y con cuidado, para evitar que le entre polvo dentro de estos. Cuando finalmente pudo ver con claridad de nuevo, su boca se entreabrió ligeramente, sorprendido por lo que estaba viendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a él, se encontraba una figura muy familiar, una figura de espaldas, que era demasiado conocida. Camila estaba discutiendo con una aterrorizada chica sentada en el suelo frente a ella. Alrededor suyo, se podían ver los cuerpos de algunas estudiantes; estos cuerpos habían sido cortados en diferentes ángulos y partes. Los cortes eran prácticamente perfectos. Los cuerpos eran familiares para Renato, se parecían chicas que se habían llevado a Camila. Él escuchó la conversación que mantenían las dos chicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dime… ¿Qué planeabas hacer con esos videos una vez termináramos? — Preguntó Camila, con un tono serio que quería quebrar en llanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Y-Yo… no pretendía hacer nada…— la chica miro a los ojos inexpresivos de Camila —no… no me lastimes, p-por favor — Rogo la chica llena de lágrimas y con una voz aterrorizada mientras retrocedía, tratando de detener a Camila con la palma de su mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡RESPÓNDEME CARAJO!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Camila gritó, moviendo su mano, con los dedos rectos, en dirección horizontal. Un fuerte viento se manifestó como si fuera una cuchilla, cortando la mano de la chica frente a ella. La mano comenzó a rodar por el suelo, mientras la chica gritaba de dolor y la sangre salía a chorros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿¡Y BIEN!? — Camila gritó con fuerza y firmeza mientras miraba fijamente a la chica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡¡P-PLANEABA VENDERLOS… YO PLANEABA VENDERLOS!! — La chica respondió entre sollozos y gritos, mezclados con sus llantos. — ¡Por favor… perdóname… déjame ir… por favor!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Camila alzó su mano al aire lentamente, con los dedos aún extendidos. Mientras lo hacía, la chica frente a ella comenzó a pedir clemencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renato, al ver esto, corrió como pudo y tapó los ojos de Camila con su mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿Quién soy, Camila? ¿Quién soy? — Preguntó Renato, con un tono de gentileza y lágrimas en los ojos. Camila se paralizó un momento bajo su mano, luego tocó su mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— R-Renato… — Mencionó con gran tristeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Tonta, quiero que me digas mi nombre completo — Contestó Renato, con un río de lágrimas, una risa nerviosa y tragándose los mocos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Renato Vega… eres Renato Vega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz de Camila se quebraría en llanto, agarra la mano de Renato y comenzó a llorar. Se dio la vuelta dejando ver su rostro repleto de lágrimas y tristeza, los botones de su camisa habían sido arrancados y se podía ver un poco de su pecho y sostén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Renato… tengo miedo Renato, yo… y-yo no sé qué está pasando, algo me habla directo a la mente y ellas… ellas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renato se alejó un poco y puso su mano en el hombro de Camila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No te preocupes Cami, ya está… no pasa nada vale, todo estará bien, no te preocupes — Quebrando en llanto al igual que su amiga, su voz aún estaba cargada de compasión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Renato, ayúdame por fa……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo interrumpió a Camila repentinamente, un líquido cálido salpico en el rostro de Renato. De repente, unas llamas plateadas salieron del cuello de Camila y su cabeza se separó de su cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— C-Ca… ¿Cami?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renato no sabía qué hacer, que decir, su voz trataba de gritar algo, pero nada terminaba saliendo. Se arrodilló frente el cuerpo de su amiga, sus manos trataban de tocarla, pero las llamas plateadas comenzaron a consumir sus restos. Haciéndola desaparecer poco a poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Estás bien pibe? —Preguntaba una voz serena y calmada frente a él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renato alzó su mirada con la boca entreabierta, sus ojos se encontraban perdidos y temblorosos. Enfrente suyo se encontraba un hombre con una mirada calmada y un rostro insensible ante la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía en su mano una espada cuyo mango y hoja parecían estar formados con un material óseo, aunque en su filo se podía ver un material parecido a la plata del cual emanaban llamas argentas. Llevaba una especie de armadura corporal de alta tecnología y una gabardina blanca con cuello alzada que se ajustaba a su cuerpo, en las placas del pecho de la armadura, se podía ver un símbolo. Un sol brillando fuertemente frente a unos grandes fragmentos negros que se desvanecían alrededor de los rayos de luz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renato, bajo su mirada totalmente absorta, pues reconocía la figura frente a él, era un guardián del alba, aquellos encargados de exterminar a los eclipsados. Contrario a lo que muchos creerían, su figura no emanaba ningún tipo de heroísmo ni esperanza, sino que, más bien, formaba parte del caos. Solo estaba allí para hacer su trabajo, acabar con el eclipsado y salvar a los civiles, eso fue, lo único que podía hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renato miró con ojos totalmente perdidos, donde antes estaba Camila, ya no quedaba prácticamente nada de quien era su mejor amiga, solo un polvo negro. Cerro su puño con furia y apretó sus dientes fuertemente, casi parecía que se iban a romper, contuvo toda su frustración que tenía con el asesino de su amiga. Respondió, con una voz rasgada por la tristeza y el lamento que trataban de esconder una inmensa furia, diciendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí…estoy bien.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 23:16:27 +0000</pubDate></item><item><title>El Orden Inestable de las Cosas - Capítulo 6: "SARNA"</title><link>https://fictograma.com/d/2065-el-orden-inestable-de-las-cosas-capitulo-6-sarna/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771812852/fictograma/Portada_oezeye.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771812852/fictograma/Portada_oezeye.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;Todo empeoró en, literalmente, todos los sentidos posibles. Un cableado eléctrico estaba siendo arreglado en la esquina de la cuadra por lo que estuvimos sin luz tres días enteros, contando historias de terror en el living a la luz amarillenta de una linterna con pocas pilas. Cuando volvió, un compañero que contrajo sarna después de viajar en un colectivo de larga distancia nos contagió a casi todos, para no decir todos. Cremas, más cremas que nos embadurnaban todo el cuerpo y nos dejaban pegajosos. El confinamiento, acostarse y quedar pegado a la sábana como un bicho. Rascarse hasta lastimarse la piel. Faltar a clases, poner en riesgo el cuatrimestre. Los que no se habían contagiado, que eran dos o tres y Nancy, nos llevaban la crema y comida a la pieza. Algunos estaban enfurecidos con el sarnoso; se escuchaban las puteadas limpias, otros no daban más de la risa. Sanar y volver a contagiarse. Más crema y más sarna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eternas dos semanas de pandemia sarnosa en las que no vi a Joaquín ni una vez, ni entre las sombras de la linterna con pocas pilas durante las noches de historias de terror, ni su voz escuché, ni sus dedos repiquetear a través del durlock agujereado. Dos semanas en las que si quiera se me apareció en algún sueño interrumpido por el picor de las ronchas en la piel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No puedo, tengo sarna”. Dentro de mi repertorio de excusas, jamás se me hubiera ocurrido decir algo tan escabroso. Pero el “no puedo, tengo sarna”, entonces, ni siquiera era una excusa. Se trataba de un motivo real, un motivo que llevé bastante lejos, que extendí hasta que las ronchas desaparecieron y el cuerpo ya no me picaba en absoluto. “No puedo, tengo sarna todavía”, cuando me golpeaban la puerta Patricio y Néstor para ir a ensayar. “No puedo, todavía tengo sarna”, para evitar los grupos de estudio del parcial. ¿Todavía tenés?, me preguntaba Nancy, resignada. ¿Cuántas veces tengo que lavarte las sábanas? La sarna me obligó a aislarme, aunque no hubiera querido entonces, y me ayudó a quedarme en la pieza, encerrado, abatido, cuando más ganas tuve de permanecer dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos semanas. Sarna, insomnio, comezón, pensamientos. Levantar el póster, sacar el bollo de medias del agujero, en mitad de la noche, espiar dentro. Cautela, oscuridad, silencio. Ni siquiera el murmurar del soplido de un ronquido o el leve deslizar de las sábanas de nylon contra la piel. Nada, mucho vacío. Era obvio que él no tenía sarna, que ni siquiera había estado cerca de contagiarse, ni diez cuadras cerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía dormir, y tampoco toleraba estar despierto. Era una carcasa con un hueco aterrador y profundo que mientras más se vaciaba, más pesaba. No podía concentrarme en nada, y a la vez era inevitable pensar que, en algún momento, iba a pasar algo que hiciera que todo empeorara aún más. Cuando creía tener algunas horas de estabilidad mental me acordaba de lo innombrable y, de esa forma, volvía a hundirme en el pozo una y otra vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vida continuaba alrededor, como siempre, girando, transcurriendo. Y el continuar de la vida pasa al último puesto en la lista de preocupaciones cotidianas cuando uno está como yo estaba. Pero era consciente de su pasar; el ruido en la residencia que se detenía, de noche, cuando el cansancio invadía los cuerpos, y reanudaba a la mañana temprano, cuando alguien daba un portazo, dos pisos abajo, para escabullirse en la calle. Las risas de los que volvían borrachos, tarde, los viernes a la noche. Las clases, los ensayos de la obra de teatro a los que hacía ya dos semanas que iba faltando. Patricio faltando a las clases teóricas para presenciar partidos aleatorios en las canchas de fútbol para ver con quién se podía obsesionar esa semana. Patricio hablando bobadas de Juan Cruz. Néstor prestándole la oreja. Yo estático como una piedra, en la pieza, imaginando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que fui a ensayar, Martínez me perforó el tímpano. Su voz chillona, optimista, se me quedó pegada en el cerebro. Me titiló la cabeza cuando intenté dormir esa noche. &lt;em&gt;En la u-ene-ce tenemos los mejores actores de todo el mundo… Estoy segura de que van a venir de todos sus pueblos a verlos, ¿eh? Parece que falta mucho pero diciembre está acá nomás, a la vuelta de la esquina. Vayan avisando, dale.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo haberme preguntado si se había olvidado de nuestra conversación. Si se había olvidado de mí, de lo que había intentado hacer. Recuerdo haberme preguntado si no me había imaginado sus palabras de ánimo, sus manos, calientes, apretando las mías. Me cuestioné por qué estaba siendo tan cautelosa con sus miradas, por qué ya no me señalaba y me nombraba como ejemplo, por qué había pasado a ser uno más en sus clases cuando siempre había sido el centro. Recuerdo haberme preguntado cómo era posible hacer como si nada cuando sabías que a otra persona se le estaban cayendo los ladrillos por dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos semanas. Al catorceavo, quinceavo día me dije a mí mismo que no podía seguir así. Me cambié de ropa, me tiré un poco de perfume, me aplasté el pelo, me puse unas zapatillas y salí de la pieza. Entonces, en el pasillo, me di cuenta de cuán viciado estaba el aire que había estado respirando. Eran alrededor de las dos o tres de la tarde; a esa hora nunca había nadie dando vueltas. O todos están en la facultad, o todos están durmiendo la siesta o en el trabajo part-time. Y la puerta al lado de la mía quieta, como si no hubiera sido zarandeada en años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salí de la residencia. Era lunes; las calles estaban colmadas de autos, de camiones descargando y cargando, en la vereda la gente caminaba como si les hubieran tirado de una cuerda. Yo sentía que me iba a desmayar. En el kiosco, el metalero se comía un sánguche sobre el mostrador mientras desparramaba migas y escuchaba un partido a todo volumen por la radio. Todavía estaba colgado el cartel de que buscaban gente. &lt;em&gt;¿Qué necesitás, nene?&lt;/em&gt;, me preguntó de muy mala manera, como siempre. Me compré un sánguche de milán y queso y una coquita, y por miedo a subir y encontrarme a alguien, me senté en el escalón de la puerta a comerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Miralo al sarnoso —dijo la peor voz que pude escuchar en ese momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subí la mirada. Patricio me localizó desde la esquina de la cuadra y me llamó la atención con el simple y escandaloso pitido de su voz. Venía caminando a toda marcha, como el resto de las personas, y las esquivaba a pasos agigantados mientras se acercaba y me señalaba con el dedo. Solo cuando estuvo lo suficientemente cerca me di cuenta de que estaba enojado, o quizás indignado, o quizás decepcionado. Probablemente todas las anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Se puede saber qué mierda te pasa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya se me pasó la sarna —le dije, mientras me subía las mangas del buzo como para demostrarle la ausencia de las ronchas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Vos te pensás que yo soy pelotudo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eh?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Vos te pensás que yo me comí el cuentito ese? —Silencio. Fruncí los hombros, haciendo de cuenta que no entendía de qué me hablaba realmente. Le di un trago a la coquita. Él me miraba desde arriba, atónito—. A Néstor capaz lo convencés porque él es un colgado y además te creé todo, pero a mí no me podés boludear. Estás equivocado si pensás que me podés boludear. ¿Qué estuviste haciendo todo este tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estuve en la pieza porque tenía sarna. ¿Qué más querés que te diga? ¿Quéres que te muestre las cicatrices que me quedaron en el culo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y dale y dale con la sarna. Si no estuviste con nadie más ahí adentro, ¿quién te va a contagiar? ¿Tu vieja?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué se yo, Patricio. No me rompás los huevos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te voy a decir una cosa —se acercó y me desprendió la coquita de la boca—. &lt;em&gt;Vos&lt;/em&gt; no nos rompás los huevos. ¿Sabés de dónde vengo? Estamos todos ensayando como unos pelotudos al reverendo pedo porque nos falta el protagonista de esta obra de mierda. Hacé lo que quieras con tu vida, Elías. Si querés dormir dos semanas seguidas, si querés meterte en un búnker, no salir más, no sé, no me importa. Pero vos tenés una responsabilidad. Estamos todos ensayando y vos acá rascándote el ojete y comiéndote un sánguche de mierda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No te calentés, pelotudo. ¿Desde cuándo te importa tanto esto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Desde que te dan los mejores papeles y vos te los pasas por el orto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si tenés algún problema con eso hablá con Martínez, no te la agarres conmigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me chupa los dos huevos Martínez. Vos sos mi amigo, y como sos mi amigo tengo la confianza suficiente para decirte las cosas en la cara te guste o no. Elías —hizo una pausa, me obligó a mirarlo—, ponete las pilas. No caigas en esa de nuevo. No sos un inútil, no te portés como uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricio se metió a la residencia sin volver a mirarme, sin decir nada más. Cerró la puerta detrás de sí con un portazo fugaz que me despeinó los pelos de la nuca. Yo me paré, hice unos pasos, tiré el sanguche en el contenedor de basura y abandoné la Coca al costado de las escaleras en las que había estado sentado. Empecé a caminar en dirección a la facultad, aunque sin destino en particular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él y yo nunca estábamos de acuerdo; no era raro que nos encontráramos envueltos en discusiones sin fin. Y aunque eran frecuentes, nunca se trataban de mí. Sus respuestas no dejaban de ser duras, rara vez se aplicaba un filtro en la boca. De todas formas, años después, millones de veces desee volver a escuchar esas palabras descaradas para que me acomodaran un poco la mente. Pero eso fue años después. Aquel día empecé a alejarme porque las ganas que tenía de meterme en la residencia atrás de él y molerlo a palos se acrecentaban tanto que mi cerebro, sin que yo supiera, resolvió que alejarse era lo apropiado. Como si al alejarme dejara atrás también esa sangre amarga que se me había metido en las venas y me estaba pudriendo por dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las calles del centro a la hora de la siesta. Otoño, hojas, cielo celeste, viento. Manteros, músicos en las veredas y malabaristas en las esquinas, música en los bares, olor a café recién tostado, viejos jugando al ajedrez en los boliches. Cambié de dirección. Caminé un poco más y me senté en La Cañada, casi llegando a esquina Colón, donde se unen el Centro y Barrio Alberdi, y me quedé mirando con detenimiento a esos viejos que se tomaban, probablemente, una segunda o tercera jarra de sangría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa época, cuando todavía era un chico, lo que más me aterraba de volverme adulto era olvidar. Los adultos pierden la cabeza, se olvidan de sí. ¿Qué fue de vos? ¿Qué te diría tu adolescente fluorescente si te lo chocaras de frente? Y miren que mi vida en ese entonces era la mierda misma, pero así y todo no quería dejar atrás aquellos años, mucho menos cuando, en una conversación casual, alguien mencionaba que los siguientes eran peores. Me daba miedo olvidar de dónde venía, perder el norte, caminar hasta donde no quería. Llegar a viejo para darme cuenta de que la vida me llevó por delante y de que no llevé la vida que quería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no le dije? ¿Por qué me daba tanto miedo decirle que estaba mal? ¿Y por qué me costó tanto admitírmelo a mí mismo? ¿Por qué sentí, por mucho tiempo, que no había nada más después de eso? En aquella época sabía que no estaba actuando como se suponía que debía hacerlo. Sabía que iba a encontrarme a mí mismo, años después, cuestionando todas las cosas que hubiera hecho diferente y así sucesivamente hasta morir. Y mírenme ahora, léanme ahora. Estoy escribiendo un texto infinito, irresoluto, cargado de posibilidades, colmado de “hubiera hecho”, de “le hubiera dicho”, de “recuerdo que”. ¿Qué es de mí ahora? ¿Quién soy además de todo lo que decidí no hacer conmigo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al otro día, con Néstor, acompañamos a Patricio a ver a Juan Cruz a la canchita. El día estaba horrible; había mucho viento y el cielo estaba colmado de nubes grises oscuras y apretadas. Como sabíamos hacer, fuimos caminando. Dábamos pasos largos, apresurados por los “apúrense” de Patricio. Y nosotros que le obedecíamos y nos apurábamos para ver, una vez más, a los odontólogos contra los economistas. Un partido que se repetía, con resultados que se repetían, con personas que se repetían y que yo, mientras tanto, sabía exactamente lo que significaría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Néstor me hizo exactamente los mismos planteos que Patricio, con la diferencia de que utilizó su tono más educado para emboscarme con preguntas que respondí de forma desabrida un poco para cortar con el tema de una vez y otro poco porque estaba cansado de justificarme ante los demás, incluso a sabiendas de que las elaboradas explicaciones eran falsas. Y Patricio que, medio sabiendo que yo estaba mintiendo, miraba al frente con el ceño fruncido, juzgándome en su mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegamos y con Néstor nos sentamos en contra de la hilera de álamos. El pasto estaba raleado, mezclado con tierra húmeda que después se nos iba a quedar pegada en la parte de atrás de los pantalones. Patricio caminó unos metros más allá y se prendió del tejido, atrás del arco de los odontólogos. Lili y dos o tres chicas más estaban sentadas en el banco que evitamos, ese que tiene una vista perfecta a la cancha y a los jugadores, lo suficientemente perfecta como para encenderles los ojos a todas ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cancha, Joaquín corría atrás de la pelota. Se me quedó mirando cuando todavía no nos habíamos sentado en contra de los álamos y siguió mirándome de a ratos, como si no supiera exactamente qué era lo que estaba buscando. Estuve a dos pensamientos desquiciados de colgarme del tejido, justo al lado de Patricio. Pero Néstor no paraba de hablar y, por el contrario, me empecé a reír. El tema de conversación del que supuestamente yo participaba no causaba risa. Néstor frunció el ceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;em&gt;Bue&lt;/em&gt;, no te voy a decir más nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Perdón, justo me acordé de algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Contame así me rio yo también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, es una boludés. ¿Qué me decías?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es la última vez que vengo a este lugar —sentenció—, menos con este clima. Además, mirá, hay todas minas y nosotros. Quedamos como unos pelotudos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Néstor siguió quejándose de un tema y después de otro. Me puse una campera y seguí absorbiendo humedad como un hongo. Observé a Patricio prendido del tejido, sin siquiera darse vuelta en algún momento para saber de qué hablábamos, repartiendo el peso del cuerpo entre una pierna y la otra, exhalando vapor cálido que se difuminaba en la noche que ya había caído, porque ya anochecía temprano. Patricio esperaba. Esperaba que él detuviera el partido, que corriera afuera de la cancha y siguieran corriendo juntos, que hiciera un gol y formara una “P” con los dedos. Esperaba, probablemente, que nomás lo mirara. Y no se movía porque creía que el simple hecho de desaparecer por dos segundos le haría olvidarse de todo el tiempo que había acumulado estando ahí, permaneciendo, sin ninguna expresión en particular más que la de “me voy a parar acá sin hacer nada y capaz me muera acá sin hacer nada, pero no me voy a ir hasta que estés listo, y capaz entonces me voy a ir, pero con vos”. Quién sabe qué hilvanaba su mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El partido terminó poco después. Nos íbamos a ir, pero resulta que entre las amigas de Lili estaba una chica que Néstor se estaba encarando y me pidió, por favor, que nos acerquemos a saludar antes de que se fueran. Entonces me encontré a mí mismo envuelto en una realidad alternativa en la que nunca me hubiera situado voluntariamente: en el banquito, atrás del tejido, con una vista perfecta a la cancha iluminada que se despejaba de a poco. Las dos amigas de Lili hablaban con Néstor, de pie. Lili me arrastró aparte para hablar de la obra. Me agarró de las manos para sentarme. Ella tenía las piernas cruzadas y, entre palabras, lanzaba miradas disimuladas, como Patricio, esperando impacientemente que él la viera. Que supiera, que se acercara. &lt;em&gt;Acá estoy, sigo acá, no me fui.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué hacés acá? —Joaquín me abrazó primero. Habló con sorpresa. Ella nos miró—. ¿Cuánto hace que no te veía?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Uh, no sé. Perdí la cuenta —me reí, tratando de ocultar los nervios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dónde estabas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Donde estoy siempre —seguí con la risita, forzadísima e incómoda—. Tuve sarna. Duró bastante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Uh, te agarraste la sarna. Qué cagada. Yo por eso me instalé de Lili —se rió, mirándola desde arriba. Ella sonrió—. ¿Qué vas a hacer esta noche?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé, ni idea. Es miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por eso, hay que cortar la semana. ¿Comemos unas pizzas? —Le preguntó justo antes de sentarse a su lado y agarrar la botellita que ella tenía en la mano desde hacía unos quince minutos. Lili asintió y me miró—. ¿Qué decís?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, puede ser. Pero no quiero molestar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No molestás, Elías —me dijo ella. Las mejillas rojas, la sonrisa tenue y angelada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca me pregunté qué tenía ella que no tenía yo. Mi ego atropellado y dañadísimo me hacía sentir superior en todos los aspectos. Creía que ella era una distracción, una simple e ínfima diversión de la cual se iba a deshacer como una botella de plástico vacía cuando se diera cuenta de que lo nuestro no era un vano encuentro neutro, y durante mucho tiempo me sentí mal por ella. Me hacía sentir muy mal verlos juntos, verla esperándolo en el banquito atrás del tejido para alcanzarle el agua y una toalla, ver sus manos agarradas mientras caminábamos al departamento de ella. Me destruía contemplar cómo él la agarraba del mentón y la miraba a los ojos con ternura aunque no estuviera viendo nada.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 02:14:22 +0000</pubDate></item><item><title>THRILLER DE CIENCIA FICCIÓN (RELATO CORTO)</title><link>https://fictograma.com/d/2067-thriller-de-ciencia-ficcion-relato-corto/1</link><description>&lt;p&gt;Un joven de veinte años conducía por una carretera solitaria cuando vio a lo lejos a un hombre haciendo autostop. El joven no pensaba parar, tenía prisa. Además, tal vez se trataba de un loco o un delincuente.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;El joven estaba a punto de pasar de largo, pero, por algún extraño motivo empezó a dudar.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;El pueblo más cercano se encontraba a más de media hora caminando, y tampoco había ninguna estación de autobús cerca. Esa persona estaba en mitad de la nada.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;El joven despotricó en sus adentros, y finalmente, resignado, pisó el freno, parando el coche a unos metros por delante del misterioso hombre.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;A través del retrovisor, el joven observó que se trataba de un señor de unos cincuenta años, andando hacia el coche con bastante torpeza y evidentes problemas de movilidad. Desde luego, nada propio para alguien de solo unos cincuenta años. El joven bajó unos centímetros la ventanilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hola muchacho, gracias por parar. Me pregunto si podría acercarme al pueblo. Normalmente voy andando, ya que los médicos me recomiendan caminar mucho, pero hoy me encuentro muy cansado, no creo que pueda aguantar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al verlo de cerca, al chico le llamó la atención su rostro desfigurado, lo cual le resultó algo aterrador. Pero aún así, parecía buena persona y educado, además de inofensivo por su dificultad al andar. Así que el joven asintió y abrió la puerta del copiloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras el señor se sentaba a su lado, el chico no pudo evitar fijarse en lo holgados que le quedaban los pantalones, en concreto desde la rodillas hasta los pies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Casi no se nota que ambas piernas son prótesis verdad? Como te habrás podido fijar, tengo algo de dificultades para caminar, pero doy gracias de no necesitar silla de ruedas. El transplante de rostro, sin embargo, no me quedó tan bien.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;El joven, algo incómodo por la situación, arrancó el coche sin decir nada al respecto.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Durante el trayecto, ambos comenzaron a entablar conversación, y al joven le resultó un hombre realmente agradable, e incluso, curiosamente familiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—En breves pasaremos por una rotonda y tendrás que coger la tercera salida, será mejor que reduzcas velocidad y te vayas colocando en el carril de la izquierda.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;—Señor, solo tengo veinte años, pero conduzco desde que tenía dieciséis. Además, casi todos los días realizo este mismo trayecto. Gracias por el consejo, pero, déjeme conducir a mi manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por favor chico, hazme caso… —insistió al señor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Le he dicho que me deje conducir a mi manera —contestó tajante joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El señor, ansioso, miró un cronómetro que llevaba en su muñeca. Habían pasado catorce minutos, se le agotaba el tiempo.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;De repente, el señor intentó agarrar el volante y el freno de mano, forcejeando con el joven, lo que provocó que el coche se descontrolara y se desviara del carril. Seguidamente, se escuchó un fuerte y ensordecedor impacto, y el coche acabó volcando sobre sí mismo varias veces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo antes de encontrarse en mitad de la carretera haciendo autostop, el señor se encontraba en su casa, sentado cómodamente en el sofá de su comedor. Estaba leyendo el manual de un nuevo dispositivo que acababa de comprar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"Le recordamos que, por seguridad y para garantizar la integridad de su cuerpo, solo le transferiremos al pasado durante un máximo de quince minutos. Transcurrido ese tiempo, le transferiremos de nuevo a nuestro año original. Le recomendamos encarecidamente estar solo como observador, no interactuar con su yo del pasado, ni tampoco con el entorno. Alterar el transcurso de la historia ocasionaría la creación de un universo paralelo o línea temporal nueva, con el riesgo de que, al regresar al presente, no regresara al año 2.070 de nuestro universo original, sino al del universo paralelo creado. Esto, aunque pueda parecer tentador, es altamente arriesgado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El señor terminó de leer las instrucciones sin hacer caso de las advertencias.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Finalmente, sí pudo cambiar el pasado, creando otra linea temporal a partir de ese suceso, ocurrido en el año 2.040. Pero desgraciadamente, no le salió como él esperaba.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;El dispositivo no pudo transferirle de nuevo al año 2.070 de su universo original, ni tampoco al del universo paralelo creado, ya que, ninguno de sus dos yos, despertaron nunca de ese accidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SILVIA EZQUERRA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por leer. Si te ha gustado, puedes seguirme en mi Instagram: los&lt;em&gt;_relatos_de_silvia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:01:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>