<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:13:23 +0000</lastBuildDate><item><title>DINAMO</title><link>https://fictograma.com/d/1841-dinamo/1</link><description>&lt;h2&gt;Capítulo 30: Una Teoría&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No podía sacarme la sensación de que algo andaba mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llevábamos poco más de una hora dentro de Azup y esa incomodidad seguía pegada a mi nuca como una mano fría. Ya había revisado los conceptos a nuestro alrededor más de una vez, intentando encontrar la grieta: una mentira, un hilo suelto, una emoción fuera de lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada. Todo estaba como debía ser, lo que me mantenía frustrado he incómodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ubermenchs yendo y viniendo por doquier. Familias completas. Parejas. “Viejos” en bancos. Niños corriendo. Risas. Ojos tranquilos. La clase de paz que no existe en este mundo de mierda. Al menos no sin precio o un poder superior como respaldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué tiene esta capital que me tiene tan alterado?”&lt;/em&gt; pensé, caminando sin apuro por las pacificas calles de Azup, la nena en mis brazos mirando todo con curiosidad, como si lo viera por primera vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Quitando el hecho de que las ciudades donde reina la paz son escasas.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era extraño, sí. Porque la paz no era un estado natural afuera. Humanos, Übermenchs o cualquier creatura en general, daba igual la especie o las creencias, todos se corrompían fácilmente. La desesperación te comía por dentro y te convertía en algo peor. Y si no lo hacia la desesperación, el poder no dejaba de ser atractivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en Azup no había desesperación. Era como esos cuentos que solía escuchar del imperio de Messias o la ciudad del primer santo. Lugares donde el concepto de miseria no existía. Lugares imposibles en mi opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimos un breve paseo por la avenida principal: una calle ancha que se extendía como una flecha hasta la entrada del palacio real. A lo lejos podía detectar a tres de los cinco Rangos 8, y al obispo. No hacía falta ser un genio para suponer que era una reunión importante. Personal de guardia. Movimiento ordenado. Todo con esa eficiencia, rectitud y orden. Era la primera vez que veía a soldados cumplir con su deber de manera tan confiable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé, en cambio, no sabía nada de eso. O sí, y simplemente no le dio importancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se movía inquieta contra mí, girando la cabeza para ver todo lo posible. Miraba luces, carteles, vitrinas. Cualquier estupidez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahí fue cuando vi la tienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una tienda de postres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El olor se filtraba incluso desde la calle, dulce y cálido, con masa recién horneada y chocolate. Me quedé mirando el letrero un momento, sin admitirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nena nunca había probado algo así. Era muy probable que no supiera lo que era “dulce” de verdad. Y viendo su curiosidad por todo lo que nos rodeaba, un pequeño obsequio no era un riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por un instante sentí algo raro. Una emoción antigua, casi ridícula, intentando salir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La detuve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenía tiempo para eso. Mejor dicho, nunca tendría tiempo para eso. No en este mundo, y era mejor así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tienda era más acogedora por dentro de lo que uno esperaría. La madera clara, el calor bien puesto, vitrinas limpias. El tipo de lugar donde la gente se relaja sin pensar que mañana puede morir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos recibió una mesera con una sonrisa fácil. Ojos atentos. Voz suave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bienvenidos. ¿Primera vez en Azup?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No respondí. Asentí apenas. Supuse que mi aspecto no era particularmente común en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera miró a la bebé y cambió el tono, más dulce todavía, como si estuviera hablando con algo frágil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ay! Mirala. Hola, preciosa. Soy Ster, ¿Cómo te llamas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nena estaba un poco sorprendida por el acercamiento y comportamiento tan amistoso de la mesera. Pero se relajó un poco mientras le sonreía dulcemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera rió bajito y nos llevó a una mesa algo apartada, más tranquila. Me gustó eso: menos ojos encima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dejó el menú y se fue a atender otra mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo lo miré sin interés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No iba a ordenar nada. Nada me garantizaba que la comida no tuviera aunque fuera una cantidad mínima de esos malditos hongos. No estaba dispuesto a correr el riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé, en cambio, quedó fascinada con el menú como si fuera un libro sagrado. Pasaba las páginas con torpeza, mirando dibujos, colores y nombres que podía entender, y por eso le fascinaban. Ventajas de ser una usuaria de una habilidad que mejora la mente supongo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Podés pedirlo todo si no podés elegir —dije, bajo, sin emoción—. Lo puedo guardar para más tarde si quedan sobras, y el dinero no es un problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me miró un segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y negó con la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvió al menú con una concentración ridícula, como si estuviera eligiendo un libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pude evitar una sonrisa leve. Que por suerte quedo oculta por mi mascara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera volvió al rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ya decidieron?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé, como si hubiera estado esperando ese momento, señaló con el dedo una malteada de chocolate y un flan extraño con crema y fruta. La mesera repitió el pedido con entusiasmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi los símbolos en la descripción. Hongos. Por supuesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo ignoré. No eran dañinos para los Übermenchs, no en esas cantidades tan pequeñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y para usted? —preguntó la mesera, inclinándose hacia mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tolero lo dulce, pasare esta vez —mentí sin pensar demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella abrió los ojos con una lástima genuina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué pena. Igual, me aseguraré de que a la pequeña le encante. Lo prometo, y en este local cumplimos nuestras promesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se fue con energía, como si me hubiera hecho un favor. ¿O fui yo el que se lo hice a ella? Aunque parecía muy motivara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahí, cuando quedamos solos, la incomodidad volvió con más fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo por la sensación de que algo estaba mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sino por lo obvio: no sabía de qué hablar con una bebé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni siquiera sabía si tenía nombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Se lo tenía que poner yo? ¿Tenía que preguntarle qué prefería? ¿Eso era estúpido? ¿Era cruel?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentí… torpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso me molestó más que cualquier amenaza. Era molesto tener que darle tantas vueltas a algo tan insignificante. Pero no podía evitarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera volvió con el pedido. La malteada humeaba de frío. El flan brillaba con un suave color amarillo, casi blanco. Unas pequeñas frutas se asomaban en su superficie. Y la crema le daba ese toco mágico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé lo miró como si fuera un tesoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dio una probada primero al flan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, como si eso fuera un evento público, la gente alrededor comenzó a mirar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo la mesera. Algunas compañeras se acercaron. Un par de clientes también. Como si todos estuvieran esperando una reacción que les importara demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué tal, pequeña? —preguntó la mesera, nerviosa, apretando las manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos esperaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé masticó una vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y después…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hizo un sonido de aprobación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sonrió para ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No “celebró”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente empezó a devorar el postre con deleite, metiendo la cuchara con urgencia, como si tuviera miedo de que se lo quitaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso fue suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Éxito! ¡Soy la mejor! ¡Me alegro tanto de que te haya encantado!—exclamó la mesera, aliviada, y las otras se rieron con ella, felicitándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me quedé quieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miré a la bebé comer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de que una criaturita tan pequeña y débil haya tenido que pasar por tanto a tan temprana edad, que un simple flan de fruta y crema la tenga al borde de las lágrimas. Fue… no sabía cómo describirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por un momento pensé algo que no debí pensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si la dejo acá?” Era un pensamiento valido, después de todo en tan solo una hora esta ciudad no me había mostrado más que buenas cosas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“En esta ciudad podría ser feliz.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea apareció como un veneno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces el frío me atravesó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un frío que no venía del clima ni del exterior. Un frío interno, desesperante, inmediato. Me apretó el pecho como una garra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentí helado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era tristeza común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era culpa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era otra cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una alarma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas pude esperar a que terminara. Cuando la bebé por fin aflojó, con la cara manchada de crema dirigiéndose a por su malteada, yo ya estaba de pie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saqué tres monedas de plata de la iglesia sin pensar y las dejé en la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera abrió la boca para decir algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo ya me estaba yendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor, ¡espere! ¡Eso no es…!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignoré las quejas. Tome la malteada para dársela más tarde, y salí del local con la bebé en brazos y el frío todavía clavado dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando la puerta se cerró detrás de mí, respiré una vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué demonios fue eso?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sintió horrible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo estaba mal en esta ciudad y no sabía qué. Pero la curiosidad me tiraba fuerte. Quería averiguar a toda costa que es lo que estaba pasando. ¿Por qué desde que entre a la ciudad no paraba de sentirme incomodo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“De todas formas me quedan casi dos días. ¿Qué es lo peor que me puede pasar?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anduve sin rumbo por un buen rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiendas. Callejones. Calles limpias. Parques ridículamente cuidados. Fuentes. Juegos. Lugares donde la gente se sentaba a hablar como si el mundo no estuviera podrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miraba conceptos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y seguía sin ver nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final encontré una posada para visitantes. Pintoresca. Buena ubicación. Cálida. La clase de lugar donde te cobrarían caro en cualquier otra ciudad. Pero en esta no. Fue muy gracioso verlo de primera mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entré con la bebé. Nadie me detuvo. Nadie me preguntó demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subí a una habitación y dejé a la nena en la cama. Se acomodó al borde, a mi lado, como si fuera normal dormir con un desconocido armado y enmascarado. Aún estaba un poco afectado de mis tres días en reclusión&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En pocos minutos la nena ya estaba al borde del sueño, respirando suave. Segura de que nada le pasaría a mi lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me quedé mirando el techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y empecé a ordenar la información del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era mucha, pero lo suficiente como para que el patrón se viera. Una teoría formándose en mi cabeza. De ser correcta se explicarían todos los fenómenos que no paraba de encontrarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero: no existía el dinero en esta capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo descubrí cuando quise comprar unas brochetas que llamaron la atención de la bebé. El vendedor me miró confundido un momento, y después se rió, amistoso. Nada de malicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No se preocupe, señor. Acá todo es gratuito. Todo es de todos. Así lo quiso nuestro señor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Señor”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese término lo repetían demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Azup Huargo? —pregunté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El más sabio. El más benévolo —dijo, con orgullo real—. Gracias a él vivimos así. Él ha hecho tanto por nosotros que jamás podríamos pagárselo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo confirmé cuando volví a la dulcería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Ster me recibió con un puchero breve por mi partida apresurada, como una niña petulante queriendo confrontar a su mejor amigo. Me disculpé por inercia. Ella sonrió de inmediato, como si me perdonara de un crimen atroz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No se preocupe. Ya llevé su dinero a la comisaría. Los guardias son muy amables, seguro se lo devuelven. Es más, probablemente lo estén buscando para devolvérselo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella parecía tan segura de sus palabras que no tuve ganas de arruinar sus ilusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso cuando me dirigí a la comisaría, ya estaba preparado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La “policía del calor”, aprendí que se llamaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los guardias me miraron con diversión y burla disimulada cuando les pregunté por el dinero. Pareciera que tuvieran una broma interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dinero? —repitió uno, como si fuera una palabra vieja—. No sé de qué habla, viajero. ¿Te habrás confundido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No insistí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No necesitaba más información que esa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo: la capital estaba dividida en tres “partes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por muros. No por señales. Por comportamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los bordes —antes de la muralla y la cúpula que “protegía” la ciudad— vivían guardias y funcionarios. Ellos sí parecían tener una noción de lo que pasaba. Se notaba en la forma de mirar. En la forma de hablar. En el pequeño disfrute de tener ventaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era extraño verlos hacer leves muecas de desprecio o burla a algún ciudadano desafortunado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el centro estaba el palacio real. Ahí vivía Azup Huargo, junto con los otros Rangos 8 que se mencionaban: sus hermanos Tórcax y Pólux. No había mención clara de los otros dos Rangos 8, como si no existieran. En el palacio también estaba el obispo actualmente. Una conclusión evidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El palacio no era “un palacio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una fortaleza con un barrio adentro. Un núcleo. Una forma de concentrar todo el poderío político e institucional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los miembros de la tribu Huargo eran tratados con respeto absoluto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no por miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por adoración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pude ver literalmente como un grupo de Ubermenchs se arrodillaba para venedar el suelo donde uno pasaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el último sector era el más inquietante:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gente común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los campesinos, artesanos, familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivían en el medio, ignorantes de lo que significaba su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y peor: estaban contentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabía que no era un la baro de cerebros, lo había comprobado. Los conceptos que deja el lábaro de cerebros son turbios, muy diferentes a los que estaba viendo. Si mi teoría era correcta esto era mucho peor que eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tercero: el experimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No paraba de sentirme incómodo ante su falta de emociones negativas. Ningún concepto alrededor de las personas indicaba que pudieran sentirlas. Era como si algo se las hubiera arrancado o inhibido. Mejor dicho, no las podían experimentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que lo probé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elegí a un tipo al azar, que estaba solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo corté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le corté el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No de una manera rápida en la que no fuera capaz de interpretar lo que había ocurrido. No, me aseguré de que supiera que fui yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gritó de dolor. Lógico: le cortaron el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo siguiente fue lo que me dejó vacío:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me pidió ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quien le había cortado el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no con miedo. Ni siquiera rabia o desesperación. Ni una pizca de emociones maliciosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me pidió ayuda como si yo fuera un vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si el mundo fuera amable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si el acto de cortarle el brazo no tuviera peso. Casi parecía haberse olvidado de que yo fui el que lo hizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No había ningún tipo de engaño. Esas eran sus emociones sinceras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo fe de que yo era una buena persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le aumenté la regeneración para que le volviera a crecer el brazo. Lo hice por terminar el experimento, no por bondad. No sentía ningún tipo de simpatía por esta gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tipo me agradeció. ¿Puedes creerlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me invitó a comer. ¡Como si yo fuera su puto amigo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué clase de broma de mal gusto fue esta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me fui. No tenía ganas de seguir relacionándome con esta gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, como una ocurrencia aleatoria le pregunte a alguien al azar por la limpieza y el orden del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fue algo profundo, ni una investigación brillante. Fue más bien una molestia constante: cada baldosa impecable, cada pared sin manchas, cada esquina sin basura me raspaba la cabeza. Afuera, en el exterior, eso era una fantasía. El mundo no te dejaba mantener nada intacto. La mugre era parte del paisaje y de la vida. Solo una forma de darle vida a la miseria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Azup ese no parecía ser el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, en algún punto del paseo, cerca de una plaza con bancos blancos y árboles recortados como si fueran decoración, le pregunté a uno de los locales por qué la ciudad era tan limpia y ordenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta fue curiosa. Por decirlo de algún modo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso es cosa de Pólux —dijo el tipo, como si estuviera hablando del clima—. Es una eminencia que no tolera que las cosas estén fuera de lugar. Ama el orden y la limpieza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me lo dijo como si fuera el conocimiento más común del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pólux? —repetí, aunque ya sabía quién era.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Uno de los señores del palacio. Él promulgó leyes para mantener la ciudad como corresponde. Muy estrictas. Sin dudas él espera mucho de nosotros, seria una falta no corresponderle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La palabra “estrictas” me quedó dando vueltas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y qué pasa si alguien no las cumple?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre pestañeó, como si la pregunta fuera rara. Miró el suelo limpio un segundo, pensativo, y después encogió los hombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Castigos severos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Severos cómo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No lo supo. O no quiso decirlo. O no le importaba. Probablemente no lo sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé, severos. Pero es justo. Así todos vivimos mejor —agregó, con esa calma insoportable—. Además, nadie quiere ensuciar. ¿Para qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No insistí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque la falta de detalles era, en sí misma, un detalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca se especificaron los castigos. Pero me los podía imaginar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y tampoco es que hicieran falta esas leyes con lo mansos que parecían ser los habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese fue el problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que incluso cuando hablaban de “castigos severos”, lo hacían con una serenidad que no encajaba con nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si la idea de sufrir consecuencias no les pudiera rozar la piel. No parecían tener ningún tipo de instinto de supervivencia o autoconservación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sorprendería si pudieran decir no a una orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quede mirando en techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí, en la cama de la posada, con la bebé dormida tiernamente a mi lado, terminé de acomodar la teoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya tenía una idea de lo que estaba pasando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero quería un poco más de información antes de sacar conclusiones definitivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso iba a salir esta noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía una corazonada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si era cierto, entonces Azup no era “una capital pacífica”. No tenías que ser un genio para darte cuenta de ese hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una jaula perfecta. Una destinara al disfrute y la depravación de unos pocos. A costa de una mayoría, inocente e ingenua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté mis manos. No me gustaba el sentimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me recosté, no porque necesitara dormir, simplemente era mejor así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería seguir entrometiéndome?”&lt;/em&gt; pensé, cerrando los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No contesté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque no estaba seguro de querer escuchar mi propia respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:27:11 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/1842-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770259805/fictograma/WhatsApp_Image_2026-02-04_at_8.49.43_PM_eauzwt.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770259805/fictograma/WhatsApp_Image_2026-02-04_at_8.49.43_PM_eauzwt.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo IV. La familia Ávila (Parte 2)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Desde la entrada aparecieron varios jinetes. El capataz iba al frente, seguido por Don Guillermo, visiblemente furioso. Entre ellos venían Bruno y su padre. Doña Eulalia salió alarmada al reconocerlos. David, enseguida corrió a su lado, alertado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Así que aquí se esconden —dijo el capataz con desprecio—. Lo sabía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Patrón, ya terminé mis deberes y mi muchacho… — trató de justificar Doña Eulalia pero fue abruptamente interrumpida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Tu muchacho pierde el tiempo en la escuela! Como si eso le fuera a servir de algo. ¡Solo me desobedece! —bramó Don Guillermo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padre de Bruno desmontó y señaló a su hijo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mira lo que le hizo ese campesino a mi muchacho! —gritó. Bruno tenía los codos y rodillas raspadas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin más, levantó su fuete y lo descargó con violencia sobre David. El golpe lo tiró al suelo. Elías dio un paso, pero Ernesto lo detuvo con una mano. La tensión era insoportable. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Esto es para que nunca más te atrevas a tocar a mi hijo! —sentenció el hombre. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por favor, don Guillermo, no le pegue al muchacho —imploró María. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombres de la hacienda desmontaron. Rodearon a todos con aire amenazante. Elías temblaba, no de miedo, sino de rabia contenida. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quiero que le pidas perdón a mi hijo —ordenó el padre de Bruno. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David, tirado en el suelo, levantó la vista. Miró directo a los ojos del muchacho que lo observaba con soberbia, como si ya hubiese ganado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Nunca lo haré! —escupió con odio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta respuesta provocó que le propinaran más golpes. Entonces, doña Eulalia se lanzó para defender a su hijo, pero recibió también un brutal fuetazo que la hizo caer de rodillas. Ernesto y María no pudieron hacer nada, pues los hombres del hacendado los tenían encañonados, apuntando sus armas directamente a sus rostros. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ver aquella escena, el pobre muchacho no tuvo más opción que ceder ante la humillación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Yo… ─ titubeó David. Las palabras se le atoraban en la garganta mientras veía la expresión satisfecha de Bruno. ─ Yo te pido una disculpa ─ murmuró, casi sin voz. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas terminó de hablar, el capataz le dio otros dos fuetazos. No era suficiente para él. Lo odiaba. Sabía muy bien de quién era hijo. Su desprecio por su padre, un hombre que había muerto bajo los latigazos de su propia mano, ahora lo descargaba con placer en su descendiente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Ustedes son mis trabajadores. Me pertenecen. Ni con una vida entera de servidumbre me pagarán lo que les he dado ─ declaró el hacendado desde su caballo blanco. ─ No aspiren a ser como Ernesto y María. Ellos solo son libres por la caridad de mi padre. No crean que he olvidado este jacal. Todo esto me pertenece, y si quiero, puedo arrebatárselos en cualquier momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Nosotros no le hemos hecho nada ─ intervino Elías, con la voz firme pero temblorosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hacendado lo miró de arriba abajo, con desprecio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No deberían permitirte ir a la escuela. Ni a ti, ni a este indio ─ dijo, señalando a David, que aún permanecía hincado. ─ Así que este es el mocoso que adoptaste, Ernesto. ¿Cómo puede un par de pescadores mantener a un hijo? Este chamaco debería estar trabajando en mi hacienda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Eso no ─ respondió de inmediato Ernesto. Su negativa sonó firme, lo que molestó aún más al hacendado, que no toleraba la desobediencia, mucho menos de un campesino. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Muy bien ─ dijo con falsa calma. ─ Tú me mandas al chamaco mañana a la hacienda, y yo no te quito este jacal que llamas casa. Necesito peones. Con eso de que hay rumores de revolución, muchos malagradecidos se han ido. Creen que van a ganar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No. Mi hijo no pondrá un pie en tu hacienda. Este terreno me lo entregó tu padre, don Joaquín, con todo y documentos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¡No me interesa! ─ gritó el hacendado. ─ Nadie en este miserable pueblo moverá un dedo si decido quitártelo. Y ese papel puedo hacerlo desaparecer. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo una seña al capataz para que entrara a la casa y buscara los documentos. Pero antes de que pudiera dar un paso, Elías se interpuso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No. Yo iré ─ dijo con firmeza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Hijo, no… ─ intentó detenerlo Ernesto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¡Cállate! ¡Me tienes harto! ─ bramó el hacendado, y tomando al viejo por el cuello, lo sostuvo unos segundos, observándolo con desprecio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Por favor, don Guillermo… déjenos en paz ─ suplicó María, llorando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Ya está dicho ─ declaró mientras soltaba a Ernesto. ─ Mañana te espero en la hacienda. Y no se te ocurra faltar, porque con estos calores… muchas casas suelen incendiarse ─ añadió con amenaza mientras subía de nuevo a su caballo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego se marcharon a todo galope, dejando tras de sí una nube de polvo, llanto y humillación. María no soltaba a su hijo, lo abrazaba con desesperación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Tranquila, madre. Yo estaré bien ─ murmuró Elías, aunque ni él mismo se lo creía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David se levantó lentamente, con rabia en los ojos y la voz quebrada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Esos desgraciados… algún día, no sé cómo, pero me vengaré de todos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¿Qué hicieron, hijo? ¿Por qué atacaron al hijo de don Agustín? ─ preguntó Ernesto, aún aturdido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Fue mi culpa ─ confesó David antes de que Elías dijera nada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos contaron a los padres todo lo que había sucedido. Tras un rato, doña Eulalia y su hijo se despidieron, pues debían regresar a la hacienda. Durante el camino, David caminaba cabizbajo. Ya no podía soportarlo más. Odiaba toda esta situación. Maldecía la vida que les tocó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Pobre Elías ─ dijo el joven, bajando la voz, como si le pesara su destino ─. No sabe lo que le espera en esa maldita hacienda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa noche, en la casa de los Ávila, la tensión era pesada como el aire. Ernesto no estaba convencido de permitir que su hijo fuera. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ El patrón Guillermo siempre nos despreció. Desde jóvenes. Me odiaba porque su padre me respetaba, y le decía que podía aprender de mí. ¿Te imaginas el coraje que le daba? ¿Aprender de un pescador? Siempre nos miró como ratas. Como basura. Esto solo fue un pretexto para venir a jodernos, y lo logró ─ decía Ernesto, furioso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Padre, no se preocupe por mí. Lo haré por ustedes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No, hijo. Él quiere destruirnos. Te va a convertir en su esclavo, y no va a parar ahí. Nos va a quitar todo. Lo vi en su mirada. No irás mañana. Iré con las autoridades, o con quien sea. Pero no lo permitiré ─ concluyó el viejo con decisión. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, Elías acomodaba unos leños en el patio trasero. Sus pensamientos lo consumían. Sabía cómo era la vida en la hacienda. David se lo había contado muchas veces. Conocía las humillaciones, el trabajo sin descanso, la esclavitud disfrazada. Sabía que no tenían tierras, ni futuro. Que los hacendados se aprovechaban de su ignorancia, de su miedo, de su pobreza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con los rumores de una revolución creciendo, muchos habían decidido escapar. Preferían morir peleando que seguir siendo esclavos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, una voz lo arrancó de sus pensamientos. Surgió de entre la oscuridad misma, como si el viento la hubiese traído: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegó el momento de volver” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías se quedó inmóvil, escudriñando entre los árboles detrás de la cabaña. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¿Quién anda ahí? ─ preguntó en voz baja, agitado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó la lámpara de petróleo que estaba cerca y, sin pensarlo, avanzó con paso firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces, justo frente a él, apareció otra vez la enorme garza blanca, tan cerca esta vez que le pareció tener su mismo tamaño. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi príncipe —salió la voz, al parecer, de la garza, aunque esta ni siquiera movió el pico—. No hay mucho tiempo. Tienes que ir a la Isla Cocodrilo. El destino te espera. Todos aguardan tu llegada. Lleva el brazalete contigo —finalizó, y entonces tocó con su enorme pico la frente del muchacho. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven príncipe pudo ver una serie de imágenes en su mente. En ellas escuchaba el llanto de un bebé, rodeado por varias personas con extraños ropajes. Pudo ver el rostro de una bella mujer que le daba un beso en la frente. También observó una ciudad en llamas y la guerra. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El príncipe se encontraba como en trance, cuando de pronto fue abruptamente interrumpido por David. Esto lo hizo caer al suelo, asustado, al mismo tiempo que miraba en todas direcciones tratando de hallar al ave. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dónde está?, ¿Dónde está? —repetía sin parar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué pasa, amigo? Me asustas. ¿De quién demonios hablas? —replicó el joven, mirándolo con asombro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Otra vez la volví a ver… a la extraña garza blanca —afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿La que quiere que vayas a esa isla? —preguntó inquieto su amigo, pues ya le parecía muy extraña —y hasta loca— su actitud. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías le contó lo sucedido. Estaba decidido a ir a esa isla. Él sabía que no era su imaginación, aunque David trataba de convencerlo de lo contrario. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y a todo esto, ¿por qué has venido? Si te cacha el capataz escabulléndote por las noches, te va a ir mal —aseguró el joven. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya todos duermen. El capataz, seguramente tomando unos tragos o seduciendo a una de las sirvientas del lugar. Vine a prevenirte sobre lo que muy seguramente te harán hacer mañana. Más tarde los escuché hablando sobre ti. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Luego hablamos de eso. No me escuchas: te digo que mañana a primera hora iré a esa isla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Entonces no irás a la hacienda? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Iré más tarde. Primero quiero ir a donde me indicó la garza. Estoy seguro de que encontraré respuestas sobre mí, sobre mi origen. Mis padres no me han dicho mucho, solo que me adoptaron, pero… estoy seguro de que no han sido del todo sinceros. Además, está lo del brazalete que me mencionó. Es mucha coincidencia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Amigo, es una locura. Date cuenta: las garzas no hablan y… —se disponía a decir, pero al ver la mirada de su amigo, comprendió que nada de lo que dijera lo haría cambiar de opinión—. Está bien, me convenciste. Pero no irás solo. Yo voy contigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo crees? Tú ya tienes suficiente. Si mañana no te ven en la hacienda, te irá muy mal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No me importa. Yo veré cómo me las arreglo —afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya sé que no te podré convencer —dijo desanimado Elías, pues ya conocía cómo era su amigo—. Nos vemos en el camino. Ahora vete antes de que te vean mis padres. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David salió a toda prisa de regreso a la hacienda, envuelto en la oscuridad misma de la noche, solo alumbrado por una lámpara de petróleo que apenas iluminaba el camino. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquella noche soplaba un viento fuerte, como presagiando algo. El joven príncipe casi no pudo dormir pensando en todo aquello. Debajo de su cama ya tenía todo listo en su morral. El brazalete era lo primero que había guardado, junto con un pequeño cuchillo para defenderse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana siguiente se levantó más temprano que sus dos viejos. De inmediato se dirigió a la parte trasera de la casa, ya listo para partir en cualquier momento. Estaba impaciente, esperando que aclarara un poco para salir a toda prisa y así evitar que sus padres le dijeran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; De pronto, nuevamente escuchó ruidos provenientes de la pequeña selva que se hallaba en el lugar. Con algo de valor se acercó a los arbustos y árboles de donde parecía provenir el sonido. Lentamente, con el corazón a punto de salírsele por la boca, se aproximó aún más. Tomó un trozo de leña, lo empuñó con fuerza, esperando lo peor. En ese momento, de un gran salto, apareció David detrás de los matorrales. Esto asustó al pobre muchacho y casi le provoca un infarto. David no paraba de reír. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Debiste ver tu cara, amigo! —decía mientras aún reía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te parece gracioso? ¡No lo vuelvas a hacer! ¡Casi muero del susto!… ¿Qué haces aquí? Te dije que nos veríamos en el camino —replicó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Preferí venir a verte. No quería que te fueras sin mí. Te conozco y eres muy capaz de engañarme e irte por tu cuenta —respondió el joven, sonriendo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápidamente los amigos partieron con rumbo al lago. Los primeros rayos del sol ya comenzaban a bañar todas las montañas del lugar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese rato sí que me pegaste un buen susto —comentó Elías mientras seguían caminando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David rio por un momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí. De seguro pensaste que era nuevamente la garza blanca hablantina. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No te rías! —interrumpió—. Todo esto me está preocupando. ¿Qué tal que me estoy volviendo loco? —afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Amigo… ¿No me digas que ya te estás arrepintiendo? Estamos a tiempo de regresar —dijo David, pues, a decir verdad, no estaba muy convencido de ir a esa isla que decían estaba embrujada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Solo quiero averiguar si todo esto no es mi imaginación. Además, desde que me dieron el brazalete he sentido algo raro cuando lo tengo cerca. Siento como una energía que no sé explicar. Pensaba que era mi imaginación, pero la garza me pidió que lo lleve a la isla. Además, está la inscripción que menciona a las garzas blancas. Es demasiada coincidencia, ¿no crees? Por algo será. Tengo la corazonada —agregó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David solo guardó silencio, y siguieron su andar. Después de unos minutos más de camino, llegaron muy cerca del lago. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Al fin llegamos! —gritó con entusiasmo su amigo, y echó a correr a toda prisa, zambulléndose en sus aguas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías sacó del morral que llevaba a cuestas el brazalete. Presentía que todo eso tenía que ver con la serpiente que estaba grabada allí. Lo miró fijamente por unos segundos y entonces se lo puso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Amigo, ¿Qué haces allá parado? —gritaba David a lo lejos, mientras se zambullía una y otra vez—. ¡Anda, Elías! ¡Esta agua está deliciosa! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a la orilla, el joven rey observó con cautela a su alrededor, especialmente en dirección hacia la isla que se miraba imponente y misteriosa a lo lejos. Fue entonces que le pareció oír de nuevo una voz que lo llamaba. Así que tomó la firme decisión: tenía que ir. Cerca de allí se encontraba la canoa de su padre. Velozmente se dirigió hacia ella, verificó que no estuviera en malas condiciones, pues era su único transporte para llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Es en serio? —preguntó sorprendido David—. ¿En verdad estás planeando ir hasta la isla? —volvió a insistir el muchacho, pues notaba las intenciones de su amigo—. Yo pensé que te ibas a arrepentir en el último momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Hay algo allí! —respondió Elías—. ¡Estoy seguro! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, en esa isla puede haber cocodrilos y serpientes. No por nada le llaman la Isla Cocodrilo —comentó irónicamente David, tratando de hacerlo desistir. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—O tal vez… la muerte —agregó Elías, echándose a reír de inmediato al ver la cara que puso su amigo—. ¡No seas miedoso! No creo que pase tal cosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me pareció de mal gusto eso que dijiste. Además, no es por miedo que no quiero ir. Si nos tardamos más de la cuenta, y el capataz se da cuenta de que no estoy, y de que tú no llegaste… ya sabes lo que nos espera. Con esa gente no se juega —comentó David, acercándosele—. Lo que me hagan a mí no me importa, pero a mi madre… con ella no pueden meterse —finalizó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese instante, David lo jaló, tirándolo al agua. Pero algo estaba por ocurrir. El brazalete, al tocar las aguas del lago, emitió un sonido fuerte, seco y abrupto, parecido al latido de un enorme corazón. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Sentiste eso? —preguntó David, temeroso, mientras comenzaba a salir del agua lentamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí —contestó Elías, quien también empezó a acercarse a la orilla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, una voz habló: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Este día tenía que llegar, joven príncipe! —dijo la voz, que provenía de sus espaldas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era la misma que el muchacho había escuchado antes, y al parecer pertenecía nuevamente a la garza. Lentamente, se volteó para ver de quién se trataba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo frente a él, esta vez, estaba parada una bella dama de ropajes blancos que parecía flotar. Tenía un hermoso cabello trenzado y un pequeño tocado de plumas blancas, iguales a las que poseía la garza, por lo que comprendió que se trataba de la misma ave. La observó cuidadosamente y, aunque temeroso, alcanzó a preguntar: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quién eres tú? ¿Por qué me llamas príncipe? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi nombre no importa. Solo soy una mensajera. Estoy contenta de haberte hallado sano y salvo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿De qué hablas? —interrogó nuevamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces que un potente estruendo se escuchó, haciendo estremecer el lugar, y una gigantesca pared de agua se alzó en dirección hacia ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 02:50:38 +0000</pubDate></item><item><title>DINAMO</title><link>https://fictograma.com/d/1849-dinamo/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo 31: Revelaciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me desperté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fue un despertar brusco como estaba acostumbrado, ya sea por el ataque de un depredador hambriento o de un cazarrecompensas desesperado. Simplemente abrí los ojos y me encontré mirando el techo, como si por primera vez en años no tuviera la muerte respirándome en la nuca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso fue lo que me dejó quieto un segundo. ¿Cuándo fue la última vez que me sentí de esta manera?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Yo no necesito dormir.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me incorporé despacio, probando cada sensación. El cansancio no estaba. El dolor había desaparecido. Me sentía con una plenitud nunca antes vista. ¿De verdad, así se sentía dormir? ¿O acaso estaba demasiado agotado de mi pelea con ese insecto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moví mi energía interna. Despacio. Se sintió como si lo hubiera hecho por primera vez en mi vida. ¿Qué era este sentimiento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Me siento mejor que nunca. Todo el daño se ha esfumado”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando mis manos un instante, estaba lleno de preguntas. Esta sensación era desconocida para mí, los conceptos que emanaba me eran ajenos. Al menos me eran ajenos en mi propio cuerpo. Por eso esperaba una respuesta, una que nunca llego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, no quedo de otra que abandonar la idea. No tenía sentido perseguir esa duda ahora. Me sentía mejor que en mucho tiempo y eso era todo lo que necesitaba de momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me incorporé del todo y miré el reloj. Tenía planeado levantarme a las dos, pero me había pasado de largo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran las tres con diecinueve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, qué problema… —murmuré sin ganas. No esperaba que un sueño reparador fuera tan agradable que mi reloj interno no fue capaz de despertarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté y me preparé sin prender luces. Ropa negra. Capa igual de oscura. Ajusté la máscara y le cambié el color, volviéndola más opaca, menos notoria en la sombra. No quería llamar la atención. Después miré la credencial de “turista” que había guardado en mi dispositivo de almacenamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mire un momento con escrutinio, sabia para que se usaba. Pero al parecer ponerla en el almacenamiento neutralizo su efecto, eso o los bastardos no quería arruinar mi lindo descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deje la credencial sobre la mesita de luz, no quería que me rastrearan ahora. No sabía si esa característica del collar era cierta, o solo me dejaron tranquilo porque era la primera noche. Y no pretendía correr el riesgo de averiguarlo. Eso sería muy tonto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me giré hacia la bebé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa criaturita que me hacía tener sentimientos que creía haber olvidado dormía con una tranquilidad y paz que probablemente nunca experimento. Se veía tan linda durmiendo como si nada en este mundo de mierda pudiera lastimarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quede quieto un momento, temiendo despertarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿La dejo?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un pensamiento bastante valido. Sobre todo viendo cuan pacíficamente estaba durmiendo. Pero negué con la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenía sentido, quizás mi suerte se acabaría y los intrusos que esperaba entrarían por esa puerta. Y si la encontraban desprotegida mientras yo no estaba, quien sabe lo que le harían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso la tomé con cuidado, asegurándome de no despertarla, la acomodé contra mi pecho y salí como una sombra. Silencioso. Sin pasos. Sin ruido. Si alguien hubiera estado en esa habitación no se habría dado cuenta de mi partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ciudad era glamurosa bajo la noche artificial de la cúpula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las calles iluminadas en la noche, se veían diferentes a las del día. Seguían siendo limpias y ordenadas, presentando una vibra acogedora. Pero el brillo de las farolas daba a la ciudad un toque más misterioso. El cielo nocturno artificial aumentaba esa sensación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me moví por los techos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La luz de las calles haría más difícil ver las cosas que se movían por los techos. Pero de todas formas aumente mi sigilo y mi ocultación, también aumente la oscuridad a mi alrededor. No quería que me detectaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No mientras buscaba algo que no debería ser difícil de encontrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no tardaron en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni siquiera dos minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera escena me cortó el estómago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un guardia, de esa cuestionable policía del calor, estaba golpeando a una mujer con brutalidad metódica, su salvajismo era desmesurado, mientras no paraba de estrellar el rostro de la mujer en el asfalto. A un costado, una joven muy parecida a la mujer brutalmente golpeada estaba de rodillas lamiendo sus zapatos. El guardia se reía de una manera tan grotesca que casi me daban arcadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas mujeres estaban desnudas, y no se tenía que ser un genio para saber qué había pasado antes de este espectáculo. Solo bastaba ver su estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detalle que me heló no fue la violencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue la reacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las dos mujeres estaban rotas, y aun así sonreían. Parecían disfrutar sus circunstancias, pero no porque disfrutaran el dolor, sino porque disfrutaban servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le agradecían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si él estuviera haciendo un trabajo necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia no paraba de hacer ese sonido estridente y desafinado. Mientras les escupía que siguieran con sus alabanzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pude contenerme. Sentí un chispazo de calor subirme por el cuello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pensé en las consecuencias ni en si esto traería un final apresurado a mi estadía en la ciudad. Solo actué por inercia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saqué una espada del collar y me moví. Fue un movimiento rápido, no tenía sentido alargar algo como esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La línea fue perfecta mientras cortaba ese pedazo de basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cabeza rodó sin ruido exagerado, dibujando una línea roja. El cuerpo cayó como un saco de fruta podrida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejé inconscientes a las dos antes de que pudieran registrar lo ocurrido, no quería ver sus reacciones. No creía ser capaz de manejarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aumenté su regeneración por reflejo, queriendo, aunque fuera solo por un momento darles un poco de consuelo. Incluso si siempre fue demasiado tarde. Las cubrí con una manta para terminar. No quería seguir en ese lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suspiré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de esos suspiros que no descargan nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo fue la confirmación de que mi teoría estaba siendo acertara. Me guste o no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aprendí todo lo que tenía que saber sin que nadie me lo explicara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque la ciudad hablaba de noche. Probablemente una regla estúpida de un maldito maniático del orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una funcionaria usaba niños como animales de tiro para arrastrar un carruaje. Reía mientras los castigaba por cansarse. Un Huargo entraba a una casa ajena como si fuera suyo y salía sin apuro, satisfecho, con la impunidad pegada a la piel. Un viajero —uno de los pocos en la ciudad— iba de puerta en puerta como si estuviera de vacaciones, dejando a las familias hechas pedazos por puro capricho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo peor: había un sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personal médico aparecía cuando una víctima estaba al borde de morir, no para salvarla por humanidad, sino para que el “entretenimiento” no terminara antes de tiempo. Un mantenimiento preventivo del sufrimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo era público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin ocultar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los perpetradores actuaban como si fueran parte del orden natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las víctimas, por horrible que sonada, también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonrisas que uno diría que eran falsas si no lo supieran mejor. Una gratitud enferma y distorsionada de una mente que entiende eso como normalidad. Miradas entrenadas para no pedir ayuda, porque ese concepto no tiene cabida en esta circunstancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto era la norma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Qué asco.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los maté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno tras otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que veía a alguien cometer esos actos, mi cuerpo se movía solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por heroísmo, nunca me considere como tal. Sino por un profundo asco. Por una necesidad básica de detenerlo. Sentía que era mi deber detener la injusticia frente a mis ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Aunque me arruine la estadía.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía quedarme quieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía mirar para otro lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que los maté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en cada ejecución sentí lo mismo: un alivio mínimo y una furia que seguía intacta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algún momento subí al techo de un edificio alto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Necesitaba aire. Necesitaba distancia. Necesitaba que mi cabeza dejara de proyectar escenas incluso cuando cerraba los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me senté. Sentía las extremidades como gelatina, y un nudo en la garganta. Jamás había presenciado tantos actos horribles en sucesión. Esta ciudad estaba enferma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acomodé a la bebé contra mí, asegurándome de que siguiera durmiendo. La mecí despacio, casi sin querer, y murmuré una melodía baja, algo viejo y simple. Quería asegurarme de que ella no haya visto ninguna de esas atrocidades. No sabía hasta donde llegaban sus traumas, pero en mi presencia me aseguraría que no aumentaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese silencio controlado, repasé todo lo que había visto. Incluso si fue una tarea que me dejo entumecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y confirmé lo que ya sospechaba. No me gustó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero: los guardias y funcionarios —y, por lo visto, la mayoría de viajeros— tenían permiso para abusar de cualquier ciudadano. Cualquier capricho. Cualquier orden. Sin cuestionamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero solo de noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De día, Azup volvía a su máscara: orden, limpieza, sonrisas limpias, calles perfectas. Como si el horror tuviera horario. Como si fuera parte del reglamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con Pólux siendo un maniático del orden, tenía sentido. Todo tenía que estar impecable cuando “salía el sol”. No por moral. Por estética. Después de todo una granja tenía que verse presentable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo: entendí por qué los ciudadanos eran tan mansos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qué no había instinto de conservación real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qué mi incomodidad aumentaba cuando los tenía cerca, como si mis sentidos conceptuales estuvieran viendo algo mal hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos no eran ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran ganado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo físicamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Culturalmente. Conceptualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta vino con una palabra que me dio bronca por lo simple que era:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selección antrópica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generación tras generación, la tribu Huargo había dejado vivir y reproducirse a los más débiles, los más dóciles, los que menos se resistían. Los rebeldes, los violentos, los que podían organizarse eran eliminados antes de volverse problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y después de suficiente tiempo, el resultado era inevitable:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personas que nacían esclavas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por una ley estúpida o la adoración a una persona que tenía todas las respuestas. No era fe ciega a un líder. Era el diseño de una casta podrida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto también explicaba la falta de habilidad conceptual. Si, la mayoría de la población “civil” no contaba con esa habilidad que por defecto todos obtenían al nacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Ubermenchs de Azup habían perdido su habilidad conceptual innata. Se notaba demasiado cuando los comparabas con un guardia o un funcionario. Era como mirar un cuerpo con la luz apagada adentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cascarones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y mis sentidos lo gritaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso me sentía mal. El malestar que me causaba mirarlos era peor que ver a personas afectaras por el control mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentía enfermo al ver criaturas carentes de algo que siempre había dado por sentado, lo que me daba una sensación de impotencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando el falso cielo estrellado sumido en mis pensamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería seguir entrometiéndome?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué podía hacer, realmente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso si mataba a toda la tribu Huargo, ¿qué cambiaba eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía aparecer otro tirano y el sistema seguiría. Podía quedarme y guiarlos, sí. Podía intentar reconstruir cultura, instinto, orgullo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Pero cuántas generaciones harían falta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuánto tiempo para que dejaran de nacer como esclavos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mil años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡No tengo ganas de vivir mil años más en este mundo de mierda!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero me negaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aun así…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi cuerpo no entendía esa lógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque en ese mismo momento vi, abajo, a un tipo agarrando del pelo a una mujer y arrastrándola por la calle. Ella se quejaba por el dolor, pero no se resistía de verdad. Como si resistirse no existiera en su repertorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me preparé para intervenir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque estuviera cansado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque mi cabeza estuviera al borde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di un paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y me detuve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque alguien se adelantó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro figuras encapuchadas salieron de la nada y noquearon al bastardo. Rápido. Limpio. Como un secuestro por mas irónico que sonada eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé quieto mirando con sorpresa la partida del grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué acaba de pasar?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos simplemente cargaron al tipo y desaparecieron con la misma eficiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Debería seguirlos? —murmuré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya lo estaba haciendo. Mi cuerpo empezaba a ser un problema estos días, siempre metiéndome donde no me llamaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los seguí por los techos, manteniendo distancia, asegurándome de que la bebé siguiera dormida, no quería involucrarla demasiado en esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tardaron en entrar por una abertura y bajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una alcantarilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los perdí apenas cruzaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calor y la infraestructura que mantenía las calles “agradables” distorsionaban todo. Ver a través era un dolor de cabeza. Engorroso. Como si el mismo sistema de la ciudad estuviera diseñado para proteger el estúpido drenaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué me molesto…? —suspiré, molesto conmigo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intenté justificarlo. Quería comprender las identidades de esos “secuestradores” encapuchados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Viajeros con un sentido particular de justicia?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero algo no cuadraba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro, coordinados, preparados, sin ruido, con conocimiento del terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se movían como turistas o aficionados. Esto parecía algo mas premeditado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y una idea me atravesó como un rayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si son rebeldes?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La descarté al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Imposible.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los altos mandos podían controlar natalidad, crecimiento y desarrollo de todos los que nacieran y vivieran en esta ciudad. Este lugar no debería producir rebeldes. No con un sistema tan cerrado. No con la tribu Huargo al asecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menos que…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menos que alguno de los altos mandos lo permitiera por diversión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un espectáculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chiste enfermo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aun así, la idea no se me iba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si sí son rebeldes? ¿Cómo sobrevivieron? ¿Quién los respalda?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pensamiento trajo su propia respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había cinco Rangos 8 en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres estaban con el obispo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esos había escuchado todo durante el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los otros dos nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encima estaban parcialmente ocultos. Podía sentirlos, pero solo la ubicación general, como si alguien hubiera envuelto su presencia en una capa para que no se pudiera leer bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el día pensé que era una medida defensiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora había otra posibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Dos facciones?”&lt;/em&gt; Eso era una posibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si uno de esos Rangos 8, o los dos, son los líderes?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso si eran menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres contra uno o tres contra dos seguía siendo peligroso. Una confrontación directa podía terminar con escapadas, reagrupación, vuelta con refuerzos, escalada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que se mantenían un status quo inestable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equilibrio sostenido por miedo, cálculo e incertidumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahora…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hacía yo con esa información?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Ayudar a los rebeldes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿No hacer nada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Confiar en desconocidos en una ciudad donde hasta las víctimas agradecían su propia destrucción?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando la boca oscura de la alcantarilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La indecisión brillando bajo mi máscara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté apenas el agarre en la bebé dormida, sintiendo su peso como un recordatorio de lo único que importaba de verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un pensamiento me atravesó con desprecio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Desde cuándo dudás tanto?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y antes de que pudiera inventarme otra excusa, ya estaba bajando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me metí en la alcantarilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frío, humedad, oscuridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una decisión simple, por fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Te daré una oportunidad, no me decepciones.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 03:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Sobre Vapor, Osos y Serpientes | Continuación</title><link>https://fictograma.com/d/1857-sobre-vapor-osos-y-serpientes-continuacion/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capitulo II - El primer eslabón de la cadena&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desperté, había descansado notablemente bien. En mi mente todavía rondaba la extraña interacción de la madrugada. El olor a humo de las calles de Nuevo-Londres se quedó impregnado en mi cuarto y prendas tras una noche de dormir con la ventana entreabierta. Afortunadamente no era mi única vestimenta. Ya cambiado, y con el tradicional olor a campo que siempre me hizo compañía, decidí partir en busca de la dirección del remitente de la carta que encontré en la carpeta. No sin antes enviar mi ropa sucia a la tintoreria a través de un sistema similar al que usé para solicitar la pluma la noche anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando bajé a la recepción, tuve la fortuna de ver mis prendas recién enviadas ser llevadas por complejos mecanismos hacia un cuarto que, solo puedo asumir, se trataba de la lavandería del hotel. Cuando abandoné el edificio fui a un puesto de contrato de carrozas. Allí, tras pagar, se desplegaba un enorme, diría que hasta excesivo, mecanismo de vapor, engranajes y partes móviles que resultaban en la entrega de un mapa de la ciudad con un punzón, con este se debía hacer un agujero en la ubicación de tu destino y volver a insertar el mapa y el punzón en la máquina, para luego esperar la llegada de la carroza. He de aclarar que para entender el funcionamiento de toda esta parafernalia necesite de la ayuda de un amable transeúnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la carroza y rumbo a la dirección de mi empleador, empecé a pensar en qué le preguntaría al cabecilla de la facción de los osos. No quería quitarle demasiado de su tiempo, pero tenía una pila de dudas que superarian en altura al más alto de los edificios que había visto hasta ahora. ¿Debería de comentarle sobre mi extraño encuentro por la madrugada? Estaba claro que el sujeto hizo todo lo posible para evitar que me meta demasiado en la política, y consultarle por temas poco relacionados al asesinato, como un extraño señor que me visitó a tales horas, seria un ticket de ida (más no de vuelta) a meterme en las operaciones del fango politico de Nuevo-Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El edificio de la facción de los osos se impuso ante mí desde el momento que bajé de la carroza, era lo suficientemente alto como para que la capa de humo y vapor que flotaba permanentemente sobre las calles de la ciudad no me permitiera ver el extremo superior del mismo. La puerta de la construcción era pesada, moderna y hecha principalmente de latón y abundante vidrio. A su derecha había un hueco con la misma forma del logo del oso abrazando la calabaza. Al parecer, se necesitaba un emblema particular para entrar al edificio. Claro estaba que la seguridad de la política en Nuevo-Londres era de alta calidad y hermetismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero intente abrir la puerta como si se tratara de cualquier otra, de más está decir que solo hice el ridículo. Luego espere un poco y vi a una señora entrar, tras una pequeña charla descubrí que solo se podía hacer entrar a acompañantes con el expreso permiso del jefe. Con dos derrotas ya en mi haber contra esta inamovible puerta, decidí sentarme en una banca y, como de costumbre, sacar mi diario para ayudarme a pensar. De este cayeron la lista de sospechosos y la carta que el jefe de los osos me escribió. Sin nada mejor que hacer, le di una rápida ojeada a esta última. Allí estaba en el pie de página, una “dirección de respuesta” compuesta por números y letras que no parecían tener sentido para mi. Tras acudir por segunda vez en el día a los locales de la ciudad, descubrí el inmenso mundo tecnologico del moderno sistema de correo al vapor de la ciudad de Nuevo-Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras enviar una rápida carta a mi empleador, me paré a esperar frente a la pesada puerta de latón. Fue entonces cuando a los pocos minutos esta se abrió. Un simpático autómata mecánico me recibió y escoltó hasta el despacho del presidente del partido. Sus sonidos metálicos y mecánicos movimientos eran, de alguna forma, amistosos y entrañables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro del despacho había un sinfín de papeles, osos abrazando calabazas sobre cada superficie, tubos de correo al vapor en cada pared, llevando y trayendo papeles y objetos varios, y mecanismos que escapan de mi pueblerino entendimiento. En un limbo entre miedo, emoción, incertidumbre y seguridad atravesé la puerta y tomé asiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de siquiera emitir sonido alguno, el jefe habló, su voz grave concordaba con su aspecto. Sus manos se movían entre papeles, buzones y su pluma mecánica, esta era similar a la del hotel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿Has descubierto algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No mucho, usted es el primer eslabón de mi investigación —. Me erguí en la silla, sacando la lista de entre las tapas de mi diario. — Aquí tengo la lista que usted me proporcionó — Continué mientras le facilitaba el papel a sus manos, notando en ellas un callo del escritor y variadas marcas que, probablemente, vinieron de una vida de trabajo como oficinista. — Quería consultarle la relación de cada uno de estos sospechosos con su hija —. Mucha gente de donde vengo dice que soy abrasivo al hablar. Más el señor parecía seguirme el ritmo y ser, en resumen, un buen oyente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando terminé de hablar, tomó la batuta de la charla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Pues… Turner (El primer nombre en la lista) era un muchacho cercano a mi hija, siempre desconfíe de él, puesto que nunca supe a ciencia cierta quién era más allá de su nombre y aspecto —. Recorrió con su dedo hasta el siguiente nombre de la lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Buck, allegado nuestro, se estuvo comportando extraño durante este último tiempo — Su tono quiso asemejar lo que solo puedo pensar que fue melancolía, más tras una corta pausa se recompuso y continuó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Wright, matón de la facción política enemiga —. Su destreza para manejar con una mano la lista, con la otra su pluma y hablar al mismo tiempo era algo cuanto menos admirable para mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Daggerton —. Retomó. — El…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un golpe en la puerta interrumpió su hablar. El simpático robot de antes abrió la misma e hizo pasar a una señorita cargando una pila de carpetas y archivos de aspecto urgente. Ceñí el puño bajo el escritorio. La señorita, asumo que alguna clase de secretaria, dejó la pila de archivos sobre el escritorio, casi derribando sobre mi en el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Señor Ursus, es urgente este papeleo para las próximas elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté de mi asiento y acomode la silla tal cual la habia encontrado al entrar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Entonces muchas gracias por su tiempo señor, me retiro para que pueda hacer este papeleo tranquilo —. Fue entonces cuando vi en el bolsillo de la camisa de la secretaría una lapicera con el particular grabado de la serpiente de galera y la manzana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de mi retirada fue algo borroso. La entrevista, aunque algo decepcionante, había pavimentado un claro camino para seguir. Más no es posible dejar de lado las dudas nuevas que generó este encuentro. Y como coronilla al día, la duradera impotencia que me dejó el haber estado a tan solo un par de palabras de conocer quién era ese tal Daggerton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a mi cuarto de hotel, solo atiné a anotar en mi diario “entrevistar a los sospechosos de la lista” antes de dormir una siesta que, esperaba, me ayudará a procesar todo lo sucedido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota del Autor: Segundo dia consecutivo que escribo esta historia. Este capitulo fue algo mas relajado, en parte para darme tiempo de pensar en el mundo y los detalles de la historia para los proximos capitulos. Decidí darle mas enfoque a las eventualidades de la vida en Nuevo-Londres para asentar las bases del mundo y crear herramientas que puede (o puede que no) terminen siendo influyentes en el futuro de la historia. Me gustaria que dejen sus teorias sobre lo poco que va pasando hasta ahora y el futuro de la obra, además de cualquier clase de feedback (siempre de forma respetuosa, claro está). Espero les sea de su agrado el capitulo. Con cariño, el autor de la obra&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:17:11 +0000</pubDate></item><item><title>Al final, libres de elegir - La razón a los vencedores (25)</title><link>https://fictograma.com/d/1886-al-final-libres-de-elegir-la-razon-a-los-vencedores-25/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770648949/fictograma/sun_light_cqzhpi.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770648949/fictograma/sun_light_cqzhpi.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La razón a los vencedores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelvin, Mateo y yo nos vestimos como policías. No me atraía la idea en lo más mínimo, pero el problema mayor resultó ser un problema de tallas. A Mateo y a mí nos quedaba mal, o muy ancho o muy estrecho. Ahora que lo de  Carmelo y Fabián era mucho peor, por no hablar de Teresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No importaba ya. Con las herramientas forzamos la cerradura de la ermita y nos dedicamos a desvalijar el lugar. Por supuesto, las cosas no saldrían a pedir de boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Caballeros! ¿Se puede saber qué están haciendo? —escuchamos de pronto la voz de unos policías también uniformados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenían esa voz de autoridad falsa que enseñan en la academia y que se afianza con el correr de los años y con la mentira de creer que son más hombres porque son los "representantes de la Ley”. Pronto nos dimos cuenta de que no eran policías, sino guardias civiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Buenos días, colegas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelvin salió al encuentro de los agentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenemos órdenes expresas del ayuntamiento de Ponferrada de recoger la madera de las ermitas y llevarla allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Para qué? —preguntaron los guardias, extrañados, como era de esperarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No lo sabemos; solo hemos recibido la orden. Escuché que la están recogiendo en todo el municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pues a nosotros nadie nos han dicho nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Seguro? ¿Han vuelto al ayuntamiento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No. Patrullábamos porque fuimos alertados por una llamada cuando nuestro vehículo se dañó. No logra arrancar. Tampoco hemos podido hacer funcionar la radio, ni los teléfonos ni nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, lo sé. Pasó lo mismo en Ponferrada y en todos los pueblos. El ayuntamiento y el gobierno local han invocado el Artículo 116.4 de la Constitución, decretando el Estado de Sitio de forma independiente hasta restablecer contacto con el Gobierno Central. Por ello, se ordenó la incautación de vehículos antiguos y la formación de patrullas. A nosotros nos han enviado a recoger la madera —y señaló Kelvin a los vehículos aparcados en la pendiente justo al lado de la Ermita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los demás mirábamos a Kelvin mentir una y otra vez, mientras cruzábamos los dedos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quiénes son esa mujer y ese hombre?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El Padre Carmelo y la Hermana Teresa. Se han unido como supervisores de la Iglesia y nos han autorizado la retirada de la madera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabián, oculto en la ermita, no se dejó ver. Dos de los agentes no paraban de mirarnos, a Mateo y a mí. Miradas sagaces que daban la sensación de que las cosas se pondrían feas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno. Veo que sus coches funcionan. ¿Podrían llevarnos de vuelta a Molinaseca?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que dijeron Molinaseca, aunque no estoy seguro. Revisé el mapa: era el pueblo más cercano a Riego de Ambrós.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Claro, no hay problema —les dijo Kelvin—. Acabaremos de cargar la madera y nos regresamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un vecino de la comunidad apareció de repente, probablemente escuchaba detrás de la pared del edificio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Así que según ustedes el Ayuntamiento de Ponferrada les ha mandado a saquear nuestra Ermita? ¡No lo permitiremos! Nuestra comunidad de vecinos no ha dado ninguna autorización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagina ahora que te topas con esa clase de gente que presume de leguleyos y montan un drama por todo. Ese era nuestro caballero en cuestión; un poco mayor, quizá pasando ya los sesenta años, calzado con zapatos negros, y vestido con pantalones también negros y abrigo gris. Lucía una cabellera aún abundante, blanca, y bigote fino y blanco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor, esto es un asunto oficial. Se ha declarado el Estado de Sitio y tenemos órdenes de recoger la madera de la ermita. La iglesia lo autorizó. Vuelva usted a casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, señor. La ermita es nuestra, y no vamos a permitir esto. Además, ¿por qué la madera? Me parece raro. Creo que no son más que un grupo de ladrones disfrazados de policía, aprovechándose de este caos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa iba mal, y los guardias civiles parecían dudar de nosotros. Sospeché que no nos dejarían en paz. Además, no podíamos llevarlos a ningún lado, ya que no cabía en nuestros planes. El asunto acababa por cabrearme: estos salían de la nada a joderlo todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mire, señor, este uniforme es real. También las esposas y el arma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saqué el arma y disparé contra uno de los guardias civiles. Lo hice dos veces. A uno le di en el pecho y cuello, y, antes de que el otro sacara su arma, Kelvin le disparó una bala certera en la cabeza. El guardia cayó de inmediato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Me cago en todo! —gritó Kelvin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre que litigaba salió corriendo. Uno de los guardias heridos yacía inerte en el suelo. El disparo dio en el chaleco antibalas, y fue la herida del cuello la mortal, ya que sangraba a chorros; se ahogaba en su propia sangre. Kelvin se acercó y le disparó a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ven, ayúdame. Quítales armas, munición, chaleco y esposas. Las botas también; podrían ser útiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me acerqué al cadáver y empecé a quitarlas; el olor a sangre me dio náuseas y vomité. Había vivido muchas cosas en el Apocalipsis anterior, pero aun así no estaba listo. Me repuse rápido y seguí con la tarea de robar a los muertos. No te mentiré, aunque matar a una persona me afectó emocionalmente, no me resultó tan traumático como me lo esperaba. Fuera del olor de la sangre, los cuerpos solo me producían una especie de indiferencia extraña; por otro lado, esa sensación de estar indefenso desapareció. A mis pies tenía a un par de guardias civiles muertos. Me dije que al final solo eran mortales, nada más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sigan sacando madera, que yo vigilaré los coches por si viene alguien!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelvin no les apartaba los ojos ni a los coches ni a la carretera, y cubría su espalda pegándola a la pared de la ermita. Los demás entramos al edificio y procedimos a desmantelar bancos, ventanas, el púlpito, y lo que encontrásemos de madera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pensaba en nada mientras hacía este trabajo, sino de forma automática y mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Ah, si pudieras imaginar el conflicto emocional que me abatía en esos momentos! Es decir, había asesinado a un hombre, a un desconocido, y, sin embargo, no parecía sentir gran cosa. Y ese era un gran problema. Era verdad que estos mismos policías nos perseguirían en el futuro cercano, que corromperían a mi hija, pero…,  ¿acaso no debía sentir algo de pena? ¿Es el ser humano así de frío o soy solo yo? ¿He sido siempre así?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras lidiaba con aquellas emociones, seguí desmantelando la ermita y sacando la madera fuera. Pronto, entre todos, tendríamos que cargarla en las camionetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No te muevas! No quiero matarte —ordenó la voz de Kelvin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sacamos las armas y salimos de la ermita, con tiento, mirando por el borde de la pared en dirección a la salida, por el camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ustedes han visto la Luz, verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vimos que lo preguntaba un chico, blanco, de ojos marrones, apenas con bigotito, peinado con uno de esos cortes a la moda, de esos que llaman “corte de brócoli”. Vestía vaqueros, zapatillas blancas y suéter azul de manga larga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Tú has visto la Luz? —preguntó Carmelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí. La vi— respondió el chaval—. Y cuando el mundo se acabó, regresé a este lugar, mi casa. He tratado de decírselos a mi familia, pero nadie me escucha. En la noche de mañana, los demonios vendrán aquí. La ermita será el único lugar seguro. Pero me temo que en unas semanas, los de la supuesta “Resistencia” vendrán a por la madera y la poca comida que tengamos. Después nos “alistarán” como “soldados” y matarán a todo el que se oponga. En mi vida anterior, tuve que ir con ellos, hice cosas que no quiero recordar y no puedo quedarme aquí. Llévenme con ustedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos cruzamos miradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Kelvin, es solo un chaval asustado. Puede ver la Luz, como nosotros. Dale una oportunidad. Quiere sobrevivir —le rogó Mateo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelvin bajó el arma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ven, pero ayúdanos con la madera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chico se acercó y empezó a cargarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo te llamas? —preguntó Mateo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Enrique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mucho gusto, Enrique. Soy Mateo. Creo que ya conoces a Kelvin. Ella es Teresa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mateo nos presentó mientras trabajábamos. Los vecinos nos observaban desde sus casas, estoy más que seguro, pero ninguno se atrevía a acercarse ni a decir nada. Nos tomó horas desmantelar la ermita, recoger la madera y asegurarla en camas. Estábamos cansados y hambrientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Larguémonos!  —exclamó Kelvin, echando la vista a todas direcciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subimos a los coches, dejándolos rodar pendiente abajo y alejándonos de la aldea como bandidos de película del oeste. Dejamos atrás un bulto de cadáveres y restos de nuestro último golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabián conducía al frente junto a Teresa, y Enrique se había subido al vehículo de Kelvin y Mateo; Carmelo y yo les seguíamos desde atrás. El grupo se detuvo unos kilómetros después de haber salido de Riego de Ambrós.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ahora adónde vamos? —preguntó Teresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carmelo revisaba el mapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Los demonios vendrán mañana en la noche. Hay tiempo, y debemos recubrir estos coches con madera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No nos será difícil en esta ocasión —dije.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabián y yo lo habíamos discutido ya: lo más efectivo era sacar astillas de madera y adherirlas en la carrocería con silicona. Había funcionado antes en aquella &lt;em&gt;cueva de escombros.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Primero debemos averiguar si esta madera sirve. No todas las ermitas o iglesias son sagradas —nos recordó Fabián.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esta servirá —irrumpió Enrique—. Los de la Resistencia la usaron; estuve con ellos durante meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bien, necesitamos un lugar alejado de la gente. Seguiremos la LE-142, pararemos en medio de la nada, acamparemos por la noche y recubriremos los coches por la mañana, para después largarnos al este.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No —advirtió Enrique—. Esperemos al menos dos días después de la aparición de los demonios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabián tenía la misma duda que nos sobrecogió a todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Porque habrá menos gente. Aprendí de la Resistencia a viajar por lugares donde hay poca gente, porque a menos que vayas a robarles, necesitas lugares vacíos. Dos días después de la aparición de los demonios, podremos pasar por aldeas y pueblos sin ningún problema, ya que estarán todos muertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siendo así, los sobrevivientes estarán más desesperados por víveres, y podrían atacarnos o algo, ¿no lo crees?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No. No en estos pueblos donde las personas reaccionan más lento a estos eventos y donde casi nadie sobrevivirá en los primeros días. Los que lo hagan no querrán ni salir de las ermitas, incluso durante el día. Solo pensarán en esperar a que aparezca el ejército, la guardia civil o la policía, para rescatarlos. Se moverán cuando el hambre y la sed les aprieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vale. ¿Alguien en desacuerdo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hubo objeciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Así lo haremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subimos a los coches y partimos. Seguimos por la LE-142 durante kilómetros y nos salimos a la nada tan pronto como encontramos un camino en paralelo y con una pendiente para estacionar. Estábamos cansados y hambrientos. Montamos las tiendas de campaña. Teresa y Carmelo se encargaron de la comida. Enrique se ofreció para acompañar a Fabián en busca de madera para encender el fuego. La estufa no era otra cosa que tres rocas y madera ardiendo en el centro. El chico se veía muy entusiasta, quizá demasiado entusiasta, y, tan pronto acabó de encender la fogata, nos ayudó a Kelvin, Mateo y a mí con el corte de astillas de la ermita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hora de comer —anunció Teresa una hora después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comida consistía en arroz caldoso y jamón. Tenía talento para la cocina, suficiente para abrir un restaurante. Nos sentamos a comer frente al fuego. El humo subía al cielo en una columna recta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Deberíamos de apagarlo, ya que cualquiera sabrá dónde estamos. Sé que la Resistencia todavía no existe, pero es mejor no fiarse de nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La advertencia de Enrique tenía sentido. Carmelo separó trozos de madera, tomó una pala y los cubrió con tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Puedes relajarte, chico. No tienes que intentar hacerlo todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es un hábito que cogí con la Resistencia: si no eres útil, te abandonan. Si estorbas, te eliminan. Todos tienen que servir para algo. Creo que ustedes no sobrevivieron mucho tiempo en la primera versión de este Apocalipsis; yo estuve con la Resistencia casi hasta el final. La Gran Madre había dado la orden de hacer ataques masivos con aviones, para que después el ejército de tierra arrasara con lo que quedó de sobrevivientes. La Resistencia no era mejor que ellos, e iban de un lugar a otro robando todo lo que encontraban con la excusa de contraatacar al gobierno. Huían a la mínima señal del enemigo. Los vi hacer hasta lo más despreciable: asaltos, robos, asesinatos por diversión, violaciones. Al final, resultaron mejores personas que las tropas del gobierno o los demonios de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No esta vez. Será diferente —dijo Carmelo poniéndole la mano en el hombro—. No te preocupes, no te abandonaremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había avanzado la tarde, y pronto anochecería. El chico se ofreció a hacer la guardia durante la noche, ya que los que conducirían debían descansar. Por último, pidió el peor turno, el de en medio. A mí me tocó el último. Mateo haría el primero. Aunque se suponía que estábamos a salvo, colocamos algunas tablas alrededor de nuestro campamento. Entré a la tienda de campaña al caer el anochecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No puedes dormir —me preguntó Carmelo, en susurros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Desde aquel día en la celda…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carmelo se dio la vuelta en la tienda de campaña que compartíamos; la escasa luz de la lámpara de queroseno que ardía afuera, permitía ver la silueta del cura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te sientes culpable?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿De qué sirve ahora? Creo que no me entenderías…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Puede que sí y te sientes mal por ello. No pudiste detener a Leandro la vez anterior ni en esta, ni tampoco salvar a tu hija. Es probable que Irene haya herido lo poco que te quedaba de orgullo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como siempre, el cura daba en el clavo. Guardé silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sabes que no es culpa tuya, y que no puedes evitar culparte por ello. Durante mis años, como cura vi esto mil veces. Te diré que más de la mitad de los matrimonios españoles acaban en divorcio.  ¿No  me crees?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te creo. Lo sé tambié porque soy profesor de matemáticas y los números son lo mío; las estadísticas entran en esa categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero no te lo dicen todo. ¿Acaso te dicen las estadísticas cómo acaba la gente divorciada? ¿Lo que sienten? ¿Dónde se refugian? ¿Dónde buscan ayuda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, el cura menospreciaba mi conocimiento de las ciencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pues sí…. Acaban en suicidios, asesinatos, bancarrota, otras relaciones, alcoholismo, la cárcel, etcetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quiero que sepas que muchos de ellos recurren a Dios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvía a guardar silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vi a muchos como tú, sabes. No sé cómo leer mentes, pero puedo recordar sus quejas, y las de aquellos aquellos que pasaron por esto antes de ti. No pude ayudarlos a ellos, como tampoco puedo ayudarte. No tengo las respuestas. Solo el tiempo y tú solo pueden curar esas heridas psicológicas y sentimentales. Ahora bien, escúchame: aunque yo no pueda ayudarte, Dios sí puede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Olvidaba que habías recuperado tu fe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya te lo dije, nunca la perdí, solo dejé de creer en mi religión. Dios no está en la iglesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pero si está en las ermitas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso parece —dijo el cura con una risilla—. No tienes culpa de nada. Tanto tu hija y tu mujer eligieron su propio camino, siendo libres de elegir, al igual que tú. Eres un buen hombre, tu fe se tambalea, pero tu moral es fuerte, si no, no verías la luz. Reza, Juan Navarro, reza y Dios te escuchará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cura se dio la media vuelta y se echó a dormir. Yo seguía pensando en el pasado, en cómo sería todo si Martel me hubiese seguido. Dios existe, y, sin embargo, ¿por qué no la dejó que me acompañara?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me contesté a mí esta pregunta: Se llama “libre albedrío”. Si yo lo tengo, ellas también. Eligieron lo suyo. Esta revelación, sin embargo, no aligeraba mi carga. Salí de la tienda de campaña y me senté junto a Mateo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El silencio era absoluto, sin el susurro del viento ni el movimiento de los árboles. La oscuridad, densa e impenetrable, impregnaba el ambiente de una sensación de catástrofe inminente. Definitivamente, aquello era el fin del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No puedes dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más susurros, que ya me sonaban gritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No duermo desde hace mucho, y volver a este pasado no me ha ayudado de mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te entiendo. Las cosas son diferentes ahora, e igualmente lo son para todos. Estamos jodidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Algo te preocupa, ¿a ti también?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mateo guardó silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagino que has sentido ese momento en que nada puede entretenerte, y surgen de pronto en tu mente los peores horrores. En ese estado cualquier escape te sirve, sin importar qué o quién te puede echar una mano. Solo quieres que te escuchen… Lo sé muy bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es Kelvin. No cree en nada, y no quiere creer. Creo que es porque su vida y su pasado están llenos de cosas horrendas, algunas le pasaron, otras las hizo…. Pero en el fondo no es un mal hombre. Yo, en cambio…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya no lo quieres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, lo quiero, lo amo. Solo que ya no como antes. De alguna manera, he cambiado, y no soy el mismo. Lo triste es que estamos en el fin del mundo y nuestras almas en juego. Yo… soy un cobarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tiene nada de malo velar por tu supervivencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero Kelvin…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No puedes salvarlo. Es su elección. Él tiene derecho a elegir. Todos lo tenemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, añadí otro pecado a mi larga lista: el de hipocresía. Se la vendía a Mateo como una solución que ni yo mismo aceptaría. Me levanté y volví a la tienda, en donde tardé en dormirme, mientras pensaba en aquello que me producía depresión y vergüenza.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:55:55 +0000</pubDate></item><item><title>El templo. Capítulos 1-5</title><link>https://fictograma.com/d/1888-el-templo-capitulos-1-5/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://elsitiodemirecreo647492581.wordpress.com/" rel="ugc noopener nofollow" target="_blank" title="El sitio de mi recreo"&gt;El sitio de mi recreo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAPÍTULO 1. EL ÁRBOL &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquella noche mi abuela entró en la habitación y me susurró al oído:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ven conmigo y no me hagas preguntas. Con mucho sueño y sin ganas me levanté y la seguí. No tenía idea de lo que tramaba, pero no era normal que me despertara a media noche. Nunca fue lo que se entiende como «una abuela al uso», de esas que se empeñan en que te comas las croquetas o de las que se pasa el día tejiendo mientras ojea de vez en cuando la tele, tampoco de las que va al gym con las amigas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De carácter jovial, solía decirnos que lo que más anhelaba cuando estaba de gira era retornar a casa tras sus conciertos. Por nuestra parte, sentarnos a su lado a escuchar las historias que inventaba, anticipaba una jornada estimulante. Nuestra Sherezade particular, cada noche encadenaba relatos de seres imaginados, de árboles escondidos en sitios sagrados, de música, de sueños con barcos. Los narraba de forma que quedábamos petrificados siguiendo los gestos de su cara, el movimiento de sus manos. Esa forma suya de escenificar las historias haciendo que nos sumergiéramos en mundos desconocidos, producía en mí cierta inquietud, pues   las reproducía   como si las recordara de otra época de su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Abuela ¿qué pasa? — le dije. —Psss—ven conmigo. La seguí hasta su habitación, ya dentro cerró de forma sigilosa la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tengo que hablar contigo Héctor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Introdujo la mano en el bolsillo de su bata, sacando una herramienta en forma de ele con restos de óxido. Se acercó a su armario desplazando una montaña de sábanas para localizar una muesca que levantó con cuidado. Tras la pieza a modo de remiendo, se escondía un mecanismo que desplazó un portón mostrando una oquedad. El mismo mecanismo que accionó el portón deslizó una plataforma portando una guitarra. La tomó entre sus manos y me la ofreció al tiempo que me besaba la mejilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que se me pasó por la cabeza era por qué mi abuela escondía esa guitarra, cuando en su casa había instrumentos repartidos por doquier, en cualquier estancia. Puso la guitarra en mis manos.  —Siéntate a mi lado—no paraba de mirarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estoy preparado para lo que sea que tengas que contarme, —afirmé convencido de lo que estaba diciendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había sido elegido por mi abuela de entre todos sus nietos para invitarme a un juego que prometía ser fascinante. Olvidé mis complejos, nada podría dañarme en ese momento. De esta manera comenzó todo, con un relato:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**************************************************************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anchurica era una isla perdida en el mar de las zozobras. No estaba cerca de ningún sitio habitado, por lo que no se le prestó atención durante muchos siglos. Algún barco osó acercarse demasiado, pero eran conocidas las historias sobre naufragios cerca de sus costas. Según relatos antiguos de algunos supervivientes, aparte de la vegetación abundante y frondosa, no había nada que interesase hacer por allí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anchurica albergaba un bosque que cubría todo lo que la vista podía alcanzar.  Árboles de todas las especies y variedades crecían en aquel rincón, perdidos, olvidados. Oculto en aquel mar verde, un ser oraba a los pies de un inmenso ejemplar. Los animales se acercaban a su tronco buscando cobijo cuando se sentían amenazados, a sabiendas de que allí nada podría sucederles.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El anciano árbol siempre estuvo allí y junto a él desde el comienzo de los tiempos adorándolo como si de un Dios se tratara, una tribu de chamanes oraba. Eran seres cubiertos de harapos y no se adivinaba nada de su fisonomía. El único detalle que saltaba a la vista era su envergadura, por lo demás, los rastrojos de tela se encargaban de ocultar con pericia cualquier tramo de su organismo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un día empezaron a aparecer por el bosque leñadores que observaban los árboles y realizaban marcas siguiendo criterios a veces azarosos. El bosque protegía a su ejemplar más querido, la espesura lo ocultaba, a pesar de que su tamaño hacía difícil tal empeño. Avanzaban, dejando tras su paso un reguero de árboles desechados, siempre los ejemplares más grandes, los más ancianos, que fueron cayendo uno tras otro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La naturaleza de alguna manera intentó defenderse tendiendo trampas para hacerlos desistir de lo que parecía una misión suicida, pero el riesgo no frena al hombre desesperado, cuando el incentivo hace brillar los ojos y nublar la mente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tras años de esfuerzo fue descubierto. Al contemplarlo no fueron capaces de pronunciar palabra, no habían visto jamás nada parecido. No era solo el árbol lo que impresionaba, la ubicación en algunos momentos se les antojó laberíntica, percibiendo una estrategia para hacer imperceptible la presencia del monumento natural. Se hizo invisible hasta encontrarse justo delante.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Parados frente a él, tan solo el capitán Tanenbaum musitó:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;em&gt;—Más que un árbol me atrevería a afirmar que es un templo, una catedral orgánica. Este sitio es…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Paró para tomar aire despacio. Sintió un deleite curioso con un gesto tan cotidiano y necesario como el de respirar. Se hinchió de una sensación de bienestar, de calma absoluta, retrotrayéndose, buscando entre sus recuerdos, pero no recordó sentirse tan bien en ningún momento anterior de su vida.&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El señor James, ingeniero forestal a cargo de la localización del árbol, interrumpió al   capitán añadiendo:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No me atrevería a catalogar esta especie, no he visto un ejemplar similar ni siquiera en los libros más antiguos de botánica. Intuyo la profundidad de sus raíces que se esparcirán tan lejanas que cuanto aquí crezca de alguna manera estará conectado a él. Si lo taláramos, el desastre causado podría afectar al entorno durante un largo periodo de tiempo, pudiendo llegar a desaparecer todo lo que aquí contemplamos. Sería una lástima que un espacio natural de esta dimensión fuera destrozado por la ambición de un magnate. Yo no puedo participar en esto — afirmó mientras movía la cabeza dubitativo, acongojado por las sensaciones que el lugar le transmitía.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Lo siento tanto como usted, se lo aseguro, Sr. James. Esto no va a ser tarea fácil. Tenemos una misión que cumplir. Nuestro salario y el de nuestros hombres depende de ello. &lt;del&gt;—&lt;/del&gt; El Sr. Ferrer, querrá recuperar la inversión. Aseguramos el éxito o la reposición de lo invertido. —Una mueca de resignación apareció en su rostro. De una cosa estaba seguro, y era que no podrían hacer frente al volumen de la deuda, como también lo estaba de que se arrepentiría de su acción por el resto de sus días.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tras varias jornadas de deliberaciones, llegó el momento en que estos hombres armados de herramientas comenzaron a talar su tronco. Muchos de ellos dudaron que fuera posible derribar un árbol de tales dimensiones, incluso hubo quien se opuso a lo que consideraban un despropósito; a pesar de ello, con esfuerzo y tras varios meses se oyó un grito:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;em&gt;– ¡Tronco va!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un tambaleo anunció el desplazamiento hacia la vertiente sur del terreno. Se dejó caer parsimonioso en una despedida anunciada hacía días. El ruido de las herramientas al golpear su tronco avisó del desastre. Fue acogido por el arbolado amortiguando su caída, parapetando con su cuerpo el de su viejo amigo. Nada de ello evitó el estruendo provocado, ni el temblor que se dejó sentir a decenas de kilómetros de distancia; los animales percibieron el sismo con tristeza no con miedo, sospechando el origen del movimiento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Habían talado un árbol milenario que había permanecido en aquel lugar miles de años, puede que millones, y que tardó en quebrarse para desaparecer en un instante, dejando desolado el lugar al que perteneció desde el inicio de los tiempos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno de los leñadores dijo asombrado que el ruido al caer le recordó un quejido, un alarido doloroso. No fue capaz de decírselo a nadie, pero junto con la certeza de sentirse observado presentía que acababan de cometer una atrocidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aquel día no alteró la rutina de los leñadores que continuaron su labor retirándose al caer la noche al campamento. Más que cansados, estaban hastiados de un trabajo que aquel fatídico día les había hecho sentirse miserables. Talar un árbol no te convierte en un desalmado, pero todos estaban seguros de que ese ejemplar era irremplazable. No quedaría otro igual en todo el planeta, si es que alguna vez   existió alguno más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;em&gt;Una lengua de frío polar invadió por sorpresa la meseta resultado de la tala. Ligeramente elevada sobre el suelo, el trozo de tronco unido a la tierra, desprendía un profundo olor a madera antigua, impregnando a los seres que sigilosamente se acercaron para certificar el deceso. Velaron su cuerpo del ocaso al alba, como si de un ser vivo se tratara, orando junto a él. De vez en cuando, el silencio era roto por los suspiros dolorosos de aquellos que durante generaciones veneraron lo que amaban más que a su propia vida, se percibía infinito sufrimiento en sus plegarias. Fue justo antes del amanecer, apenas unas horas antes de que los hombres llegaran para continuar su trabajo, cuando el ser misterioso que hacía las veces de gran jefe tomó su hacha. Arrodillado, acarició la corteza del ejemplar, acercando su rostro hasta su superficie a la vez que palpaba sus rugosidades, buscando una zona concreta, un indicio de algo que finalmente terminó apareciendo. Golpeó con ímpetu clavando la herramienta en la corteza hasta que ahondó lo suficiente. Topó con lo que parecía un trozo deforme de madera allí encajado, deformando su interior. De forma ceremoniosa lo extrajo de él y con gritos desgarrados clamó:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Naxa aquin lag takka&lt;/em&gt; —“Todos somos tú”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;em&gt;El chamán le extrajo el corazón.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aquel ser, con las facciones irreconocibles por la pintura y cuyo cuerpo se asemejaba a cualquier cosa menos al de un ser humano, tomó el trozo de madera y llevándolo junto a su pecho lo apretó con fuerza susurrando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El chamán rompió a realizar movimientos involuntarios. Los cánticos de los seres inundaron el bosque, el viento se encargó de trasladarlos colándose en cada rincón del espeso follaje, sin embargo, los leñadores atrapados en un sueño profundo permanecieron ajenos a lo que allí sucedía. Los animales se movían inquietos de un lado para otro simulando una danza sincronizada con los chamanes. La exaltación fue creciendo hasta que la energía que pululaba bailarina de un lado para otro, dio paso a un haz de luz proveniente de las entrañas de la tierra. Atravesó el tronco anclado a la tierra perdiéndose en lo más profundo del universo.   Todos los presentes miraron curiosos los hechos. Tras ello, corrieron a ocultarse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;**************************************************************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;Abuela, ¿estás bien? &lt;em&gt;—&lt;/em&gt; la zarandeé. Se había quedado perpleja, apenas reaccionaba a los movimientos que le propinaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;Héctor, no me interrumpas, debo seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—&lt;/em&gt;Me has preocupado, abu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAPÍTULO 2. EL LUTHIER&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quizás fue la suerte, o puede que algo que escapa al entendimiento, lo que hizo que aquel día pasara un luthier por el aserradero donde descansaban los tablones del árbol. Un luthier en busca de madera para nuevos instrumentos. En su larga trayectoria profesional se había labrado un buen nombre, pero no había conseguido llegar más allá de los límites de la vieja ciudad donde residía. Sin embargo, él se sabía poseedor de una gran virtud, sabía que sus instrumentos algún día inmortalizarían su apellido. Construía los instrumentos aportando las cualidades de músico a las de carpintero, sumadas al don que lo acompañó desde su nacimiento y del que no supo nunca su nombre; poseía oído absoluto. Contar con la ventaja de percibir en la madera ciertos matices sonoros inapreciables por el resto de colegas de gremio, convirtió sus instrumentos en objetos de deseo para su círculo de músicos más cercano. Sabedor de su don, era cuestión de tiempo que algún día llegase a oídos de un gran músico sus proezas. Cuando eso sucediera, su vida cambiaría.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La oportunidad llegó de lejos, de más allá del océano, del nuevo continente. Fue entonces cuando comprendió que necesitaría una madera distinta para sorprender a su cliente especial, comprendió también que esto supondría el despegue que tanto había deseado. Había recorrido durante meses multitud de aserraderos y no había encontrado lo que buscaba, pero aquel día todo cambió, aquella madera era algo fuera de lo común: suave tersa, de un color intenso, tanto que se dispuso de inmediato a sacar de su mochila un palo redondo de madera con el que comenzó a golpear a lo largo de los tablones para hacer pruebas de resonancia. Buscó entre montañas de piezas, golpeando cada una de ellas escuchando su respuesta. Quería localizar los tablones más próximos al centro del árbol, por experiencia sabía que éstos eran los mejores, pero allí había demasiados, no era posible que provinieran todos de un solo ejemplar, se alarmó al pensar que podrían haber talado un bosque. Eligió un tablón que le resultó peculiar. Sobresalía un poco respecto al montón donde estaba apilado, sus bordes eran irregulares en algunos lados, no habían tenido cuidado al cortarlo. “Todos iguales menos éste”, pensó. “Qué curioso”, recapacitó y volvió a por él tras desecharlo en un primer instante.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No está en venta, — gritó el obrero encargado de la custodia de los tablones. —Márchese de aquí ahora mismo, —insistió de forma grosera. El violero, descendió despacio con su tablón en la mano, haciendo caso omiso a las palabras del guarda. Una vez abajo, metió su mano en el bolsillo sin prisas, sacando una maraña de billetes que sin contar ofreció al vigilante.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Nadie sabrá nada, esto es un negocio entre tú y yo—dijo el violero sin aspavientos, sin despegar los ojos del encargado que mantuvo la mirada sin parpadear, pero que terminó por agarrar el dinero y dar media vuelta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Está bien, pero no tarde mucho en marcharse de aquí—murmuró mientras se giraba colocando los billetes para contarlos en la garita.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era una madera como pocas había visto hasta entonces, no era palosanto, ni ébano o caoba, ni siquiera koa. La estudió a fondo comprobando su densidad, dureza y contracción, para obtener información precisa sobre ella. Lo hacía siempre antes de construir un instrumento, pero no obtuvo pistas del tipo del árbol del que procedía. Preguntó a colegas del gremio, nadie supo decirle.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Quizás proceda de un árbol exótico”, se dijo y no quiso dar más vueltas al asunto, centrándose en lo que realmente importaba. No dudó ni por un instante del éxito de su misión, contemplando entusiasmado el tablón veteado de forma singular.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dedicó años y todo su talento en transformar aquel trozo de madera en algo extraordinario. Pasó noches enteras calibrando el diapasón, cortó con pericia las ranuras de los trastes para obtener una profundidad homogénea, se encerró en su taller durante días para lograr la belleza de una roseta digna del instrumento que pretendía construir. Calculó al milímetro lo que se alarga la cuerda al pisarse, evitando que el más mínimo error diera al traste con su esfuerzo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En su búsqueda de la perfección se obsesionó con los barnices, buscando en tratados antiguos de alquimia la fórmula que permitiera proteger al instrumento dejando transpirar a la madera. Mezcló tinturas en fórmulas oleosas proporcionando un ligero toque de color que identificara su creación para así ensalzar su nombre. Cuidó con mimo todos los detalles de la construcción, de sobra sabía que al final cualquier error de cálculo, elección de la madera, colocación de las cuerdas, afectaría a la calidad del resultado, así que decidió que no sería la falta de esmero causa de ello.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La sorpresa llegó a posteriori, a pesar del esfuerzo, la sonoridad no era lo esperado para un instrumento de esa calidad y esto era el menor de sus males. Revisó todo el proceso intentando mejorar la resonancia. Se cuestionaba qué era lo que estaba haciendo mal, pero ensimismado en sus pensamientos giraba la cabeza de un lado para otro negando cualquier fallo por su parte. Su sueño se desvanecía y, en su desesperación por convertirla en algo único, todo se tornaba en lo contrario. No daba crédito a lo que estaba sucediendo, jamás había tenido entre sus manos una materia prima de tanta calidad y que diera peor resultado, no dejó de insistir y de lijar día y noche, alterando sus nervios y su salud. Daba por seguro que algo extraño sucedía y que se escapaba a sus cortos alcances. Tenía sueños raros y llegó a suponer que la madera estaba hechizada o embrujada, no sabía decir exactamente el qué. Cuando despertaba por las mañanas murmuraba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Paparruchas!,—negándose a dar una explicación irracional a todo lo que le estaba sucediendo, ni siquiera cuando las cuerdas saltaban al intentar afinarla. —¡Paparruchas!,— gruñía una y otra vez de forma huraña. Finalmente acabó colgándola en el escaparate.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAPÍTULO 3. MARÍA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La pequeña niña, a diario, contemplaba absorta el cristal del escaparate. Tras él, una guitarra se ofrecía a la venta. Que ella recordara, siempre estuvo allí. Junto a la guitarra, violines, violonchelos y demás instrumentos de cuerda, componían lo expuesto en la tienda llamada: “CARLOTE E HIJOS”. Le entusiasmaba ese instrumento, aunque no tuviera claro el motivo. Tener la posibilidad de contemplarla a diario le resultaba un privilegio. Sin duda, era el instrumento que más le gustaba de todos los que allí se mostraban.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“CARLOTE E HIJOS” era un reconocido taller de reparación y construcción de instrumentos de cuerda. También se dedicaban a la venta. Había pasado de padres a hijos por varias generaciones, pero ahora solo quedaba Carlote al frente. Los hijos se marcharon lejos, a las nuevas tierras que ofrecían promesas de prosperidad y futuros prometedores. Carlote se negó a cerrar para marcharse con ellos. No por eso consintió en cambiar el nombre a su negocio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–Algún día volverán cuando no consigan que su guitarra suene como han soñado– Se decía haciendo alusión a su particular desgracia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Adoraba su trabajo, su ciudad, la rutina de saber qué era lo que le esperaba la mañana siguiente, pero sobre todo el olor a madera. Un Geppetto atemperado por los reveses menos previstos. Tal cual era su aspecto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una tarde, Carlote se percató de la rutinaria visita de aquella niña que miraba fijamente la guitarra como hipnotizada. Desde aquel día, estuvo pendiente de ella, admirando la forma en que pasaba las tardes pegada al escaparate. Se convirtió en un espectáculo para él, casi una costumbre. De reojo y escondido para no ser visto, trataba de entender el interés inusual hacia el instrumento que había supuesto para él un desastre a nivel profesional y una tragedia en lo personal. Observaba cómo de forma sutil se sentaba en el bordillo del escaparate y pegaba su diminuta nariz al cristal, entonces se quedaba absorta, paralizada casi, mirándolo. Tras las cortinas que daban al taller, intentaba entender la obsesión de aquella niña.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En ocasiones se le pasaba por la cabeza animarse a salir y preguntarle por qué hacía eso, por qué ese interés tan inusitado por la guitarra, por esa guitarra. Recordaba el día que, para salir de dudas, la cambió por otra de las muchas que almacenaba en el taller de similar aspecto. La pequeña mostró una mueca de desagrado al que siguió un conato de llanto. Se repuso, conteniendo con una profunda respiración su malestar. Al día siguiente, no fue necesario indicarle que todo estaba de nuevo en su lugar, como siempre lo había estado. Llegó y esbozando una sonrisa volvió a colocar ligeramente su nariz frente al cristal, evadiéndose de todo cuanto la rodeaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fueron pasando los meses y un día Carlote decidió intervenir. Tomó la guitarra, salió a la puerta y le dijo:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–¿Te gusta?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ni lo escuchó, absorta como estaba en su mundo. Sorprendentemente continuó diciendo:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–Te la regalo, es tuya. –Se sintió mejor pensando que acababa de realizar una buena acción. En definitiva, la guitarra era un trasto que le había ocasionado muchos quebraderos de cabeza y muy pocos beneficios económicos. Llevaba años en el escaparate. Todos cuantos se interesaron alguna vez por ella, la habían devuelto, reclamando la cuantiosa cifra que habían desembolsado. Tras esto, se preguntaba a qué músico le podría ofrecer una guitarra empeñada en desafinar y cuyas cuerdas se rompían tan fácil. No fueron pocas las veces que ideó hacer una hoguera enorme para verla arder, desprenderse de ella al fin. Pero eso fue justo antes de ver a esa niña.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;María no podía creer lo que le estaba pasando, la tomó contra su pecho y agarrándose al cuello de Carlote lo besó y le dijo:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;– ¡Gracias!¡gracias!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por primera vez escuchaba su voz, le resultó curiosa. Temblaba de alegría mientras lo abrazaba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sintió sin un atisbo de duda que la guitarra estaba en las manos correctas, es como si todo encajara y hubiera un motivo para todo. Limpiándose las lágrimas le dijo:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–Cuídala mucho, tiene carácter. Me atrevería a decir que es una guitarra rebelde, como si eso fuera posible ¿verdad? Solo sé que he dedicado muchos años de mi vida a ella. Es tozuda como una mula vieja, te lo digo yo que la conozco bien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;em&gt;Hablaba de ella como si fuera su novia o su mujer. Una mujer a la que adoraba pese a la diferencia de caracteres.  El primer día que vio a la niña junto al escaparate comprendió que tal vez debía dejarla marchar, que su parte en esa historia había concluido, –“todo fluye” –se dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–Seguro que sabrás hacerla sonar – intuía que ella podría conseguirlo sintiéndose feliz y contrariado al mismo tiempo. Dejaba marchar el instrumento que debía haberle dado la fama necesaria para alcanzar la gloria, habría resuelto su jubilación y proporcionado el viaje de sus sueños.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–Solo una cosa más, me encantaría saber tu nombre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–Me llamo María–dijo mientras sonreía.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ya no parecía tan excesivamente delgada, ni tan descuidada de aspecto. No mostraba la palidez de otros días o incluso el instante anterior.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–¿Querrás tocarme alguna pieza cuándo aprendas a tocar?, me alegrarías la vida&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–Algún día, señor, no lo dude–afirmó la pequeña mientras se alejaba saltando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al volver a casa nadie la vio entrar a su habitación. Con sumo cuidado guardó el instrumento debajo de la cama tapando con la colcha la visión. Bajó a cenar como lo hacía todas las noches. Tan solo su hermano pequeño se dio cuenta que algo había sucedido, cuando notó el leve temblor en la comisura de los labios tratando de evitar que se le escapara una sonrisa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAPÍTULO 4. EL BARCO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Buenos días!—El señor Ferrer, como ordenaba ser llamado, se dirigió a su junta general tras mirar de soslayo a los presentes, evitando fijar la mirada en alguien en concreto. La gravedad y el tono de voz usado para dar los buenos días no hacían presagiar nada agradable. Nadie devolvió el saludo por miedo a incomodar o a provocar una reacción negativa que desatara su ira, evitando por omisión, obrar de una forma displicente.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Os he vuelto reunir para hablar sobre el último informe que ha llegado a mis manos, — levantó las cejas oteando por encima de las gafas para la presbicia que se habían desplazado hacia la punta de la nariz.  Esta vez detuvo la mirada en cada uno de ellos, indicando con las cejas el nivel de desagrado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No entiendo dónde se encuentra la dificultad…, —Se hincó en el sillón sin dejar de mirar el plano de un barco del que no se separaba.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Acostumbrado a comprar conciencias e impedimentos, le resultaba contradictorio no dar con un simple árbol.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Hemos dado con un bosque en el interior de la isla de Anchurica. No estamos seguros de poder encontrar lo que buscamos, pero tenemos noticias de que allí puede quedar una reserva   de árboles milenarios. El señor James lo ha comprobado revisando documentos de exploraciones hechas varios siglos atrás. Sería la última oportunidad para dar con lo que quiere. No hay más lugares en los que buscar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Sentenció Tanenbaum sin evitar la mirada esta vez. Estaba tranquilo. Le hubiera encantado soltarle a la cara que lo que buscaba no existía, ¿por qué no conformarse con varios ejemplares de la misma especie? «maldito bastardo», pensó.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La localización del árbol supuso una odisea, pero más aún lo fue la construcción del navío. A la complejidad del diseño se unieron, continuos cambios, revisiones y una ostentosa decoración.   “Un barco con un diseño innovador basado en embarcaciones históricas de grandes dimensiones”. Ferrer soñaba con construirse una embarcación digna de un rey, a imagen y semejanza del “soberano de los mares”. Este era el barco que obsesionaba a su padre, aficionado al modelismo naval.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Es el mejor y más lujoso barco jamás construido, —le repetía día tras día, mientras que con pericia y tesón de cirujano colocaba el enésimo cañón de la maqueta de la majestuosa embarcación— fue ordenado construir por Carlos I de Inglaterra, en 1634, desde entonces no se ha logrado construir nada parecido, hijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Yo lo construiré en tu memoria, padre…—una mueca de desprecio apareció en su rostro—lástima que no estés vivo para ver la grandeza de tu “pequeño desastre”. Será un barco de recreo donde descansar y divertirme, allí haré mis mejores negocios—siempre buscaba el beneficio económico por encima de todo, incluso de su particular venganza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sus deseos fueron cumplidos y el barco se construyó tal cual lo había imaginado. Para evitar el polvo y las inconveniencias, no fue a verlo hasta que no terminó su construcción, el día de su botadura.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El calor apretaba, eran ya casi las tres de la tarde cuando llegó al astillero. Una suerte de legión de acólitos aduladores acompañaba a Ferrer. Al pararse frente al navío, justo cuando alzó la mirada para verlo por primera vez, sintió curiosidad por cómo debió ser el tamaño del árbol que había dado lugar a semejante belleza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¡Es glorioso! —un vahído siguió a la exclamación e hizo que cayera al suelo perdiendo la conciencia por unos segundos. Fue socorrido recobrando la normalidad con cierta dificultad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;em&gt;Cuando daba a su término la ceremonia, un marinero de la tripulación gritó alarmado, tuvieron que desalojar el barco: hacía aguas. No sabían el motivo, pero el agua del mar se filtraba por todos lados, era imposible localizar el origen. En los camarotes inferiores comenzaron a acumulaban grandes cantidades y se llegó a pensar que se hundiría allí mismo. No fue así.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lo que sí se hundió fue el orgullo de quien lo mandó construir y flotaron la rabia y el desprecio hacia el barco que se convirtió en su vergüenza pública.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pasaron años sin que pudieran dar solución al problema. Cuando lo consiguieron, al adentrarse mar adentro para probar la embarcación, el barco erraba en su gobierno. Solo   navegaba con cuando nadie intervenía, como si contara con voluntad propia, como si fuera capaz de navegar donde debiera, ajeno a órdenes de capitanes o sometido a maniobras de tripulación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Terminaron por abandonarlo en un cementerio de barcos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAPÍTULO 5. ENCUENTRO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me sugeriste que todo comenzó cuando talaron el árbol, pero todo comenzó cuando ese señor…—traté de que me explicara por qué iba saltando hacia delante y hacia atrás en vez de seguir una línea recta para contar los hechos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Se trata de encajar piezas, cariño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**************************************************&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por fin lo encontró, habían pasado muchos años desde la última vez que estuvo dentro. Cerró los ojos inhalando y exhalando todo lo despacio que pudo. Un leve cosquilleo le acarició la mejilla, sin embargo, no había nadie.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—Es ella, —se dijo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La terquedad, que heredó de su padre lo llevó hasta allí. De él recordaba casi todo: su fuerza descomunal, su aspecto descuidado y su ternura.  Le hacía señales para que estuviera siempre atento. Debía volverse invisible o lo despedirían del trabajo. “Nadie contrata a un carpintero con un hijo pequeño.”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aprendió a moverse a su lado como una sombra, atento al contratista que aparecía de improvisto, además de a las horas señaladas: las siete, las once y las cuatro de la tarde. Todos le temían, siempre atemorizando con sus voces. La cuadrilla ayudaba a Rodrigo protegiendo al crío.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Los recuerdos de su pasado estaban allí, en ese lugar, todo circunscrito a ese barco, al astillero. Como un flash, vinieron a su mente los días de trabajo. Un hervidero de hombres encaramados a andamios colocando maderas un día tras otro. Su padre era uno de ellos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rodrigo entrevió que en no mucho tiempo, si lograba no ser descubierto, podría emplear a su hijo como aprendiz. Ciertos trabajos requerían de pequeñas manos que realizaran labores más precisas, por lo que entendió que explicar todo cuanto allí se hacía y cómo funcionaban las cosas, aunque la edad no fuera la adecuada, podría garantizar un futuro a su lado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ya dentro, volvió a inhalar y exhalar:&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;–Ya eres mío. –Ese barco lo entusiasmaba, lo conocía al dedillo, cada rincón, cada esquina, había jugado en él miles de veces desde que empezó su construcción. Lo podía recorrer con los ojos cerrados porque muchas eran las noches que dormía en su interior, cuando las jornadas de trabajo se extendían como algo cotidiano.&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Deseaba quedarse dormido porque era entonces cuando sentía la presencia de su madre a su lado, besándolo. Guardó el secreto por expreso deseo de ella. Por nada de este mundo pondría en riesgo esos momentos. A veces dudaba que se tratara de un sueño. Solo la veía cuando dormía en el barco, ella le acariciaba el pelo y el rostro mientras musitaba palabras de amor a su oído. Quizás por eso se sentía tan bien en él y lo buscó con tanta vehemencia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cuando se vio obligado a abandonarlo, había crecido lo suficiente como para manejar con habilidad gubias, formones y escofinas. “La vista es el mejor maestro”, le recordaba su padre cada día. Ya no se escondía del malhablado capataz, que vio en el muchacho un virtuosismo poco usual para un crío de su edad. Jamás le mostró un buen gesto, pero de vez en cuando hacía la vista gorda con su padre, dejándolo descansar sin hostigarlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rodrigo retomó su oficio de marinero, en el fondo lo anhelaba, era un hombre de mar. Con el dinero ahorrado compró un pequeño velero permitiéndose el capricho de disfrutar de un tiempo sin ataduras junto a su hijo. “Los hombres de mar no amarran en ningún puerto, su sitio es mar abierto”.—El oleaje desvió su camino cuando navegaban cerca del mar de las zozobras. Gonzalo había descubierto la isla en uno de los mapas, y por alguna razón había convencido a su padre para llegar hasta allí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—He escuchado alguna historia sobre ese mar a los viejos navegantes, no aconsejan acercarse, es arriesgado, Gonzalo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No imaginaba que fueras un cobarde a estas alturas, padre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La mala mar pudo con ellos, pese a los esfuerzos por manejar la embarcación que terminó cediendo al oleaje, deshaciéndose en pedazos. La suerte estuvo de su lado y amarrados a un tablón permanecieron a la deriva por un par de días hasta que avistaron tierra firme, siendo rescatados por los lugareños.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—¿Estamos en Anchurica, padre? —insistía Gonzalo intentando averiguar su paradero.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;—No tengo idea de donde andamos, pero no creo que estemos cerca de ninguna ciudad—sabía que tardarían tiempo en volver.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Habían llegado a una pequeña isla de pescadores. Se encontraban aislados, salir de allí supondría varias semanas de navegación. Necesitaban un barco con cierta solidez para volver.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aquel lugar era primitivo, pero no era Anchurica, eso lo supo cuando puso los pies en tierra firme. La vegetación no era frondosa, ni el mar latía enfurecido. Invitaba a sumergirse a retozar en su arena como si nada importara. Los días transcurrían despacio, no con la premura de los días en el astillero.&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En aquel lugar el cielo revelaba sus secretos. Bastaba con contemplar las nubes y sus formas, olfatear el aire de manera profunda para entender qué pasaría a continuación. Por la noche, la cúpula celeste mostraba como un tapete bordado de estrellas brillantes todo cuanto era necesario saber para orientarse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En la soledad de aquella playa, por las noches, cuando sólo el sonido de las olas al romper se escuchaba, recordaba como una tortura la mirada del hombre desplomado en el suelo, clavada en él, como un presagio. Esos ojos…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El tiempo que estuvo allí lo recordaría siempre como la más parecido a una vida real y profunda. Pero una inquietud desconocida tiraba de él, debía encontrar el navío.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rodrigo no lo acompaño en este viaje, ancló su destino a aquel lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;***************************************************************&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Espera abuela, ¿me estás diciendo que no llegaron a Anchurica? —No puede ser. Tiene que haber un error en tu relato, concéntrate bien y repasa tus memorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:38:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>