<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 02:25:17 +0000</lastBuildDate><item><title>guerreras celestiales 8</title><link>https://fictograma.com/d/1919-guerreras-celestiales-8/1</link><description>&lt;p&gt;El aula de clases se sentía como una celda de concreto. Para Angélica, el sonido del gis golpeando el pizarrón y el murmullo de sus compañeros eran ruidos distantes, ecos de un mundo al que ya no sentía pertenecer del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ojos estaban fijos en sus propias manos, las mismas que ayer habían temblado de ira, las mismas que casi provocan una tragedia irreparable. El sentimiento de insuficiencia la envolvía como una neblina densa y fría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se sentía como una guerrera; se sentía como un fraude, una niña jugando a ser dios mientras el mundo real sangraba por sus errores.&lt;br /&gt;
La clase de Literatura pasó en un suspiro de sombras. La maestra Elena, una mujer de mirada aguda pero maternal, no había dejado de observarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notaba cómo Angélica no había anotado ni una sola palabra, cómo su mirada se perdía en el vacío y cómo sus hombros se hundían bajo un peso invisible. Al sonar el timbre que anunciaba el final de la jornada, Angélica guardó sus cosas con movimientos mecánicos, deseando desaparecer entre la multitud de estudiantes que corrían hacia la libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Angélica, por favor, espera un momento —dijo la maestra Elena desde su escritorio.&lt;br /&gt;
Angélica se tensó. El corazón le dio un vuelco, no de miedo, sino de una fatiga profunda. Lo último que quería era hablar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pasa algo, maestra? —preguntó, intentando forzar una neutralidad que su rostro desmentía.&lt;br /&gt;
—He notado que no has sido tú misma estos últimos días, Angélica. Me preocupa verte tan decaída. Me gustaría que me acompañaras a la sala de juntas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay unas personas que quieren platicar contigo, solo para asegurarse de que todo esté bien.&lt;br /&gt;
Angélica quiso negarse, inventar una cita médica o una urgencia familiar, pero sabía que resistirse solo atraería más sospechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asintió con la cabeza, sintiendo que sus pies pesaban toneladas mientras seguía a la maestra por el pasillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sala de juntas era un espacio pequeño, iluminado por una luz fluorescente que hacía que todo pareciera estéril y descolorido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentadas alrededor de una mesa redonda estaban la maestra de Matemáticas, conocida por su severidad, y la doctora Aranda, la psicóloga de la escuela, una mujer joven que siempre llevaba una libreta lista para diseccionar sentimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica se sentó en la silla que le ofrecieron, sintiéndose como una pieza bajo un microscopio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Gracias por quedarte, Angélica —comenzó la doctora Aranda, con esa voz suave y profesional que a Angélica le resultaba irritante—. No estás en problemas, de verdad. Solo que tus maestras han notado un cambio muy drástico en tu ánimo. Pareces… ausente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si cargaras con el mundo sobre tus hombros.&lt;br /&gt;
Angélica bajó la mirada, jugueteando con el borde de su mochila. La ironía era dolorosa: literalmente cargaba con la salvación de almas, pero no podía decir ni una palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estoy bien, de verdad. Solo he tenido algunas noches malas —mintió, pero su voz sonó quebrada, cargada de una tristeza que no pudo filtrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esa tristeza dice otra cosa —insistió la psicóloga—. A veces, cuando nos sentimos así, es porque algo nos ha sobrepasado. ¿Hay algo en casa? ¿Alguna situación con tus padres? ¿O tal vez un chico? A tu edad, los desengaños amorosos pueden sentirse como el fin del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica sintió una punzada de frustración. ¿Un chico? ¿Problemas amorosos? Mientras ellas hablaban de trivialidades adolescentes, ella había visto a un hombre convertirse en un monstruo de madera por culpa del dolor. La brecha entre su realidad y la de ellas era un abismo infranqueable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es nada de eso —respondió Angélica, dándose cuenta de que debía darles algo para que la dejaran ir—.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que… me peleé con una amiga que tenía desde niña y me di cuenta de que soy muy inmadura. Y también perdí mi suéter favorito, y ayer se me quemó la cena y sentí que todo me sale mal. Soy un desastre, eso es todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las maestras se intercambiaron miradas de desconcierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las excusas de Angélica eran erráticas, casi absurdas, pero el llanto que empezó a asomar en sus ojos era real. La frustración de no poder decir la verdad se estaba transformando en una depresión palpable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Angélica, pareces estar sufriendo un episodio de baja autoestima muy severo —intervino la maestra de Matemáticas—. Te exiges demasiado. Nadie es perfecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ese es el problema! —estalló Angélica, sin poder contenerse más, aunque sus palabras fueran crípticas—. No se trata de ser perfecta, se trata de que si fallo, las consecuencias son… definitivas. No tengo derecho a equivocarme, y aun así, no dejo de hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siento que cada vez que intento ayudar, solo empeoro las cosas. Me siento pequeña, inútil. Lejos de ser alguien valiente, soy solo una molestia para todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La doctora Aranda anotó algo en su libreta.&lt;br /&gt;
—Sientes que tienes una responsabilidad que no puedes manejar. ¿Sientes que tus amigos o tu familia esperan demasiado de ti? ¿O es una presión que tú misma te impones?&lt;br /&gt;
—Es una presión que… que existe —susurró Angélica, secándose una lágrima—. Y no sé cómo lidiar con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siento que estoy fallando en la única cosa que realmente importa.&lt;br /&gt;
Durante media hora, intentaron hurgar en su psique, preguntando por amistades, por posibles casos de acoso o por miedos al futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica respondió con evasivas, sintiéndose cada vez más sola. ¿Cómo explicarles que su “depresión” era en realidad el peso de una guerra celestial?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, después de lo que pareció una eternidad, la doctora Aranda cerró su libreta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por hoy es suficiente, Angélica. Pero quiero que sepas que este espacio está abierto. No tienes que cargar con todo tú sola. Mañana seguiremos platicando, ¿te parece?&lt;br /&gt;
Angélica asintió rápidamente, solo deseando escapar de esa habitación. Salió de la escuela casi corriendo, ignorando los saludos de algunos conocidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aire de la tarde en la Ciudad de México se sentía pesado, cargado con el olor de la lluvia inminente y el smog. Cada paso que daba la alejaba de la seguridad de la escuela y la acercaba a la incertidumbre de su vida como elegida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminó por las calles, viendo a la gente común: un señor vendiendo periódicos, una pareja riendo en una banca, niños jugando. Los envidiaba. Envidiaba su ignorancia sobre la oscuridad que acechaba en los rincones del alma humana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sentía como un fantasma caminando entre los vivos. ¿Cómo podía Sol haberla elegido a ella? Era inestable, llorona y propensa a la ira. Pamela, con toda su confusión, parecía tener mucha más voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy un desastre —se repitió a sí misma en voz baja, deteniéndose frente a un aparador para ver su reflejo. No veía a una guerrera. Veía a una niña de preparatoria con los ojos rojos de tanto llorar y la mochila mal puesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La duda era un veneno que corría por sus venas. ¿Y si simplemente dejaba de responder al llamado? ¿Y si se escondía en su habitación y pretendía que el gato nunca habló? Pero el episodio anterior brillaba en su memoria, recordándole que el dolor humano no espera a que ella se sienta “lista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La autocompasión es un lujo que un guerrero celestial no puede permitirse, Angélica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz de Sol surgió de las sombras de un callejón. El gato Calico apareció caminando con elegancia sobre una barda, sus ojos esmeralda brillando con una intensidad que cortaba la penumbra. Angélica no se sorprendió; casi lo estaba esperando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Vienes a regañarme otra vez? —preguntó ella con amargura—. Ya tuve suficiente con las psicólogas de la escuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sol saltó frente a ella, bloqueándole el paso. Su forma felina irradiaba una autoridad que hacía que el aire vibrara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esas mujeres buscan problemas en tu mente humana porque es lo único que conocen. Pero tú ya no eres solo humana, Angélica. Eres un canal para la luz divina. Y esa luz no puede fluir a través de un recipiente lleno de dudas y sombras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No es tan fácil! —gritó Angélica, sollozando—. ¡Tengo miedo! Tengo miedo de lastimar a alguien más, de que mi rabia alimente a los demonios. Siento que soy un peligro.&lt;br /&gt;
—Y lo eres —respondió Sol, con una frialdad necesaria—.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eres un peligro si permites que tus emociones te gobiernen. Las vidas que intentas salvar no son piezas de un juego; son existencias reales que dependen de tu equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que te dejas llevar por la frustración o la desesperación, le das una ventaja al enemigo. No te pedí que fueras perfecta, te pedí que fueras consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica bajó la cabeza, apretando los puños. Las palabras de Sol eran duras, pero llevaban la verdad que ella tanto temía.&lt;br /&gt;
—Esta batalla no es un juego, Angélica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una guerra por el tejido mismo de las almas humanas. Si no aprendes a dominar tu fuego interno, el fuego te consumirá a ti y a aquellos que juraste proteger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debes decidir ahora: ¿eres una víctima de tus sentimientos o eres la guerrera que el cielo necesita?&lt;br /&gt;
Angélica respiró hondo, sintiendo el frío de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El llanto se detuvo, reemplazado por una chispa de fría determinación nacida del miedo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy una guerrera —susurró, más para sí misma que para el gato.&lt;br /&gt;
—Entonces actúa como tal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Controla tus pensamientos, o ellos te controlarán a ti —concluyó Sol, desvaneciéndose en la oscuridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica se quedó sola en la calle, sabiendo que su vida escolar era un disfraz y que su verdadera prueba apenas comenzaba.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:55:28 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/1921-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770868202/fictograma/sue%C3%B1os_pl56ak.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770868202/fictograma/sue%C3%B1os_pl56ak.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capítulo V. Canoa de piedra; la isla cocodrilo (parte 2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las enormes aves —al menos una veintena de ellas— comenzaron a alterarse, emitiendo graznidos nerviosos, como si presintieran algo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Elías… mi… mira lo que está detrás de nosotros! ─alcanzó a decir David con voz entrecortada. Su rostro perdió el color del susto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías volteó con temor, pues la voz de su amigo dejaba claro que no se trataba de nada bueno. Y así fue: al voltear por completo, se topó con una enorme serpiente de muchos colores que los acechaba. Era descomunal, tan grande que bien podría engullir a los dos de un solo bocado. Los dos amigos se paralizaron por unos segundos, incapaces de correr o hacer algo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Corre, David! ─gritó con todas sus fuerzas el joven rey, que pareció salir del trance. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos amigos emprendieron la huida junto con la enorme parvada de aquellas aves, que, asustadas y con gran pesar, demoraban en alzar el vuelo, pues estaban rodeadas de grandes árboles y espesa vegetación. Esto les impedía elevarse completamente, así que sobrevolaban bajo mientras buscaban una salida y un espacio abierto para remontarse al cielo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La enorme serpiente se deslizó tras ellos. Sin pensarlo, los jóvenes se adentraron más al interior de la isla. Varias aves también iban en esa dirección, incapaces aún de volar más alto. Los muchachos trataban de esquivar sus enormes aleteos. En ese momento se escucharon unas voces que parecían provenir de entre los árboles que los rodeaban. El joven rey notó que entre la espesura de la selva se veían correr varios sujetos a cada lado del sendero por donde venían. Era como si los fueran rodeando, solo que aún se encontraban a unos metros de distancia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, aquellos hombres, que portaban arcos, empezaron a dispararles. David trataba de identificar de dónde venían las flechas, pero lo único que podía ver eran sombras, ya que los arbustos no le permitían distinguir bien. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo se escuchaba el zumbido de las flechas pasar cerca de ellos. Algunas impactaban a las enormes aves, que caían estrepitosamente al suelo. Los dos amigos corrían mientras esquivaban aves, flechas y ramas, cuidándose de no ser aplastados o heridos en medio de aquel caos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inadvertidamente, llegaron a un acantilado y se detuvieron bruscamente. Entonces, las aves lograron alzar completamente el vuelo, pues ya no había árboles que les impidieran volar más alto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué es esto? ─exclamó Elías, mientras David luchaba por no caer al precipicio. Como pudo, logró incorporarse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más abajo del acantilado se podía ver una cascada lejana, y una selva mucho más densa y profunda. Justo hacia esa dirección volaban las enormes aves multicolores. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto se escuchó un grito desgarrador: era David, pidiendo ayuda. Luchaba por liberarse de los anillos de la gigantesca serpiente que lo tenía atrapado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Déjalo! ─gritó desesperado el joven rey al ver que su amigo estaba en peligro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, una flecha roja dio en la cabeza del enorme reptil, matándolo al instante y liberando al muchacho de aquella prisión. En ese momento, una gran ave tomó entre sus garras a David, lo alzó por los aires y voló en dirección a la cascada que se veía a lo lejos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Quién eres tú? ─preguntó asombrado Elías, al ver a un sujeto que había llegado al lugar y se paraba justo al lado de la serpiente inerte. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este hombre vestía ropas extrañas y cubría su rostro con una máscara plateada de figura felina, lo que impedía ver su cara. Sin embargo, lejos de darle miedo, sintió una gran calidez que emanaba de él, descartando así que se tratara de alguien malvado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿A dónde lleva a mi amigo? ─volvió a preguntar. Pero el hombre, sin decir palabra alguna, sacó un peculiar silbato, el cual sopló, emitiendo un sonido muy hermoso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces, que Elías sintió que se elevaba. Cuando miró hacia arriba para ver qué lo halaba, se dio cuenta de que también una enorme ave lo había tomado entre sus garras. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al volver la vista hacia atrás, hacia donde había estado momentos antes, observó a varios sujetos que se acercaban a la orilla del acantilado y comenzaban a pelear con aquel hombre que los ayudaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en el aire, pudo notar que el acantilado era en realidad una gran montaña verde y boscosa, y que no parecía pertenecer a la isla pequeña donde habían llegado. Todo era mucho más vasto. Tal vez una poderosa brujería se había apoderado de la isla, como decían los pobladores. Enseguida contempló el paisaje que se extendía ante él, deslumbrante e interminable. El joven comprendió que alguna extraña magia había alterado aquel lugar, porque en definitiva no podían estar ya en la isla Cocodrilo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese instante, varias flechas rozaron el aire, pasando muy cerca de él. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Esto está muy mal! ─afirmó David, no muy lejos, ya montado sobre el lomo del ave. Señalaba hacia la montaña. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las flechas provenían de ella. Aquellos hombres las habían lanzado desde lo alto. Elías pudo ver a lo lejos cómo se preparaban para montar grandes aves negras, mucho más grandes y horribles que las que los llevaban a ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas horrendas criaturas emitieron un sonido fuerte y agudo que casi revienta los tímpanos de los muchachos, a pesar de que ya se encontraban bastante lejos, descendiendo rumbo a la cascada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las aves negras alzaron el vuelo velozmente, con tanta rapidez que parecía que pronto les darían alcance. Preocupado, Elías como pudo se subió al lomo del ave que lo llevaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Amigo, vamos más de prisa! ─exclamó, dirigiéndose al ave, como si pudiera entenderlo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y al parecer lo hizo, pues ésta incrementó su aleteo, ganando velocidad. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, una inmensa bola de lodo —parecida a una masa negra y viscosa— pasó justo entre las aves en que iban los dos amigos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asustado, el joven rey volvió la vista hacia atrás y vio cómo las criaturas que los perseguían arrojaban aquella sustancia desde sus picos. Uno de esos ataques iba directo hacia él. Pero, con un movimiento brusco, el ave en la que montaba logró esquivarla. Durante el giro repentino, Elías se soltó del lomo y cayó al vacío, sin embargo, la misma ave logró alcanzarlo de nuevo, poniéndolo a salvo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven quedó congelado del susto. Por un momento pensó que moriría. Apenas y recuperaba el aliento, cuando los enemigos les dieron nuevamente alcance, lanzando otro ataque. El muchacho, indefenso, solo alcanzó a cerrar los ojos. Justo entonces, dos fuertes estallidos se escucharon, parecidos a los truenos de una tormenta. Al abrir los ojos, vio al mismo sujeto que los había salvado momentos antes. También él había llegado volando, montado sobre otra ave. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, los había librado de los ataques con algún movimiento de sus manos, pues al hacerlo, pareció salir electricidad de ellas… o eso le pareció al joven rey. Del susto, David también casi cae del lomo de su ave. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, el ave rojiza en la que iba montado aquel hombre lanzó fuego por su pico, haciendo que los jinetes de las aves enemigas cayeran al vacío. Después de aquello, por fin llegaron a tierra firme, cerca de la cascada. De un brinco, los dos amigos corrieron a ocultarse entre la selva. Corrieron por un par de minutos más, hasta que se dieron cuenta de que estaban perdidos y no sabían hacia dónde dirigirse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Espera!, ¡espera! Ya estoy… cansado ─jadeó David, cayendo al suelo rendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No podemos detenernos, creo que nos vienen siguiendo ─apresuró Elías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Amigo… ¿Dónde nos encontramos? ─preguntó David, consternado, pues no creía que aquella isla fuera tan grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No lo sé, pero no creo que sigamos en la isla Cocodrilo ─alcanzó a responder. Pero en ese momento, uno de los hombres que los seguía lo tomó bruscamente por el cuello. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Dónde está? ─preguntó el sujeto, quien también llevaba puesta una máscara en forma de felino. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre vestía una extraña túnica negra y una capa plateada hecha de finas plumas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Suélteme!, ¡no sé de qué me habla! ─apenas pudo decir el joven, luchando por zafarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Hablo del brazalete! ─respondió el sujeto con voz amenazante. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David, con rapidez, ocultó el brazalete más arriba de su brazo, bajo la manga de su camisa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enemigo sacó una daga y comenzó a herirlo en el cuello, lo que provocó que gritara de dolor. La sangre comenzó a brotar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No eres nada sin el brazalete, tan indefenso aún. Tal vez deba matarte y así librarme para siempre de ti. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Basta! ─interrumpió David, mostrando el brazalete ─¿Es esto lo que buscas? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Así que tú lo tenías! ─exclamó el hombre, y comenzó a caminar hacia él, dejando en el suelo al muchacho herido, que como pudo logró incorporarse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el hombre se acercó lo suficiente, David lanzó rápidamente el brazalete en dirección a su amigo, quien lo atrapó en sus manos, manchándose con la sangre de las heridas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Cómo te atreves? ─gritó el hombre con indignación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, una poderosa explosión sacudió uno de los árboles cercanos, lanzando a David y al hombre al suelo. El estruendo era como el de un trueno. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Tú de nuevo? ─dijo el enemigo, reconociendo al misterioso sujeto que los había salvado antes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esfuerzo, Elías corrió hacia su amigo, lo ayudó a levantarse, y ambos escaparon nuevamente entre la maleza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios hombres llegaron y rodearon al misterioso aliado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡David, debemos ayudarlo! ─aseguró Elías al ver que estaba en peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No… eso es mala idea. Nosotros no podemos hacer nada ─contestó tajantemente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, Elías vio entre la selva, más adelante, las formaciones circulares de piedra que Tláloc le había descrito. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Ahí están!, ¡tenemos que ir hacia allá! ─gritó, aliviado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, varios rayos surgieron detrás de ellos. Estrépitos ensordecedores retumbaron, y los dos amigos se taparon los oídos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué demonios es eso? ─preguntó David, aterrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡No sé! Pero parece que están peleando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquellos rayos iluminaban todo el lugar como una tormenta eléctrica. Árboles eran derribados por el poder de la energía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, la tierra tembló bajo sus pies y surgió de ella una gigantesca serpiente. Ambos quedaron inmóviles por un instante. La criatura se lanzó sobre ellos, pero Elías reaccionó, empujando a su amigo al suelo y quitándolo del camino. La bestia se impactó contra el árbol detrás de ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los muchachos corrieron otra vez, pero solo para encontrarse de frente con otro de aquellos hombres. Este sujetó por el cuello al joven rey. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías notó que tres de los hombres enmascarados yacían muertos o heridos en el suelo, víctimas de la batalla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Déjalo! ─sentenció el misterioso aliado, débil y agotado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La serpiente, que se había recuperado del impacto, se enroscó alrededor de él, inmovilizándolo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Dime, muchacho. ¿Dónde está el brazalete? ─insistió el enemigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Él no lo tiene!… ¿verdad, Elías? ─gritó el sujeto atrapado entre los anillos del reptil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto desconcertó al joven. ¿Cómo sabía su nombre? Buscó el brazalete en sus bolsillos… pero no lo encontró. Sabía que lo había guardado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─O será que tú… ─dijo el hombre, dirigiéndose a David. Pero este había logrado escabullirse y ya se encontraba en las formaciones rocosas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enemigo soltó a Elías al darse cuenta. Este alzó la vista y vio a su amigo con el brazalete puesto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡¡¡Nooooooo!!! ─gritó con todas sus fuerzas el hombre, echando a correr hacia él. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demasiado tarde. David tocó la piedra del centro y una luz intensa emergió de ella. Un destello azul lo envolvió y lo hizo desaparecer, dejando todo en absoluto silencio. No se oía nada más en la espesa selva. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven rey sintió entonces que una fuerza lo empujaba lejos del lugar, como si el mismo aire lo arrastrara por las alturas por el mismo lugar de donde había venido. A lo lejos vio al misterioso aliado observándolo. Este se quitó la máscara, pero no alcanzó a ver su rostro. Todo pareció tornarse oscuro a su alrededor.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;De pronto, sintió que se ahogaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió los ojos de golpe. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a él, la silueta de su madre gritaba desesperada su nombre. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Hijo, despierta! ─decía María mientras le daba suaves palmadas en el rostro, tratando de hacerlo volver en sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Y David? ─fue lo primero que preguntó al despertar por completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Dónde está mi muchacho? ─gritó desesperada doña Eulalia, que también estaba allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Acaso no fue un sueño? ─dijo confuso, sin comprender del todo lo ocurrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿De qué hablas, hijo? ─preguntó su padre, en ese momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías estaba en shock. No sabía exactamente qué había sucedido con su amigo, y mucho menos podía contarles la verdad a sus padres o a doña Eulalia. Lo tomarían por loco. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Se ha ido! ─exclamó con tristeza, mirando hacia la isla, ya que de alguna manera había llegado hasta la orilla. Esa magia lo había expulsado por completo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al escucharlo, doña Eulalia se desmayó. Su instinto le dijo lo peor. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron los días, y las autoridades hicieron poco por encontrar al joven. Lo daban por ahogado. Y al ser un simple trabajador sin influencias, menos aún se preocuparon, a pesar de las súplicas y rezos de doña Eulalia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías dejó de asistir a la escuela. No tenía ánimo de nada. Pasaba sus días trabajando en la hacienda de don Guillermo, donde lo trataban con la punta del pie. El capataz abusaba de él con largas jornadas bajo el sol. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don Ernesto y María no dejaban de hacerle preguntas sobre el paradero de su amigo. Por su parte, doña Eulalia lo culpaba de lo sucedido. Luego enfermó, producto de la desdicha, y cayó en una profunda depresión al no saber nada de su único hijo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada de esto parecía importar al capataz ni al hacendado. Los despreciaban abiertamente y buscaban cualquier excusa para hacerles la vida más miserable, aun sabiendo el dolor por el que estaban pasando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el paso de las semanas, el joven rey comenzó a tener sueños recurrentes. En ellos, se encontraba rodeado de varias personas a las que no podía verles el rostro. Una enorme serpiente emplumada le hablaba en sueños con una voz profunda y estruendosa. Le decía que debía regresar, que las cosas habían cambiado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquella gigantesca serpiente parecía flotar mientras lo rodeaba, hablándole de cosas que no comprendía del todo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sus sueños también se veía a sí mismo parado en el centro de la formación rocosa en forma de círculo, donde su amigo había desaparecido. De la piedra del centro emanaba una luz verde brillante que lo cegaba, despertándose sobresaltado cada vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:50:12 +0000</pubDate></item><item><title>Zona de fuego - Capitulo 2: 18:10</title><link>https://fictograma.com/d/1928-zona-de-fuego-capitulo-2-1810/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agua sucia corría por las cunetas de la Avenida Central, arrastrando ceniza y papeles quemados hacia las alcantarillas. Santiago Villareal observaba el flujo negro desde el paragolpes de la patrulla. A su espalda, el esqueleto del edificio viejo seguía humeando, aunque las llamas altas ya habían cedido ante la presión constante de las mangueras. El aire olía a madera mojada y a plástico derretido, un aroma que se pegaba a la ropa y al interior de la nariz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo Arrece estaba a tres metros, con la radio pegada al oído y la mano libre gesticulando hacia un grupo de bomberos que intentaban recoger una línea de ataque. La voz de Gonzalo sonaba tensa, profesional, tratando de imponer una grilla de orden sobre un escenario que se resistía a ser catalogado. Santiago no prestaba atención a las palabras. Su interés estaba en la calle, en la forma en que el tráfico se había anudado dos cuadras más abajo, en las luces azules que rebotaban contra las fachadas intactas de los edificios vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de la patrulla, con la ventanilla baja, escupía estática y códigos rutinarios. Despachos de tráfico. Quejas vecinales por el humo. Solicitudes de ambulancias para crisis de ansiedad. El ruido de fondo de una ciudad que se tropezaba consigo misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago sacó un cigarrillo. Lo encendió protegiendo la llama con la mano ahuecada, a pesar de que no había viento. El primer edificio ya era historia. Un cascarón vacío. El dispositivo que había visto entre los escombros seguía ahí, en su memoria reciente, con esa simetría industrial que no encajaba con la mampostería de 1940. No le había dicho nada a Gonzalo. No había necesidad.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;La radio cambió de tono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cambio fue sutil al principio. Una voz nueva en la frecuencia principal. El operador de la central, normalmente monótono, subió el volumen y la velocidad de dicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Atención unidades en Distrito 1. Código 10-0 confirmado. Repito, estructura en combustión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago exhaló el humo hacia el techo del coche. Sus ojos se movieron hacia el aparato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ubicación: Depósitos del sector oeste. Calle 4 y Rivera. Se requiere apoyo inmediato. Nivel 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo dejó de hablar con el bombero. Se giró hacia la patrulla, con el ceño fruncido, mirando el micrófono como si el aparato fuera el responsable del error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, aquí Móvil 44 —dijo Gonzalo, inclinándose por la ventanilla del conductor—. Estamos en sector centro, finalizando perímetro. Confirme ubicación del nuevo foco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Móvil 44, mantenga posición. El llamado es para unidades del sector oeste. Calle 4 y Rivera. El fuego está declarado y fuera de control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivera estaba al otro lado del mapa. Un trayecto de veinte minutos con tráfico fluido. Hoy, con el centro colapsado por el primer incendio, era una trampa de asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago tiró el cigarrillo al suelo y lo aplastó con la suela de su bota. Abrió la puerta del conductor y se sentó. El cuero del asiento estaba frío. Giró la llave y el motor respondió con una vibración que sacudió el chasis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo lo miró, alarmado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué haces? No nos dieron la orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago puso primera. El coche avanzó unos centímetros, obligando a Gonzalo a dar un paso atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube —dijo Santiago. No fue una pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenemos que asegurar este perímetro hasta que llegue relevo. El protocolo es claro, Villareal. Si nos movemos, dejamos un hueco en la cadena de mando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago aceleró en vacío. El motor rugió, cortando la conversación. Gonzalo miró hacia el edificio quemado, luego hacia la radio que seguía vomitando reportes sobre el nuevo incendio, y finalmente hacia Santiago. La duda duró un segundo. Gonzalo maldijo por lo bajo, rodeó el coche y se subió al asiento del acompañante, cerrando la puerta con fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La patrulla salió del cordón policial mordiendo el bordillo. Santiago no encendió la sirena de inmediato. Se movió por las calles laterales, evitando la avenida principal bloqueada por los camiones de bomberos. Conducía con una sola mano en el volante, la otra apoyada en la palanca de cambios, realizando los movimientos con una economía mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en traslado hacia sector oeste —informó Gonzalo, con voz resignada—. Vamos en apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Negativo, Móvil 44. Su sector es el centro. Regresen a su posición. No tenemos cobertura para su cuadrante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago ignoró la radio. Giró bruscamente a la izquierda, entrando en una calle de sentido único en contra. Los faros de los coches que venían de frente parpadearon y las bocinas estallaron. Santiago mantuvo el curso, pegándose a la línea de vehículos estacionados, obligando al tráfico entrante a frenar y apartarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Nos están ordenando volver! —gritó Gonzalo, agarrándose del asidero del techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Escucha —dijo Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo guardó silencio. La radio era un hervidero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Móvil 12, no podemos acceder, la entrada principal está bloqueada…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Central, necesitamos corte de suministro eléctrico en la manzana completa, los cables están chispeando sobre la calle…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…No hay hidrantes con presión. Repito, presión negativa en la red…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Solicito apoyo, la gente está entrando a sacar cosas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las voces se superponían. Un operador intentaba dar paso a una unidad, pero otra lo cortaba solicitando médicos. No había pausas entre los mensajes. La frecuencia estaba saturada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago cruzó una intersección con el semáforo en rojo. Un autobús tuvo que frenar en seco, bloqueando el cruce y generando una reacción en cadena de chirridos y golpes metálicos. La patrulla ni siquiera se sacudió. Santiago miraba hacia adelante, sus ojos fijos en el horizonte urbano donde, a lo lejos, una columna de humo nueva, más oscura y densa que la anterior, empezaba a manchar el cielo nocturno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están desbordados —murmuró Gonzalo, bajando la radio—. No hay suficientes unidades para dos focos grandes simultáneos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trayecto se volvió una carrera de obstáculos. Los semáforos parecían no importar. La gente cruzaba por mitad de cuadra, mirando sus teléfonos o corriendo sin dirección clara. Santiago conducía con precaución, subiéndose a las aceras cuando el asfalto se cerraba, rozando contenedores de basura y postes de señalización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido de la ciudad cambiaba a medida que se acercaban al oeste. Ya no eran sirenas lejanas. Era un zumbido grave, industrial. El olor también mutaba. El aroma a madera vieja del centro daba paso a algo químico, acre, que picaba en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegaron a la calle 4 diez minutos después. Tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El panorama era distinto al del centro. Aquí no había edificios residenciales de altura, sino bodegas bajas, depósitos de logística y talleres mecánicos cerrados. El fuego consumía un galpón de estructura metálica que ocupaba media manzana. Las llamas no salían por ventanas, porque no las había; reventaban el techo de chapa, elevándose veinte metros en el aire, iluminando el barrio con una luz naranja y sucia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo había una patrulla en el lugar. Dos agentes jóvenes, desbordados, intentaban mantener a un grupo de curiosos lejos de la fachada que amenazaba con desplomarse. No había bomberos todavía. Las sirenas se escuchaban acercarse, pero el tráfico las retenía a varias cuadras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago detuvo el coche a cincuenta metros del fuego. El calor irradiaba a través del parabrisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en posición —dijo Gonzalo, bajando del vehículo—. Situación crítica. El fuego está en fase libre. Necesitamos bomberos ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están en camino, 44. Tienen demora por bloqueo en túneles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago bajó y el ruido del incendio lo envolvió. Era un rugido de ventilación forzada, como si el edificio estuviera aspirando todo el oxígeno del barrio para alimentarse. Caminó hacia la entrada del galpón. El portón metálico, de tres metros de altura, estaba doblado hacia afuera, como una lata de refresco aplastada desde el interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Villareal! ¡Espera! —gritó Gonzalo, corriendo tras él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago no se detuvo. Pasó junto a los agentes novatos, que lo miraron sin saber si detenerlo o seguirlo. Se acercó a la zona de calor. La pintura de la fachada estaba burbujeando y cayendo en tiras grises. El suelo estaba cubierto de cristales de los tragaluces y trozos de metal proyectados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se detuvo frente a lo que quedaba del portón. La deformación del metal contaba una historia física. El metal estaba desgarrado, empujado violentamente hacia la calle. Los pernos de anclaje, gruesos como dedos, habían sido arrancados del hormigón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo llegó a su lado, cubriéndose la cara con el antebrazo. El calor era insoportable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Va a colapsar! ¡Tenemos que retroceder! —gritó Gonzalo, agarrando a Santiago del hombro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago se soltó con un movimiento brusco del hombro. Se agachó, ignorando las cenizas que le caían sobre el pelo. Señaló el suelo, cerca del marco destrozado de la entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había marcas negras en el pavimento, dispuestas en un patrón radial que se alejaba del centro de la entrada. No eran manchas de hollín. Eran quemaduras de contacto, donde algo a altísima temperatura había golpeado el suelo a gran velocidad. Santiago estiró la mano y recogió un fragmento incrustado en una grieta del asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se levantó y se lo mostró a Gonzalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un pedazo de polímero negro, deformado pero reconocible. Olía a compuesto nitrogenado, un olor dulce y repugnante que atravesaba el hedor del humo. No era plástico de un envase. Parecía la parte de una carcasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo miró el fragmento en la mano de Santiago. Luego miró el portón reventado hacia afuera. Sus ojos recorrieron la escena: la falta de bomberos, la ubicación del depósito en una vía de salida rápida hacia la autopista, el incendio del centro que mantenía ocupada a la mayoría de la fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de Gonzalo, colgada en su chaleco, volvió a sonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central a todas las unidades. Reporte de tercer foco en túnel sur. Repito, humo en túnel sur. Tráfico detenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo se quedó inmóvil. El caos de la radio, la imposibilidad de llegar a tiempo, la violencia de la explosión que había abierto ese portón antes de que el fuego consumiera todo. Miró su reloj. Habían pasado apenas cuarenta minutos desde el primer aviso en el centro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago dejó caer el fragmento de polímero. Rebotó con un sonido seco contra el asfalto. Miró a Gonzalo a los ojos, esperando. Su expresión no tenía urgencia, solo una confirmación fría de lo que ya sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo bajó la mano que cubría su rostro. El calor le golpeaba la piel, pero su tono de voz se volvió gélido, técnico, despojado de la duda administrativa que lo había acompañado hasta ese momento. Miró el fuego, luego la ciudad a sus espaldas, y finalmente los restos del explosivo en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esto está coordinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago asintió una sola vez, dio media vuelta y caminó hacia la patrulla.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:27:19 +0000</pubDate></item><item><title>LA NIÑA DE BLANCO</title><link>https://fictograma.com/d/1932-la-nina-de-blanco/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;LA NIÑA DE BLANCO&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina llega, asustada, ve la puerta. Frente a ella solo ve un pasaje solitario con una reja oscura que deja tras de sí un misterio y duda de su futuro luego de ese día. Respira hondo. Se da valor y se dice ante sí: tú aceptaste, tú necesitas el dinero, ¿qué puede pasar…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las luces están a punto de encenderse, la tenue luz del día está apagándose, el frío y la tristeza están a punto de salir a las calles. Mira a todos lados, observa si alguien la ve, tal vez la persona que solo conoce por mensajes la observa. ¿Tal vez no solo es uno? ¿Tal vez es alguien que la conoce? Invade su mente la inseguridad, la duda, el miedo desea poseerla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina creció en el campo con sueños apagados por la necesidad y la pobreza. Pasó una niñez feliz junto a sus hermanas y hermanos. Papá era un hombre rudo y trabajador, nunca sobró mucho pero siempre estaba la mesa con comida. Desde niños les enseñó a trabajar en el campo, a ver de dónde y cómo sale la comida que llena la mesa. Lina disfrutaba jugar con la tierra fresca, buscar gusanos después del descanso o almuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy la comida fue papas sancochadas con queso de Lidia, la vaca que mamá cuidaba más que a nosotras, jijijiji, sonríe. La tierra fresca nos da gusanos fuertes que son el plato favorito de Pía, el pollito que adoptó como suyo Lina, dice. A Pía le gustan los gusanos, es su favorito, se los llevaré hoy, juntaré todo lo que quepa en mi mandil. Su madre la regaña. Sabes que Pía o como se llame será para el cumpleaños de tu padre, no te encariñes, es comida. Lo sé mamá, lo sé, pero igual la cuidaré hasta ese día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina vivía el día a día, ya anteriormente había entendido que sus mascotas no eran para su felicidad sino para alimentar a su familia. Sus hermanos mayores ya estaban dedicados al campo, habían concluido la primaria y ya tenían que trabajar. Hoy ya mayores cada uno tenía sus roles en la chacra junto a su padre, ellos entendían que su futuro era inmediato y era el campo. Debían cultivar lo más que se podía aprovechando las temporadas de lluvias y sacar la cosecha para venderla y vivir del dinero durante el resto del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos no quisieron seguir la secundaria, aunque Lina siempre les dice: ustedes eran burros, no nacieron para estudiar. El pico es su mujer y su lapicero, con eso hablan, piensan y viven. Sonreían al oírla y siempre la consideraban, al ser la menor, la preferida o la engreída. Le decían: cuando naciste viniste a casa envuelta en un ropón blanco, ahí dijimos serás la enfermera de mamá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina desde que tuvo uso de razón sentía que era la más considerada de la casa. Cada vez que la felicidad asomaba fugazmente a la casa, siempre decían: Lina, todos somos campesinos, al menos alguien debe ser profesional. No te vayas a enamorar de alguien, ya te vimos algo encariñada con el hijo del vecino, cuidado y te embaracen y te quedes sola con tu hijo. Ya ves cómo estamos en la casa, las cosas que producimos solamente alcanzan para vivir, un hijo más nos llevará a la ruina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella, sonriente y fresca dentro de su mundo de inocencia y candidez, respondía: ¿con ese feo? ¿acaso soy ciega? Todos recordaban que sabían reír, que en esos rostros duros por el frío y el sol aún se formaban sonrisas. Pero papá solo miraba seriamente, quizá amargado por la dura vida que le tocó pasar, quizá dudando que su autoridad y respeto se perderían con una sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí todos saben que quien no ayuda o quien tiene para mujer o varón debe irse, aquí alimentamos a quienes hacen algo, respondía secamente y todo en su entorno se congelaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina culminó el colegio, la única de la familia con más alta educación. No tenía enamorado, no tenía pretendientes, sea esto porque vivía lejos del pueblo o porque su padre era de temer por su duro carácter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papá, quiero seguir estudiando, le dijo en una de las comidas entre todos. Él la miró duramente como odiando ese momento que presagiaba iba a llegar y sin saber cómo afrontarlo. Algo lo consumía, la tristeza, la impotencia. Un frío viento entra por la cocina. No vas a poder estudiar, es difícil, además no tenemos dinero y sola siendo mujer te puede pasar algo. Aquí ayúdanos, hay mucho para hacer en la chacra. Te separaré una parte como a tus hermanos, ahí siembres, produzcas tu propio dinero y así cuando cualquier hombre se te acerque y pida tu mano siquiera tendrás para tus cosas. No pensarás irte con un hombre sin dinero en tus bolsillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quería llorar, quería responderle. Decirle que no soy una campesina, que no moriré en una cocina sobre fuego y humo oliendo a comida con las manos llenas de hollín. Miraba a mi madre y cómo sufre día tras día para poder sostener a la familia, hacer cada día recetas de platos nuevos con los ingredientes que tenía a la mano. Comprar cosas en mi familia es algo que sucede poco. Sufrimiento puro es lo que denotan sus ojos llenos de ojeras y sus arrugas que entre ellas buscan lugar a falta de espacio. Su sufrimiento es la daga que empuja a huir de ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papacha, cuando nací me dijeron que vine de blanco, que sería enfermera, eso quiero ser. Cuidaré de ustedes. Aquí una mujer solo sabe cocinar y servir a un hombre, en la chacra se acaban rápido. Quiero estudiar, yo podré con los exámenes, me esforzaré. El instituto me enseñará a ser una mujer independiente con un destino distinto al de todas. Trabajaré allí, seré moza, seré limpiadora, seré lo que pueda conseguir para no hacerles gastar. Quiero ser como la señora Vilam que trabaja en el centro de salud. ¿Acaso ella no te ayuda cuando te enfermas? ¿Acaso ella no es buena cuando no tenemos dinero? ¿Acaso ella no recibe cosas cuando necesitamos medicinas? Trataré de ser como ella, me esforzaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los días pasaron cual aguas surcan los ríos ondulantes y rápidos, sin que nadie diga nada, sin que nadie más hable del tema por días. Todo regresó a la rutina de siempre, como si la discusión de aquel día no hubiese existido, como si el calendario simplemente hubiera quitado aquel día de su listado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron semanas hasta que el padre habló con Lina y le dijo que tendría una oportunidad, que si no podía que nunca más exija estudiar, que ella viaje a la ciudad, que averigüe todo y que le avise cuánto costará. Ella estalló de emoción, abrazó a su padre, lo que nunca era común en su familia. Se puso a llorar de emoción, aunque tuvo que disimularlo rápidamente antes que arruine todo, porque ante papá nadie debía llorar, porque sin razón nadie llora de tonterías, él lo decía. Ese día Lina nunca lo olvidaría porque fue el día que conoció la felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el fondo sabía que si su hermano no la apoyaba ya estaría sudando frío en la chacra volteando la papa o moviendo el almuerzo. Se decía cómo una sola palabra bien dicha podía cambiarte el destino completamente. Ella en un universo paralelo habría vivido en el campo, en una chacra con su esposo, ayudándole a criar a los hijos, copiando lo que tiene de la chacra, viviendo necesidades, consolando a los hijos y satisfaciendo a su pareja sin expresar sus sentimientos o necesidades, sueños ni ambiciones personales; estaría muerta en vida cumpliendo su misión de madre directa al sacrificio de la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina viajó presurosa a la ciudad. Conocía solo lo que alguna vez fue con su padre a tramitar algunos documentos o vender sus productos. Era aventurera, no le temía a la ciudad y sus carros. Llegó hasta donde le dijeron que ya se bajara, preguntó y fue al instituto, aquel que la enfermera del centro de salud le había comentado donde estudió y pasó gratos momentos de su juventud. Imagina ella igual disfrutando de sus estudios, de sus salones, de sus enseñanzas, de sus vivencias con nuevas compañeras y compañeros. Se imaginaba la ciudad, conocer sus calles, vivir sola, buscar dónde vivir, eso la extasiaba y hacía que la sonrisa le fluyera cual vaso lleno de agua desbordándose sin poder contenerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se enteró que el examen era pronto y que aún podía inscribirse y que su carrera que anhelaba tenía 25 vacantes y las clases empezaban de inmediato luego de la selección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvió presurosa con las noticias, ansiosa de ya querer estudiar, de querer contarle a su familia que todo estaba encaminado para que ella estudie, que los astros la favorecían, que su tayta Dios la ayudaba. En la hora de la cena comunicó todo a su familia. La emoción con la que transmitía sus indagaciones hacía imposible que cualquiera, hasta papacha, pudiese objetar o quisiese poner trabas o desanimarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cama la madre callada solo oyó decir al padre que sentía orgullo de que su hija quisiera estudiar. Nunca imaginé que alguno de nuestros hijos pudiese siquiera terminar el colegio, me emociona saber que Lina quiere ser profesional. Será la primera hija de todos mis hermanos y los tuyos que al menos vaya a estudiar educación superior, sentenció ante la pasiva mirada de la madre que solamente asintió, sintiendo el peso del día sobre sus hombros y respirando cansancio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el día del examen, Lina tuvo que ir de madrugada para poder entrar a tiempo. Se llevó su comida en su bolso para desayunar cuando llegue porque a ella le marea el carro. Llevó sus lápices y cosas que le pidieron, se fue muy emocionada e impaciente a ver de qué trataba el examen y si daría la talla para poder ingresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Postulantes, todos en orden, solo ingresarán con lápiz y borrador y su identidad, el resto lo dejan aquí en los corredores. Si alguien ingresa con notas, copias o algo indebido será expulsado del examen, pregonaba el tutor. La prueba será de 2 horas, solo respondan en las cartillas que se les brindará. Buena suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suerte es lo que necesitaré, veo mucha gente, espero no decepcionar a mis padres, sería terrible que no ingrese, esta es mi única oportunidad de salir de mi destino elegido por mis padres, se decía dentro de sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron las horas, terminó el examen. Se fue inmediatamente a su casa. No habló nada, nadie le preguntó, es más nadie siquiera recordaba que Lina había ido a la ciudad a dar su examen. Todos estaban enfocados en sus trabajos y quehaceres que ni recordaron dónde estaba Lina. Sus hermanos imaginaban que ella fue al pueblo a tramitar sus certificados, su padre pensó que estaba en la cocina ayudando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día terminó y ella frente a la radio buscando si ahí encontraría la noticia de los ingresantes, impaciente pero temerosa a la vez. Encontró la radio, tuvo que esperar a que den la lista. Cuando llegó la relación de su carrera, llegó al número 22 y aún no estaba su nombre. Sentía salir las lágrimas y entregarse a la depresión porque a esas alturas ella ya se sentía derrotada. Dentro de sí se decía que aquella respuesta no era, que la correcta era otra, que por qué no lo cambió. Deseaba apagar la radio y ahogar esa pena en su soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puesto 23, no es ella. Estaba todo echado, no había ingresado, repetía. Debí estudiar más, debí ir al establo y ahí haber estudiado con la lámpara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente llegó el número 25 y ahí estaba Lina, era su nombre finalmente. No sabía si gritar y despertar a todos y darles la buena nueva, pero ella decía, si hago eso me golpearán porque todos al día siguiente deben trabajar temprano. Calló su grito de emoción, las lágrimas ya estaban fuera pensando en que no ingresó, ahora se convertían en lágrimas cristalinas de felicidad. Se decía: seré la enfermera como mis padres me sentenciaron cuando nací.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana ella se levantó primero, esperó a todos con el fogón encendido, esperando que alguien pregunte cómo le fue en el examen para ella decirles que lo logró. Primero apareció la madre cansada, entró y le dijo: ¿qué cocinaremos? Quaker con papas cocinadas, mamá, respondió. Su madre no habló más hasta que todo estaba ya listo. Ahí gritó: ya está listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al rato todos se acomodaron en la cocina a desayunar. Lina dentro de sí pensaba, alguien recordará en preguntarme, aún podré hacerlos sentir feliz con mi noticia. Se sentaron todos, se sirvió la comida, nadie dijo nada ni le preguntaron. Papá dijo: hoy quién subirá a soltar el agua de la sequía. El hermano respondió: yo lo haré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se sintió triste, conocía a su familia cuando distraídos y cansados estaban por los trabajos de la chacra. Saben, les quiero decir que ayer fue el examen y ingresé para enfermería, le avergonzó decirles que fue la última, se dijo así ese será mi secreto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos en la casa volvieron la cara hacia donde Lina. Se asustó. Después aquellas rocas sin expresión esbozaron una sonrisa. El hermano mayor dijo: felicitaciones hermana, cuando trabajes nos mantendrás, espero. Ella sonrió. Su padre solo le dijo que se esfuerce, que esto recién empieza y que serán unos años de mucho sacrificio y esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papacha, trabajaré, ya vi donde estudiaré, cerca hay un mercado, ahí venderé algo, no te fallaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por primera vez supo que era orgullo de su familia, aquella niña, aquella pequeña que todos decían solo causaba travesuras y problemas, hoy era quien daba un minuto de felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciadas las clases, ella se fue cargando sus costales con sus ropas, sus abrigos. Se decía: no podré comprar nada, llevaré todo lo que necesite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue a vivir a casa de una vecina cuya hija vivía en la ciudad y tenía cuartos que podía alquilar; quedaba cerca de su instituto. Ilusionada, decoró su cuarto, colgó sus horarios, alistó su pequeña cocina a leña en el patio, ordenó su ropa, limpió sus zapatos del barro de la chacra y se dijo a sí misma que no regresaría mientras no terminara su carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron los meses. Avanzó con sus clases, sus exámenes, sus trabajos. Lina había cambiado, era mucho más responsable e independiente. Ya no lloraba por sus hermanos o sus padres; sabía que estaba allí porque necesitaba estudiar. El dinero que le mandaban lo guardaba entre sus ropas y lo usaba de manera muy medida; solo servía para pagar su comida, su cuarto y sus materiales de estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se decía: ya luego compraré, está rico, pero puede esperar. No exigía más dinero a sus padres, sabía que no se lo darían. Trabajaba en el mercado limpiando verduras; no ganaba mucho, pero le entendían con sus horarios y eso le gustaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero siempre era justo. Siempre debía renunciar a algo antes de que llegara la remesa del siguiente mes. Sus necesidades se llenaban con sus estudios, que la hacían sentir feliz. Se decía que la vida era como una casa de muchos pisos y que cada semana era un escalón más que subía para llegar a la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y se cuestiona si es el camino que desea tomar. Se dice a sí misma si el chico que conoció y le propuso dinero será como menciona, seguro y discreto. Ha sopesado todo lo que necesita y se ha visto rodeada, sin salida alguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toma valor y regresa de lo que se alejaba, y se dice que si no lo hace siempre huirá de cualquier reto de igual manera. Ella nunca entró a un hotel, pero el chico ya le indicó cómo hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca la reja. Le preguntan a dónde irá. Responde, agachada y avergonzada, que ingresará al cuarto 304. El conserje, viejo y acostumbrado a ver estas escenas, la ve y abre la puerta. No le dice nada, solo abre y ella ingresa. Él solamente piensa que es otra chica más que trabaja así, debe ser alguien que cambió de zona de trabajo, y cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y no puede quedarse cerca de la reja. Siente que el conserje puede preguntarle algo incómodo o tocarla. Imagina que las chicas que entran allí son todas fáciles y no dirían nada si las toca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sube la escalera, revisa el número. ¿Dónde está? Va a la derecha, no está. A la izquierda tampoco. Sube al tercer piso y ubica la puerta. Se sofoca, la adrenalina la agita y cuestiona todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí dentro está él. ¿Estará solo? ¿Será otra persona? ¿Y si fui engañada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olvídalo, ya no dudes más, ya estás dentro —se enoja consigo misma— y, sin darse cuenta, toca la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca otra vez. Ella se dice: apúrate, que deseo irme. Siente que alguien se acerca hacia la puerta. Se sonroja. ¿Y si me conoce, qué hago?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de terminar de pensar, un señor abre la puerta y le dice:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hola, Lina, pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre la duda de irse o entrar, siente que su cuerpo ingresa mientras su mente le dice: ándate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pensé que no vendrías, te hiciste esperar —le dice él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No conocía, tenía miedo de entrar —dice sinceramente ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si haré esto será solamente porque lo necesito —sentenció, para entregarse finalmente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Leon Antov&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:31:59 +0000</pubDate></item><item><title>Blanco y negro.</title><link>https://fictograma.com/d/1946-blanco-y-negro/1</link><description>&lt;blockquote class="uncited"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nota - Es un cuento algo viejo no le hice demasiadas correcciones, me gusta como fue concebida.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Era una noche oscura reinaba la impaciencia en las personas que transitaban aquel puente que a la luz de la luna mostraba su verdadera forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su sombra inspiraba miedo a quien cruzara y sonidos inquietantes rondaban sus alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que pasaba por él sentía esa sensación fría en la nuca era como si alguien me respiraba suavemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de esas veces de repente escuché un sonido agudo y horroroso mire hacia atrás y una chica vestido de blanco y cabello negro me miraba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba inerte parada en medio del puente su cuerpo inquietante hacia que mis pelos se pusieran de punta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi respiración pronto se volvió errática y el miedo me confundía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando intenté gritar sentía que mi garganta era compactada por algo invisible, solo salían gemidos pequeños que nadie escuchaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba paralizada y la chica seguía mirándome de esa manera tan tétrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algún momento la luz de la luna llena alumbró totalmente el puente y su vestido que antes era blanco ahora tenía manchas como si fuera sangre aunque está era de color negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su cuerpo comenzó a temblar mientras yo intentaba moverme al saber que mi destino estaba fijado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella empezó a vomitar algo negro y oscuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cayó al suelo, con esos sonidos desagradable que salían de su boca solo conseguía que me paralizar aún mas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella tomó esa cosa del suelo y a pesar de mi miedo reconocí que era un cuchillo de cocina, vi cortés en su boca y no pensé en otra cosa más que correr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se levantó y comenzó a acercarse lentamente a mi mientras me apuntaba con el cuchillo y sangre negra salía de su boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mire hacia abajo y mis piernas temblaban tanto que pensé que el puente se derrumbaría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento la luna se apagó como si su brillo nunca hubiera existido y todo se quedó en negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentí una sensación de extrema adrenalina y comencé a caminar hacia atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paso a paso y cada paso sonaba tan macabro que al recordarlo siento dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi garganta estaba seca y mis brazos cansados, intente correr al verla acercarse demasiado pero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Mis pies estaban atrapados!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llorando por mi vida me aferre a mis últimas fuerzas y armada de valor tome una piedra en la mano la mire y le grité con toda la fuerza que me quedaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Ven por mi si te atrevés perra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella respondió a la provocación quedándose quieta un minuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces vacilé y pregunté “¿que-qué haces?"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella giró su cabeza 45° grados y sonrió…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentí lágrimas caer de mis ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue la sonrisa más macabra que hubiera visto, tentada a hablar le dije:&lt;br /&gt;
!No tengo miedo! ¿me escuchas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella sonrió nuevamente y cada vez que gritaba sonreía cada vez más y se acercaba aun más rápido dejando un rastro negro a su paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oí el puente llorar y las vigas caerse, en esta oscura noche vi mi muerte reflejada en la luna aunque vilmente el mundo no permitió mi renuncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta chica comenzó a deformarse al pararse frente a mi dándome una imagen grotesca antes de finalmente apuñalarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo recuerdo bien una puñalada en el pecho cerca de mi corazón y su sonrisa que aún me aterra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento recuerdo haber gritado de dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras mis ojos se cerraban y la luna detrás de nubes volvió a dar la luz me percate que aquella piedra todavía estaba en mi mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté mi mano y golpee su rostro repetidamente tirándola al suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fui capaz de parar, estaba aterrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sangre no paraba de salpicar sobre mi ropa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así seguí golpeándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo oír su cuello y sus huesos crujir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mire nuevamente antes de dejar de golpearla vi su cara desfigurada y llena de manchas negras y me desmaye cayendo boca arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentía el dolor de la herida en mi pecho aunque se desvanecía lentamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asumí mi muerte en el momento en que imágenes de mi pasado pasaron por mi ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A punto de cerrar los ojos luz entró por ellos pero no era la luz de la luna era algo más fuerte y suave a la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Es el sol? Pensé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún era de noche o eso pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oí muchos ruidos de repente, ¿sirenas? pensé al percatarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intente con mis últimas fuerzas ver que estaba pasando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrí los ojos y me senté sin sentir dolor alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras bostezaba vi un cordón amarillo rodeando el área de mi cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había mucha sangre alrededor de mi y el cuchillo tirados cerca de mi mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi que habían puesto un cartel pequeño a mi lado que me enumeraba como evidencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté del suelo lentamente y cabello negro y largo calló sobre mi vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había sangre negra en mi vestido aunque espera ahora que lo recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo no llevaba un vestido blanco.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;FIN.&lt;/p&gt;

 &lt;p&gt;Byemydream.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:41:06 +0000</pubDate></item><item><title>Una Vez Más - Arco Piloto, Capitulo 1</title><link>https://fictograma.com/d/499-una-vez-más---arco-piloto,-capitulo-1/1</link><description>&lt;p&gt;Hola amigo. Ahora me paso yo por acá 🙂&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Como ya te dije, tu historia me parece interesante, es atrapante desde un comienzo y no tenés que usar demasiadas descripciones para que el lector pueda sumergirse en ella, lo cual es difícil de lograr y siento que alcanzaste a la perfección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éste capítulo, como ya te dije, se vuelve interesante sobre todo por ese conflicto interno que se plantea desde el inicio. Siento que la voz de Aiden funciona bien para introducir la lucha interna y deja claro que no se trata solo de una amenaza externa, sino también de algo más psicológico. Esa dualidad está bien pensada y tiene potencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al ritmo, creo que el capítulo empieza con bastante intensidad, pero luego baja de forma muy marcada cuando pasamos a la escena cotidiana con Erina. No está mal que el ritmo desacelere, de hecho, personalmente me gusta y siento que sirve para humanizar a los personajes, pero quizás la transición es un poco brusca. Te repito, es mi percepción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la trama, siento que este capítulo funciona más como construcción de vínculo que como avance de la historia principal, y no lo menciono como algo negativo. La conversación entre Aiden y Erina aporta profundidad emocional y refuerza la relación que existe entre ambos. Sin embargo, a nivel narrativo, no ocurre nada que modifique realmente la situación general, por lo que puede sentirse como una especie de introducción. Quizás podrías sembrar algún indicio más concreto de conflicto externo, de forma implícita o explícita, que mantenga la sensación de peligro un poco más latente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la voz del narrador, noto dos registros distintos: uno más intenso y casi oscuro en el inicio, y otro más ligero en los diálogos. La parte introspectiva tiene fuerza, pero a veces se apoya demasiado en preguntas retóricas, lo que puede restarle naturalidad. En los diálogos, en cambio, los personajes se sienten más vivos y orgánicos, especialmente en los momentos de broma entre Aiden y Erina. Ahí es donde el texto se vuelve más fluido. Eso me gusta mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la estructura del texto en general, ya te dije, y sé que soy pesada con esto jaja, siento que quizás hay demasiados vacíos y puntos suspensivos. De todas formas, y más allá de eso, creo que el capítulo tiene una base sólida, especialmente en la construcción de la atmósfera y en cuanto a lo emocional de los personajes.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:51:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>