<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 13:08:49 +0000</lastBuildDate><item><title>Blanco y negro.</title><link>https://fictograma.com/d/1946-blanco-y-negro/1</link><description>&lt;blockquote class="uncited"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nota - Es un cuento algo viejo no le hice demasiadas correcciones, me gusta como fue concebida.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Era una noche oscura reinaba la impaciencia en las personas que transitaban aquel puente que a la luz de la luna mostraba su verdadera forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su sombra inspiraba miedo a quien cruzara y sonidos inquietantes rondaban sus alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que pasaba por él sentía esa sensación fría en la nuca era como si alguien me respiraba suavemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de esas veces de repente escuché un sonido agudo y horroroso mire hacia atrás y una chica vestido de blanco y cabello negro me miraba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba inerte parada en medio del puente su cuerpo inquietante hacia que mis pelos se pusieran de punta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi respiración pronto se volvió errática y el miedo me confundía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando intenté gritar sentía que mi garganta era compactada por algo invisible, solo salían gemidos pequeños que nadie escuchaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba paralizada y la chica seguía mirándome de esa manera tan tétrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algún momento la luz de la luna llena alumbró totalmente el puente y su vestido que antes era blanco ahora tenía manchas como si fuera sangre aunque está era de color negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su cuerpo comenzó a temblar mientras yo intentaba moverme al saber que mi destino estaba fijado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella empezó a vomitar algo negro y oscuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cayó al suelo, con esos sonidos desagradable que salían de su boca solo conseguía que me paralizar aún mas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella tomó esa cosa del suelo y a pesar de mi miedo reconocí que era un cuchillo de cocina, vi cortés en su boca y no pensé en otra cosa más que correr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se levantó y comenzó a acercarse lentamente a mi mientras me apuntaba con el cuchillo y sangre negra salía de su boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mire hacia abajo y mis piernas temblaban tanto que pensé que el puente se derrumbaría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento la luna se apagó como si su brillo nunca hubiera existido y todo se quedó en negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentí una sensación de extrema adrenalina y comencé a caminar hacia atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paso a paso y cada paso sonaba tan macabro que al recordarlo siento dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi garganta estaba seca y mis brazos cansados, intente correr al verla acercarse demasiado pero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Mis pies estaban atrapados!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llorando por mi vida me aferre a mis últimas fuerzas y armada de valor tome una piedra en la mano la mire y le grité con toda la fuerza que me quedaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Ven por mi si te atrevés perra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella respondió a la provocación quedándose quieta un minuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces vacilé y pregunté “¿que-qué haces?"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella giró su cabeza 45° grados y sonrió…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentí lágrimas caer de mis ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue la sonrisa más macabra que hubiera visto, tentada a hablar le dije:&lt;br /&gt;
!No tengo miedo! ¿me escuchas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella sonrió nuevamente y cada vez que gritaba sonreía cada vez más y se acercaba aun más rápido dejando un rastro negro a su paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oí el puente llorar y las vigas caerse, en esta oscura noche vi mi muerte reflejada en la luna aunque vilmente el mundo no permitió mi renuncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta chica comenzó a deformarse al pararse frente a mi dándome una imagen grotesca antes de finalmente apuñalarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo recuerdo bien una puñalada en el pecho cerca de mi corazón y su sonrisa que aún me aterra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento recuerdo haber gritado de dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras mis ojos se cerraban y la luna detrás de nubes volvió a dar la luz me percate que aquella piedra todavía estaba en mi mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté mi mano y golpee su rostro repetidamente tirándola al suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fui capaz de parar, estaba aterrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sangre no paraba de salpicar sobre mi ropa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así seguí golpeándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo oír su cuello y sus huesos crujir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mire nuevamente antes de dejar de golpearla vi su cara desfigurada y llena de manchas negras y me desmaye cayendo boca arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentía el dolor de la herida en mi pecho aunque se desvanecía lentamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asumí mi muerte en el momento en que imágenes de mi pasado pasaron por mi ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A punto de cerrar los ojos luz entró por ellos pero no era la luz de la luna era algo más fuerte y suave a la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Es el sol? Pensé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún era de noche o eso pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oí muchos ruidos de repente, ¿sirenas? pensé al percatarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intente con mis últimas fuerzas ver que estaba pasando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrí los ojos y me senté sin sentir dolor alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras bostezaba vi un cordón amarillo rodeando el área de mi cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había mucha sangre alrededor de mi y el cuchillo tirados cerca de mi mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi que habían puesto un cartel pequeño a mi lado que me enumeraba como evidencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté del suelo lentamente y cabello negro y largo calló sobre mi vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había sangre negra en mi vestido aunque espera ahora que lo recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo no llevaba un vestido blanco.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;FIN.&lt;/p&gt;

 &lt;p&gt;Byemydream.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:41:06 +0000</pubDate></item><item><title>Tales of ALBA - Capítulo 1 - ¡Cuénteme más Señor Orco!</title><link>https://fictograma.com/d/1985-tales-of-alba-capitulo-1-cuenteme-mas-senor-orco/1</link><description>&lt;p&gt;Nota: El capitulo 1 originalmente era el prologo y este juntos, pero se alargaba hasta 8k palabras, asi que lo dividí, esta es la continuación, si leyeron los dos capítulos, ¡Me encantaría una retroalimentación como el anterior!, gracias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771377111/fictograma/portada_alba_png_z44qf4.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771377111/fictograma/portada_alba_png_z44qf4.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARTE 3 - ¡Cuéntame más Señor Orco!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Objetivo neutralizado! —exclamó uno de los agentes, bajando su arma rúnica—. Nunca había derribado a uno tan grande. ¿Crees que vengan de Loryenna?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿En serio lo preguntas? Mira a estos pervertidos… —bufó su compañero, señalando al cíclope inconsciente—. Está claro que en su tierra la vergüenza no existe. La mayoría esta desnudo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alrededor de ellos, los adictos que aún conservaban algo de conciencia solo podían gritar y pedir clemencia. Sus ojos, todavía dilatados por el éxtasis del Polvo de Hada, brillaban con una luz artificial mientras soltaban frases sin sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Solo queríamos seguir… soñando! —chilló el Haydran, rascándose los brazos con desesperación—. ¡Déjennos soñar en paz!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cállense la boca! —le gritó un agente, empujándolo fuera de la acera—. ¿De dónde salen tantos a esta hora? Ese polvo no es barato ni fácil de conseguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Es gratis! ¡Todo lo regalan! —replicó el Haydran, tumbándose en el suelo e intentando lamer los restos de polvo plateado entre las grietas del pavimento—. ¡Es un regalo de los dioses! ¡Tiene que serlo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro agente, ignorando los delirios del adicto, sacó su comunicador rúnico para informar a la central. Su voz era monótona, la de alguien que hace este trabajo diez veces al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Todo en orden aquí. Dejaremos al Cíclope tirado un rato mientras llega el camión de recogida, espero que no les moleste —gritó hacia los civiles que empezaban a asomarse por las ventanas, atraídos por el escándalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, mientras tanto, se quedó completamente pálido. Un sudor frío le recorría la nuca mientras la impotencia le golpeaba el pecho con la fuerza de un dragón. La imagen de él mismo, temblando en el suelo mientras su hermana era levantada como una muñeca, se repetía en su mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Yo… yo soy un inútil…», pensó, apretando los puños hasta que las uñas le lastimaron las palmas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡G-gracias! —la voz de Miyu se quebró de repente, rompiéndose en sollozos violentos—. De verdad… yo solo…quería ayudaaaarhhh— la voz de Miyu se quebró hasta romperse en sollozos. Las lágrima corrían a cascadas, empapando el pavimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, con una expresión petrificada y los labios temblando, rodeó a su hermana con los brazos. La sujetó con una torpeza desesperada, temiendo que, si ella se desmoronaba, él también lo haría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—L… lo siento… —logró balbucear Seiyi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sniff… ¿lo sientes? —Miyu se separó un poco, mirándolo con ojos hinchados—. ¿De qué hablas, estúpido? Yo fui la que tomó el atajo… ¡Yo tengo la culpa! No lo volveré a hacer… lo juro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los agentes del F.O.W. intercambiaron una mirada de incomodidad. Uno de ellos se rascó la nuca, claramente superado por el drama infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Oye… qué hacemos con ellos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Demasiado drama para mi gusto —respondió el otro, pero entonces sus ojos se detuvieron en el escudo bordados de la camisa de Seiyi—. Espera. Mira su uniforme es de Veridion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tono del agente cambió sutilmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, ya veo a lo que te refieres —asintió su compañero, guardando el comunicador—. Oigan, niños. Veo que estudian en Veridion. ¿Qué tal si los acercamos a la parada más cercana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso mismo. No es seguro estar por aquí a estas horas. Estos días abundan tipos como esos. Para la próxima, sigan el paso designado por el F.O.W., ¿entendido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi respiró hondo. El aire le ardía en los pulmones, pero logró responder con voz baja, aún apagada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—C… claro… gracias por todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Debemos llevarlo a un hospital! —interrumpió Miyu, secándose las lágrimas con las manos sucias—. ¡Lo hirieron de gravedad! ¡Ese tipo era horrible!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los agentes, que estaba guardando su arma con una gran calma, lo miró de reojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Podríamos dejarte ahí tirado si es lo que prefieres, chico —respondió el agente con una voz carente de emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No fue para tanto… —logró decir Seiyi, apretando los dientes mientras se sobaba el estómago. La punzada era profunda, pero no quería parecer débil frente a sus héroes—. Quizá con la crema de la casa se me quite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera instintiva, Seiyi se inclinó en una reverencia profunda, doblando su cuerpo con un respeto que parecía fuera de lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y eso qué significa? —preguntó el otro agente, deteniéndose con la mano en la puerta de la patrulla—. No eres de aquí, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh… p-perdón —Seiyi se enderezó rápidamente, sintiendo cómo el calor le subía a la cara—. Es la costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, menos modales y más prisa. Suban al coche. Otra patrulla se encargará del resto de estos drogadictos. ¡Vamos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sniff… sniff… ¡gracias!, ¡muchas gracias! —balbuceó Miyu mientras seguía a los agentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hermanos subieron al vehículo. A cada minuto, Seiyi pensaba más y más en lo que pudo haber pasado de no ser por ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sniff… ¡tuve mucho miedo! —repitió Miyu, aferrándose al asiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agente que iba en el asiento del copiloto soltó un suspiro de cansancio y comenzó a buscar en su bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Toma esto, niña. Deja de llorar, que me va a estallar la cabeza—dijo, extendiendo la mano hacia atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu tomó la golosina con manos todavía temblorosas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ch… chocolate? —murmuró, dando un mordisco que le manchó las mejillas—. G-gracias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al notar el silencio de su hermano, Miyu lo miró con firmeza, aunque él seguía con la vista perdida en la calle que pasaba a toda velocidad. Intentando calmar la tensión, se volvió hacia los agentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y bueno… ¿Qué pasará con esos tipos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Los vagabundos? —respondió el conductor sin quitar la vista del frente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Sí! Vi que no les hicieron daño… ¿A dónde los llevan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agente soltó una risita seca, casi despectiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, mayormente intentamos “reubicarlos” en zonas menos transitadas. Son demasiados para procesarlos a todos, así que simplemente los dejamos en sitios apartados donde no molesten al ciudadano promedio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh… —Miyu frunció el ceño—. ¿Y cuándo se despertarán? Supongo que son dardos tranquilizantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Algo así. Las armas proyectan runas de “Sueño Instantáneo”. Caen como trapos al primer impacto. El efecto dura unas doce horas si les das en el cuello; en otras partes del cuerpo el sistema tarda más en absorberlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu se quedó callada un momento, procesando la frialdad de la respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero… si es así, ¿ese Cíclope se quedará en el suelo durante doce horas? ¿Sin más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Así funciona. Las runas vienen del Libro Avanzado de Sueño, pero no siempre es exacto porque…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cierra el pico! —interrumpió el otro agente, notando la expresión de horror que empezaba a formarse en la cara de Miyu—. No aburras a los niños con logística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero… ¿y si hace mucho frío? —insistió Miyu, con la voz pequeña—. Ellos podrían… ¿morir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Veamos qué hay en la radio! —el agente subió el volumen de golpe, inundando la patrulla con una música ruidosa que cortó cualquier intento de debate moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu se hundió en su asiento, sintiendo que el chocolate ya no sabía tan dulce. Se volvió hacia su hermano, que seguía siendo una sombra en el rincón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sei… ¿escuchaste? ¿Eso es lo que hace la gente que trabaja ahí? —preguntó, asustada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé si logre ser así… —balbuceó Seiyi. Sus palabras apenas eran un susurro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Asi?, no me gustaría que fueras asi de malo con la gente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No!, no se si logre siquiera entrar al F.O.W…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eh? Pero si… ¡seremos los mejores! ¿No?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi apretó los puños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No pude hacer nada, Miyu. Si ellos no hubieran intervenido, no sé qué habría pasado. Quiero ser mejor… pero no sé cómo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No te desesperes! —Miyu intentó animarlo, forzando una sonrisa—. Somos jóvenes. En el futuro entraremos a la universidad, nos entrenarán y seremos como ellos. Solo falta tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quizás para ti sea fácil —replicó Seiyi con amargura—. Pero yo… ni siquiera pude saltar un maldito puente en construcción con este anillo barato. Si ese es el nivel que se requiere, no estoy a la altura. Nunca lo estaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu guardó silencio. Ver la desesperanza de Seiyi le dolía más que el susto del callejón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Entonces le preguntaremos más a los orcos del autobús! —exclamó con una nueva chispa—. Ellos deben saber algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Je… ¿los orcos que nunca nos dicen nada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Aparte! —Miyu le dio un empujoncito en el hombro—. Te estás adelantando demasiado. Si no te vuelves más fuerte para entonces, ¡yo te entrenaré! Todo lo haremos juntos, ¿recuerdas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi soltó una risa triste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si tuviera una oportunidad de ser mejor, de verdad la usaría. Quiero ser como ellos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu miró a los agentes por el retrovisor. Escuchaba sus risas, su falta total de empatía por los seres que acababan de abandonar a su suerte en la calle. No pudo evitar pensar que, aunque eran “héroes”, había algo profundamente roto en ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; «Yo… ¿realmente quiero ser así?», se preguntó, aunque no se atrevió a decirlo en voz alta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, el cuerpo de Seiyi le pasó factura. La adrenalina, ese escudo que lo había mantenido en pie, se evaporó de golpe. Primero fue un temblor leve en las manos. Luego, un ardor en el abdomen. Su piel comenzó a dolerle con cada roce. El cansancio cayó sobre él como un bloque de cemento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«AGH… me duele todo… me cuesta respirar…», pensó, apretando los dientes para no gemir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oye, ¿todo bien, señor del “F.O.W”? —dijo Miyu, entre la diversión y la preocupación al verlo asi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Gh… creo que… la adrenalina se fue. Me duele todo, Miyu —gimió, llevándose una mano al costado—. Necesito… recostarme un rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi apoyó la cabeza contra la ventana fría. Esa sensación fue lo único que lo mantuvo consciente mientras escuchaba, como en un sueño distante, la conversación de los agentes al volante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pff… ¿tienes idea del porqué de todo esto? —preguntó el conductor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¿Del Polvo de Hada? Ni idea. Pero los casos se han multiplicado por diez este mes. Es una plaga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo solo hago lo que me encargan, amigo —respondió el otro con indiferencia—. Si me dicen que mate, mato. Si me dicen que mueva drogadictos, los muevo. Si sigo cumpliendo, subo de rango. Y eso significa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Más dinero! —exclamó el conductor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Más dinero! —repitieron a coro, chocando las palmas con una sonrisa mientras la patrulla se alejaba de la limpieza&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi parpadeó, todavía con la cabeza llena de lo ocurrido. Por mucho que lo intentara, no lograba concentrarse en lo que decían, ya que la música hacia que su mente se llenara de estática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ja… aun así, que te manden en misión solo por esto… y justo en California. Estoy seguro de que algo grande va a pasar aquí. Mi instinto nunca falla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Déjate de tonterías, solo se el conserje —bufó el conductor—. Lo máximo que podemos esperar es un ascenso. Y para eso necesitamos que estos niños hablen bien de nosotros, ¿verdad, chiquillos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, algo aturdido, tardó un segundo en darse cuenta de que se dirigían a él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¿Y… yo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Tú, ¿quién más va a ser? —respondió Miyu, dándole un codazo juguetón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Supongo que… no me molestará hablar bien de nuestros héroes —respondió Seiyi, recuperando su brillo de fanático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Con eso nos basta. Y hablando de eso… hemos llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al poner los pies en tierra firme, Seiyi soltó un suspiro que pareció vaciarle los pulmones. Aunque hace unos minutos sentía que el mundo se le caía encima, ver la cara de su hermana ahora más tranquila le recordó por qué estaban allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oye… lo siento —dijo Seiyi, rompiendo el hielo mientras caminaban hacia la parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Lo sientes? —Miyu lanzó la envoltura de su chocolate a un basurero con puntería perfecta—. No podías hacer nada contra ese Haydran, Sei. No es tu culpa ser tan tonto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, idiota, hablo de lo de antes. Tienes razón: puedo ser mejor. Solo debo creer un poco más y dejar de ser tan negativo quizás —replicó Seiyi, dejándose caer en una banqueta cercana con un quejido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te lo dije: sobre piensas demasiado —Miyu se encogió de hombros—. Aparte, ese anillo ni siquiera está hecho para esos trucos, tú mismo lo sabes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí… pero entonces, ¿cómo saltaste tú tan alto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ni idea. Salió mucho aire del anillo, cerré los ojos y ya está.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué poca idea tienes de lo que haces… —murmuró Seiyi con una mezcla de envidia y cansancio, mientras se sobaba el estómago donde todavía sentía la sombra de la patada del cíclope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo enfrente, un autobús de larga distancia se detuvo con un rugido de aire comprimido. En su costado, un enorme póster publicitario captó su atención:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿PROBLEMAS FUERA DE LO COMÚN? ¡LLAMA AL F.O.W!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la imagen, una agente de uniforme táctico y sospechosamente ajustado sonreía a la cámara con una pose heroica. Era demasiado perfecta, demasiado “Hollywood” para ser real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Quizás aún falta tiempo… pero si algún día entro ahí, ¿podré conocer chicas así?», pensó Seiyi. El calor le subió a las mejillas mientras fantaseaba, sin notar que Miyu lo observaba con una expresión de absoluto juicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sei… si esa es tu verdadera razón entonces no te entrenaría —soltó Miyu, dándole un golpe seco en el codo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? ¡No! Aparte, no dejaría que una niña como tú me dé clases cuando puedo lograrlo por mi cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hace un rato estabas negativo… ¿Ver mujeres te hace recuperar la fe? —preguntó Miyu, arqueando una ceja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No!, ósea… ¡Solo fue un bajón!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos subieron al autobús, buscando su lugar junto a la ventana. En cuanto se sentaron, Miyu se acomodó y de inmediato señaló hacia el pasillo con una sonrisa traviesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Seeeeiyiii! Mira quiénes llegaron…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos orcos trajeados caminaban con pasos firmes por el pasillo, seguidos de un par de hadas diminutas en uniforme, cargando maletines. La discusión era inevitable:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¿Cinco dólares?! ¿Me estás cobrando tarifa completa por no tener credencial? —chilló una de las hadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Reglas son reglas, señorita. Sin credencial, no hay descuento de “hada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Soy una puta hada! ¡Mírame! —gritó ella, agitando sus alas brillantes con furia—. ¡¿Qué más prueba quieres?! ¡Podría volar hasta mi destino si quisiera!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces hágalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vocecita chillona no combinaba en nada con el insulto, lo que hizo que Miyu se tapara la boca para no reír. El hada, frustrada, sacó un billete que era casi del tamaño de su propio torso. Mientras tanto, los orcos buscaron asiento, y el único lugar disponible estaba justo detrás de los dos hermanos. Seiyi y Miyu intercambiaron una mirada brillante, como si estrellas les iluminaran los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Lo mismo de siempre, ¿verdad? —murmuró uno de los orcos a su compañero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hmph…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas los orcos se acomodaron en sus asientos, los hermanos se inclinaron hacia adelante, con los ojos brillando como si estuvieran a punto de presenciar un espectáculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Hola, señores orcos! Sigamos con la conversación… ¿ya saben de lo que hablo, ¿verdad? Jeje… —dijo Seiyi, sacando de su mochila un cuaderno arrugado y un lápiz preparado para anotar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los orcos, un sujeto ancho de hombros, de piel verde oscura y con un colmillo torcido que le daba un aspecto siempre malhumorado, respondió con fastidio:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ey… saben perfectamente que no puedo decir lo que quieren sab—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que pudiera terminar, Miyu se lanzó a la ofensiva:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Orcos! ¿Cómo nos podemos hacer más fuertes? ¿Qué significa absorber un libro? Oh, espera, ¡tengo más preguntas! —dijo, mientras revolvía su mochila buscando otro papel y lápiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El compañero del primero, más delgado y con unas cicatrices viejas en la mandíbula, suspiró con resignación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Niños… ¿cuántas veces tenemos que decirlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo va a ser ilegal decir algo así? —interrumpió Seiyi, apoyándose sobre el respaldo de su asiento—. ¡Díganos! No se lo diremos a nadie. ¡Escuchamos por todas partes eso de la “absorción de libros”, pero nadie nos quiere explicar qué significa! Por favor…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orco del colmillo torcido levantó el brazo, mostrando un brazalete metálico con un rayo partido al centro, el símbolo del FOW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo siento… pero no podemos arriesgarnos. Este brazalete significa “libertad”. Si hablamos más de la cuenta, nos lo quitan… y nos mandan de vuelta a ALBA. Créeme, no quieres saber lo que significa eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Es cierto… todos los seres mágicos que trabajan aquí llevan uno. Si hacen algo indebido… pierden su vida normal», pensó Seiyi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se armó de valor y volvió a preguntar, aunque su voz salió algo temblorosa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—B… bueno, señor orco, entonces… ¿podría darnos información de algo que nos ayude? Cr-creo que son geniales, ¡queremos aprender más! Por ejemplo… háblenos de ese orco… ese que llamaban “Anayr”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos orcos intercambiaron una mirada amarga. Como si el solo nombre los cansara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué más quieren saber de ese desgraciado? —gruñó el de las cicatrices, apretando el maletín contra sus rodillas—. ¡Eso deberían haberlo aprendido en la escuela!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Queremos ser igual de poderosos! —intervino Miyu, con los ojos brillando—. Dicen que ese orco fue el más fuerte de toda la historia, pero nadie nos explica cómo lo logró. ¡Vamos a ser eroes, señor orco!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Se dice “héroes”, Miyu… —murmuró Seiyi, llevándose la mano a la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, perdón…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orco del colmillo torcido abrió su maletín con resignación y sacó un cuaderno gastado. Al parecer, ya estaba acostumbrado a tener que explicar siempre lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está bien… pero si no ponen atención, no digo nada más, ¿entendido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sí! —gritaron los dos al unísono, con la misma emoción que si fueran a escuchar un cuento épico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—A ver… —dijo el orco hojeando sus notas—. Seguramente saben que la guerra rúnica inicio con la traición del orco “Anayr”, aunque “Loryenna” está dividido en cuatro regiones, la guerra nunca salió de ALBA, incluso los seres mágicos como…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orco se interrumpió al ver que Seiyi miraba aburrido por la ventana y que Miyu se había quedado completamente dormida con el lápiz aún en la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿¡Otra vez!? ¿¡Me están tomando el pelo!? —grito, indignado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, sin siquiera mirar, replicó con un bostezo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor orco… si quisiera escuchar historia, leería mi tarea de la escuela. Solo díganos cómo podemos hacernos fuertes, ¡Como los del F.O.W!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pues entrenen, malditos humanos! —gruñó el orco, cerrando de golpe el cuaderno y dándose la vuelta, ofendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi se dejó caer en su asiento, cruzado de brazos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Pff… sé que saben algo. Vienen del Reino de las Fábulas, pero nunca nos lo quieren decir… qué aburridos», pensó, con una mueca de frustración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rendido, a Seiyi solo le quedaba esperar la llegada de su parada. Para matar el tiempo, apoyó la frente en el vidrio y dejó que su mirada se perdiera entre las calles de la ciudad. Una parada antes de llegar a la escuela, bajaron del autobús como de costumbre, yendo a la tienda más cercana a la escuela para comprar algún snack para el día&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Crees que hoy tengan ese arroz con leche español del que hablaba el señor? —preguntó Miyu, relamiéndose los labios después de su siesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿El postre no venía de Asia? —respondió Seiyi, entrando a la tienda mientras el aire acondicionado lo recibía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No lo sé… el señor de la tienda dice que es de España —replicó ella, escaneando las estanterías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese señor también dice que su sushi viene de México, Miyu. No te confíes —sentenció Seiyi, dejando unas bebidas en el mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu frunció el ceño, buscando al dueño tras la caja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor esto, señor aquello… pero ¿dónde está? No veo mi arroz con leche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi notó la ausencia del dueño y se dirigió a la cajera, una chica joven que parecía querer estar en cualquier otro lugar del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpe… ¿dónde está el dueño?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Salió hace un momento a “resolver un problema” en la puerta trasera —respondió ella, sin despegar la vista de su teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No me iré sin mi postre! —exclamó Miyu con esa terquedad que solo ella poseía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vamos, pues… buscamos al señor y nos vamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que Seiyi pudiera empujar la puerta trasera, unos gritos cargados de rabia los frenaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Si vuelves a poner un pie aquí, juro que llamaré al F.O.W.!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi abrió la puerta con cautela. En el callejón, el dueño de la tienda blandía una escoba como si fuera una lanza contra una figura encogida en el suelo. Era un Elfo. Su aspecto era deplorable: ropa destruida, una oreja agujereada por lo que parecía una vieja marca de esclavitud y una lata de sardinas apretada contra su pecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, Seiyi, Miyu… —dijo el dueño, jadeando—. Este tipo lleva tres días intentando robar sardinas. Lo atrapé, pero no puedo dejarlo ir sin darle una lección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Solo tiene hambre… —susurró Miyu. Sus ojos se humedecieron al ver lo indefenso que estaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi analizó al Elfo. No había rastro del brazalete de registro del F.O.W&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt; en su muñeca. Era un "Ser mágico ilegal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tiene el brazalete… —murmuró Seiyi, sintiendo un nudo en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Señor! —gritó Miyu, dando un paso al frente—. ¡Si no deja de golpearlo, juro que…!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi le tapó la boca antes de que terminara la amenaza. No necesitaban más problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Señor, ¿puede esperar un segundo? —preguntó Seiyi con una calma que sorprendió al dueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi arrastró a su hermana de vuelta al interior. Tomó la misma marca de sardinas del estante y la puso sobre el mostrador junto a otra lata igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Suéltame! ¡Ese hombre no tiene corazón! —protestó Miyu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tampoco es bueno robar, Miyu. Pero hay formas más inteligentes de resolverlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pagó las dos latas y volvió al callejón. El dueño seguía allí, vigilando al Elfo que temblaba como una hoja. Seiyi se agachó frente a la criatura y le entregó la lata nueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya pagué por las dos latas —replicó Seiyi, mirando al dueño a los ojos—. Él no debería robar, pero usted no debería ser tan malo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Malo? Solo defiendo mi negocio, niño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, pero si él tiene la dignidad de robar solo lo que necesita para no morir, usted debería tener la dignidad de no usar una escoba contra alguien que no puede defenderse, ¿no cree?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Elfo levantó la vista. Sus ojos brillaron al reconocer algo en los hermanos que el resto de la ciudad no tenía. En un susurro que solo ellos pudieron procesar, emitió dos palabras en un dialecto antiguo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Vel-Thel! ¡Vel-Thel!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—De nada… —respondió Seiyi. El Elfo se puso en pie y salió corriendo con lágrimas en los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seiyi… ¿entendiste lo que dijo? —preguntó el dueño, confundido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —No… solo lo supuse —mintió Seiyi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese preciso instante, Seiyi giró la cabeza hacia su hermana, sin necesidad de decir una sola palabra, ambos compartieron una sonrisa pequeña y cómplice, asintiendo con la cabeza casi al unísono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminaron en silencio, alejándose de la tienda mientras Miyu le sacaba la lengua al edificio en un último acto de rebeldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Aún quieres tu arroz con leche? —bromeó Seiyi para romper el hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No vuelvo a comprar nada ahí! —bufó ella&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ser buena persona no cuesta nada. No entiendo por qué la gente es así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quizá no tuvieron unos padres tan buenos como los nuestros —respondió Miyu con una sonrisa triste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero antes de que pudieran seguir avanzando, Seiyi se llevó una mano al abdomen. Un dolor punzante le atravesó el cuerpo como si una lanza invisible lo hubiera alcanzado. Cayó de rodillas, el sudor broto de su frente al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sei!, ¿qué pasó? —preguntó Miyu, alarmada, inclinándose a su lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Na… nada… —jadeó él, intentando sonreír—. Solo… necesito descansar… un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya… no exageres. —intentó bromear Miyu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡A ti no te golpearon! —replicó él, entre gemidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a ellos, sobre la entrada principal, brillaban las enormes letras talladas en piedra blanca:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VERIDION&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FIN DEL CAPITULO 1 – PROLOGO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROXIMO CAPITULO – SAKANA… SIGNIFICA PEZ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:15:02 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/1986-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771378042/fictograma/rey_impostor_ocezfd.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771378042/fictograma/rey_impostor_ocezfd.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo VII. Las secuelas de la guerra (parte 1)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No me gusta recordar todo esto. Hay demasiadas heridas abiertas para todos aún. Pero, si es verdad que vienes de otro mundo, necesitas saber ─comentó el guerrero, y entonces empezó a narrar la historia a grandes rasgos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Después de la muerte del rey Mixtli, hace casi doscientos años, el imperio estuvo envuelto en mucha incertidumbre. Durante los cien años que transcurrieron desde el Día Triste, hubo muchos conflictos internos con los grandes Tlatoanis, muchos de los cuales comenzaron a cuestionar el liderazgo de los dioses, y, sobre todo, el regreso del joven príncipe anunciado en la profecía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos sacerdotes y curanderos del sur, que aconsejaban a los Tlatoanis, querían hacerse del poder y así apoderarse del imperio, tomando el trono a la fuerza. Sin embargo, siempre fueron frenados por algunos miembros del mismo Consejo de la Serpiente, que aún creían en la profecía, y por la Legión del Rayo, quienes eran fieles a los dioses y al príncipe que había desaparecido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando se cumplieron exactamente cien años desde aquel día, un joven apareció en la ciudad del Trueno y se hizo llamar rey de Aztlán. Todos, al saber la noticia, se alegraron al principio. El Consejo se reunió para darle la bienvenida. Este joven llevaba consigo el brazalete de los dioses, por eso nadie dudó de su autenticidad. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el paso de los años, fue entrenado en las mejores escuelas de la capital, y fue ahí donde comenzó a hacer amistades con personas no muy confiables. Diez años después, el Consejo empezó a dudar de él, pues la magia del mundo aún no regresaba del todo. Además, en todo el imperio seguían las sequías y enfermedades terribles. Había algo extraño en el joven príncipe, ya que parecía no tolerar el poder del brazalete: nunca lo llevaba consigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo lo conocí cuando tenía ocho años, cuando acompañé a mi padre a una de las reuniones del Consejo en la capital. Ahí me di cuenta de que ya tenía mucho poder. Se había rodeado de curanderos, sacerdotes, familias influyentes y jefes de guerra del ejército de Teotihuacán, quienes lo consideraban legítimo. Entre ellos, un poderoso general al que todos temían: Yhábi. Era su fiel consejero. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue en esta reunión cuando fui testigo de las primeras discusiones para posponer su coronación. También se habló de quitarle el brazalete, pues era mejor esperar más tiempo. Aún faltaban cien años para la fecha marcada por la profecía. Recuerdo la mirada de odio en su rostro al escuchar la sentencia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La discusión fracturó por completo al imperio. El impostor aprovechó para formar un ejército, reclutando a sacerdotes y curanderos del sur, influyentes entre los Tlatoanis, que vieron en él la oportunidad de gobernar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un día, no sé cómo, pero logró dominar el poder del brazalete y asestó el primer golpe. Mi padre ya rumoraba que se formaba un ejército a las afueras de la capital. A las pocas semanas, el joven convocó a una reunión extraordinaria con todo el Consejo. Mi padre, temiendo lo peor, asistió. Yo tenía solo doce años cuando lo asesinaron. La Legión del Rayo peleó ferozmente y algunos lograron escapar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los reinos, al ver la traición, le declararon la guerra, pero no contábamos con el poder que había adquirido. Guerreros águila comandados por Yhábi se unieron a él. Reclutó también a marginados de las selvas del sur, quienes siempre habían odiado al imperio. Con el brazalete les otorgó poderes a muchos de sus vasallos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera ciudad en caer fue Cholollan. Fue arrasada y su gente esclavizada. Luego destruyeron los Xíinbal, portales sagrados por donde los dioses podían ingresar. Siguieron atacando ciudades sospechosas de proteger uno. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después cayó Tollan. Ahí la Legión del Rayo intentó resistir. Fue la batalla de los Atlantes. Cuatro de los siete miembros de la Legión murieron. Luego siguió Dani Baá y muchos pueblos del suroeste. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para entonces, yo ya había sido coronado Tlatoani tras la muerte de mi padre. En un principio no quería intervenir, pero la sed de venganza me impulsó. Entrené durante años y decidí unirme a la guerra, desobedeciendo a mis consejeros. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Formamos una poderosa resistencia, pero nuestra ciudad cayó ante el ejército rojo de Mutul. El impostor masacró a mi gente. Mi madre murió… Yo mismo estuve a punto de morir, de no ser por Zazil…” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, un odio profundo inundó el rostro de Ikal. Se detuvo unos segundos, luego continuó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El último gran reino en caer fue Cempoala. Allí se selló el destino del imperio. Muchos Tlatoanis que no reconocían su autoridad se rindieron, prefiriendo evitar un genocidio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces, mi pueblo ha sufrido sin identidad. El falso rey nos arrebató todo. Por años hemos vagado y luchado. Esta selva de Cot es lo último que nos queda, un refugio que nadie conoce. Yarátu, el líder de la resistencia, ha mantenido viva la llama de lucha. Aunque muchos ya murieron y otros, han olvidado lo qué estamos defendiendo.” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; ─Lamento todo esto ─dijo Elías, al ver la profunda tristeza reflejada en su rostro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Eso es solo una parte muy pequeña de lo que ha acontecido en estos cien largos años ─comentó nostálgico el guerrero de Cot. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Ikal, hablaste de un brazalete, ¿Cómo es? ─preguntó el muchacho, pues con todo lo que había sucedido, se le había olvidado por completo la búsqueda de su amigo. Al escuchar todo aquello, presintió que hablaban del mismo objeto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Por qué lo preguntas? Si es verdad que tú eres el verdadero rey, debes saber perfectamente cómo es ─irrumpió Zazil, que entró a la casa en ese instante y había estado escuchando todo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías se quedó pensativo por un rato. La historia que acababa de contarle el guerrero sobre la guerra y sobre el muchacho que había llegado con el brazalete, hizo que presintiera algo que, aunque parecía una locura, a la vez podría ser verdad. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─El brazalete es de colores y tiene la forma de una… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─…Serpiente emplumada ─interrumpió Elías en ese momento para terminar la descripción que comenzaba Ikal. ─¡Es que eso es imposible! Mi amigo David tiene aproximadamente un mes que desapareció ─comentó consternado. ─Él entró por error a este mundo cuando se puso el brazalete que me pertenecía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Dices entonces que hay dos brazaletes? ─preguntó alarmado Ikal. ─¿De qué amigo hablas? ─interrogó rápidamente, queriendo saberlo todo, pues ahora se enfrentaban, al parecer, a otro problema. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Su nombre es David. Él tiene como un mes que llegó a este mundo… trae mi brazalete ─contestó confundido. ─Necesito encontrarlo. Temo que le haya pasado algo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Por qué no lo mencionaste antes? ¿Cuántos años tiene tu amigo? ─preguntó Zazil de inmediato. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Él tiene mi edad… bueno, es un año mayor que yo. Es como de mi estatura, un poco más alto, piel blanca. Pero eso que me contaste del joven que apareció hace bastante tiempo… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Si tu amigo tiene poco tiempo de haber venido a este mundo, no puede ser lo que estás imaginando ─interrumpió Ikal al intuir lo que pensaba. ─El impostor, como ya te conté, apareció hace casi cien años, y ahora ya no es tan joven. Debe tener más de cien años de edad. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Tantos años? Pero ustedes se ven jóvenes ─exclamó sorprendido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Algunas personas del imperio podemos vivir más de doscientos años ─contestó Zazil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías no podía entender todo aquello. ¿Y si en verdad ahora había dos brazaletes? ¿Dónde podría estar su amigo entonces? Tantas preguntas llegaron a su mente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Todo esto es muy confuso. Si es verdad lo que dices, tenemos que hallar a tu amigo. No vaya a ser que caiga en manos del enemigo este otro brazalete… Ya no sé qué pensar ─afirmó Ikal, que se mostró confundido con todo lo que le contó el joven. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, un soldado entró a la casa y dijo algo en el oído de Zazil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Entiendo ─le dio las gracias al soldado, que de inmediato se retiró. ─Me informan que un mensajero de Yarátu ha venido en tu búsqueda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente los dos guerreros salieron en busca del mensajero, dejando a Elías completamente solo en el interior de la casa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la cabeza del muchacho pasaban ideas e ideas. ¿Qué habría sido de su amigo David? ¿Estaría bien? ¿Vivo? ¿Tal vez prisionero? O peor aún… ¿muerto? ¿Por qué había dos brazaletes? Además, ¿Cómo es que, hace años, apareció un joven reclamando ser el rey? No comprendía nada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de unos minutos, entró rápidamente Ikal, muy apresurado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Tenemos que irnos, y tú vienes con nosotros! ─afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Ir? ¿A dónde? ─preguntó rápidamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─A la serpiente de piedra, a ver a un viejo amigo. Es con quien te mandó Tezcatlipoca ─respondió Ikal, mientras colgaba su extraña espada a la espalda con ayuda de un cincho. ─Anda, vamos a correr. Apresurémonos ─finalizó, al ver que el joven parecía no saber qué hacer. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente, cientos de soldados salieron también de sus casas y comenzaron a correr en dirección al norte de donde se encontraban. Eran muy veloces todos. Elías apenas podía seguirles el paso y, ante la oscuridad de aquella selva, hubo momentos en los que caía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Vaya! Para ser el rey Dios, eres bastante debilucho ─dijo Zazil, que se acercó. ─Si piensas que te voy a ayudar a levantarte, estás muy equivocado ─agregó, y nuevamente echó a correr. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías lo miró molesto, pero logró incorporarse de nuevo, mientras cientos de soldados pasaban a su alrededor velozmente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Toma! ─señaló Ikal, y le entregó una antorcha para que pudiera ver mejor el camino. ─¡No te retrases! ─afirmó, y volvió a correr, desapareciendo en la noche. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin duda, ni Ikal, ni nadie se tentaría el corazón por el joven, que efectivamente no podía ir a su ritmo. La actitud de todos parecía como si dieran por hecho que él ya estaba acostumbrado a todo aquello. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El muchacho no tuvo más remedio que armarse de coraje y fuerza, y nuevamente echó a correr velozmente. De pronto, sintió que corría cada vez más y más rápido, como si algún poder extraño lo ayudara. Después de unos minutos, le siguió el paso sin problemas a los demás soldados, lo que lo alivió un poco. ¿A qué se debía que ahora podía correr a la misma velocidad? Se preguntó, pero no le dio importancia y continuó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras andaban por la espesa selva, a su paso, miles de luciérnagas que estaban descansando despertaban abruptamente, iluminando todo hasta donde alcanzaba la vista del muchacho. Era un espectáculo sin igual, parecía como si millones de estrellas o luceros alzaran el vuelo. Esto lo dejó maravillado. Al igual que las luciérnagas, también algunas pequeñas aves alzaban el vuelo despavoridas ante tal andar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy lejos de ahí, mucho más al norte de donde se encontraban ellos, estaba la ciudad de Teotihuacán, la fastuosa capital. En el Teōcalli, palacio real, se preparaba un gran banquete que el rey Alarii daría a sus más allegados guerreros y consejeros sacerdotes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Mi señor!, ¡mi señor! ─gritó uno de los guardias que llegó corriendo al interior del gran salón, donde el rey se encontraba sentado en la mesa, aguardando. Al verlo, el guardia se calló abruptamente. ─Disculpe, mi señor, pero acaba de llegar Iktan. Solicita una audiencia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¡Hazlo pasar! Ya lo esperaba. Ojalá traiga buenas noticias del sur ─respondió con voz fuerte. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey era un hombre joven, de unos cuarenta años. No aparentaba tener más de cien, como se decía. Su presencia era imponente. Llevaba una espesa barba corta y negra, algo inusual en ese mundo, por lo que muchos lo conocían como el Lobo Negro o el Rey Lobo, pues también sus cejas eran tan abundantes que le daban un aspecto casi único en el imperio. Este sobrenombre, por supuesto, no le agradaba del todo, así que nadie se atrevía a decirlo frente a él. Su cabello oscuro caía ondulado hasta los hombros. Su rostro era afilado, de orejas pequeñas y labios carnosos. Además, tenía otra rareza poco común: su piel era clara. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portaba un penacho de plumas verdes adornadas con piedras brillantes. Vestía ropas elegantes de color blanco y una capa de diminutas plumas verdes que combinaban con su tocado. En el brazo derecho portaba el brazalete: el mismo que poseía Elías y con el cual David había desaparecido.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:37 +0000</pubDate></item><item><title>Masterdrike.</title><link>https://fictograma.com/d/1992-masterdrike/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771407495/fictograma/finalv2_ga5kqf_kizzli.webp" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771407495/fictograma/finalv2_ga5kqf_kizzli.webp" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;



&lt;blockquote class="uncited"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(El título no significa nada)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ex mercenario, ladrón, y tal vez una persona muy estúpida, Kick Ender sobrevive como puede hasta que un rescate lo arrastra a una guerra entre distritos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Solo le espera un camino lleno de muerte y desgracia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CAPÍTULO 1: “Una Manzana”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiene hambre. Probablemente hace días que no come nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1PM. Mercado de Nash Village a las afueras del Distrito 9.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya se cansó de eso. Mejor fue al mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sol, calor, callejones, ruido, mucha gente. Dijo que no lo haría, pero ya no tiene nada que perder. Igual que siempre, su moral y sus principios parecen cambiar cuando el estómago duele. Se acerca al puesto de manzanas. Con su gran habilidad —la única que le queda— logra robar una en medio de la multitud. Nadie se da cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo cuando se va, sigiloso, casi feliz, pensando que esta vez sí, una voz familiar le corta el aire:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Al fin te encuentro, imbécil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas reacciona. El hambre y el cansancio le pesan como piedras. Gira y ve una figura enorme. Un hachazo. Directo a su cráneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo lo que recuerda antes de despertar vendado en una celda con piso de tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dolor llega primero. Luego la memoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya sabe dónde está. La estúpida celda de baja seguridad, la llaman. No es la primera vez que pisa este lugar, pero sí la primera en tan malas condiciones. No tiene techo. El sol entra y quema directo, como si quisiera terminar el trabajo que el hachazo empezó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No puedo creer que me atraparan tan fácil —murmura, y el sonido de su propia voz le resulta extraño—. Ya era hora. Pagaré por todo lo malo que he hecho. ¿Y todo por una manzana que ni probé?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ríe. Una risa seca, sin gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No busca escapar. Para él, esto ya es ese momento donde no persiste nada. En su caso, ya perdió todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se acerca a la reja. No hay nadie más encerrado. El guardia, a lo lejos, duerme como un tronco. Podría escapar. Las llaves están ahí, colgadas del cinturón. Podría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no lo hará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tengo a dónde ir —dice, y se deja caer contra la pared—. Supongo que esperaré a que se haga de noche. Para ser miserable y haga menos calor. Si es que no muero desangrado primero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ladrón!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abre un ojo. Le duele hasta el alma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eh?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, tú, ladrón. ¡Levántate!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya. Déjenme en paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia escupe al suelo antes de hablar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vaya porquería de persona resultaste ser. Cinco distritos piden tu cabeza. Otros cuatro te quieren enjaulado. Qué mala idea llevar ese carnet encima. De verdad que eres estúpido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De verdad que soy estúpido&lt;/em&gt;, piensa Kick mientras el tipo sigue hablando. &lt;em&gt;Eso estaba pensando cuando me gritaban. O tal vez solo quería ser atrapado. Que me detuvieran&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Insultos del comisario… —murmura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya te puedes callar. Trato de morir en paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aparecen más guardias. Lo esposan. Lo golpean. El primero, un puñetazo en el estómago vacío. El segundo, un rodillazo en la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero qué…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Con que morir en paz, verdad? —el comisario se inclina, su cara sudorosa demasiado cerca—. Mañana temprano te colgaremos en público. Así nos ahorraremos toda la burocracia. ¿Y todo por una manzana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escupe la última palabra como si fuera veneno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué estúpido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso solo confirmaba mi estupidez, piensa Kick mientras lo arrastran de vuelta a la celda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo dejan encerrado. Herido. Sangrando. Pero a él no le importa nada. Ya perdió todo. Incluso a sí mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no quisiera, sus miedos no iban a dejar que terminara así. Para su propia desgracia, seguiría con vida al menos una noche más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un recuerdo bonito en forma de sueño.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Once años atrás. Regresaba de la primaria. Entrenaba con uno de sus hermanos mayores —los gemelos, los militares, los que sí sirven para algo—. Parkour por todo el granero. Acrobacias que terminaban en risas. Una mini lección de esgrima con palos. Comida en el tejado, viendo el sol esconderse detrás de las montañas. Disfrutar con la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En medio de la noche, despertó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin remordimiento. Pero preguntándose:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Cómo fue que me desvié tanto?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora sí es un recuerdo. Un recuento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Siete meses atrás.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estuvo infiltrado catorce semanas en una mafia en crecimiento. No preguntó cómo terminó ahí. Simplemente estaba. Trataba de salvar a veintitrés chicas. Menores. Víctimas de trata. Todas en un gran tráiler con matrícula de la metrópolis, de esas que brillan en la oscuridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Robó el tráiler. Persecución por la carretera en plena madrugada. Su objetivo: llegar a un punto donde la policía pudiera superar a los mafiosos en número. Controlar la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan falló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminó estrellado debajo de un puente, cerca de la orilla del mar. No sabe cuántas murieron en el impacto. Diecisiete, dicen los informes que nunca leyó pero que lleva tatuados en la memoria. Las otras, no lo sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía se acercaba entre las llamas. La mafia se retiró a lo lejos, observando. Él estaba herido, con fragmentos de metal en la pierna y algo roto dentro del pecho que no era un hueso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con lágrimas en los ojos —las primeras en años— empezó a huir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un amanecer hermoso cubría una horrible escena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las investigaciones concluyeron que él era el culpable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despierta sobresaltado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El recuerdo le quema más que el sol. Frío, desnutrido, herido por todos lados. Es casi gracioso que apenas le empiece a doler la cabeza. Tirado en la tierra, sin nadie con quien hablar, nada que decir. Sus pensamientos juegan en su contra. La tierra seca pegada a su cuerpo. El frío de la noche —porque ya es de noche, ¿cuánto durmió?— parece lo único bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperar ahí es su destino. Eso pensaba. Eso piensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasan las horas. No hay mucho que hacer en estas condiciones. Solo esperar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 a.m.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Desgraciado, levántate. Te llegó la hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una sonrisa cínica se dibuja en su rostro aporreado. Pero la taquicardia no miente. Las pulsaciones son de infarto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Camina rápido hacia la fila de los horcados. Los guardias lo empujan, lo insultan. En la fila, le hacen firmar un papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“El Sr. Kick Ender acepta los cargos de robo y otras multas relacionadas en todo el continente. Acepta la pena de muerte…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué mierda es esto? ¿En serio tengo que firmar? ¿Por qué nadie más lo hace? Parece que se burlan de mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cállate!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un golpe en la cabeza. Siente el sabor de la sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpe, Sr. Kick —dice otro, con tono casi aburrido—. Pero debido a su perfil, es la forma más rápida de evitar horas de explicaciones judiciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Solo firma —gruñe el primero—. O te dejo en la celda hasta morir de hambre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ok, ok. Está bien. ¿Pero por lo menos me traen un pan? ¿Algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Firme. Por favor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick mira el papel. Su nombre. Su firma. Su sentencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya que… —murmura—. Estúpida celda. ¿Ni piso tiene?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cómo me duele el cuerpo. Y solo puedo oler mi propia sangre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Al fin! Ya firmaste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fila avanza. Sube las escaleras hacia la plataforma. Las sogas cuelgan como serpientes muertas. El público grita como una manada. Es horrible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Muerte, muerte!&lt;br /&gt;
—¡Tiren la palanca!&lt;br /&gt;
—¡Síiii! ¡Que pague! ¡Escoria! ¡Hijos de… muerte, muerte!&lt;br /&gt;
—¡Los que siguen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ok. Tengo mucho miedo. ¿Qué mierdas hago? ¿Qué mierdas hago?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nudo roza su cuello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Creo que moriré infartado antes de que me ahorquen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces, en ese segundo donde el tiempo se estira como chicle, Kick hace algo que ni él esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abre la boca. Siente el calor en la garganta. Y &lt;strong&gt;lanza una llama&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es gran cosa. Una llamarada pequeña, de esas que apenas calientan. Pero las vigas de madera seca del cadalso no opinan lo mismo. El fuego prende rápido. El guardia que sujetaba la palanca suelta todo, se aparta. El público grita, pero ahora es otro tipo de grito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick aprovecha el caos. Se lanza a otra viga. Trepa. Llega al techo. Una flecha pasa silbando cerca de su oreja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si me van a matar —grita—, ¡por lo menos esfuércense!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saltan más guardias. Pelea contra uno. Le quita la espada. Pero vienen más. Se le lanzan encima. Entre el poco parkour que recuerda y la desesperación, logra zafarse. Pero entonces aparece él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cazador. El de la multitud. El del hachazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick intenta esquivar. Le lanza una patada. Inútil. El cazador lo agarra del cuello y, con un golpe de la parte no filosa del hacha, lo entumece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrestado. Otra vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La hora se cancela. Mientras deciden qué hacer con él, mientras lo arrastran de vuelta, un rumor crece entre la gente. Llegan noticias del exterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pueblo está siendo invadido por el pueblo vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick escucha el nombre. Lo conoce. Es el pueblo por el que intentaba averiguar lo de los recursos. El caso que intentaba resolver para evitar la guerra. Donde claramente tenían ventaja: armas, personal, entrenamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No puede ser&lt;/em&gt;, piensa mientras lo esposan más fuerte. &lt;em&gt;No hago nada bien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recibe otro golpe. Esta vez sí, se apagan las luces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noqueado. Pero no por mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos minutos después, ya está atado otra vez. Ahora por el pueblo vecino, el que invadió. Encontraron el papeleo. La firma. La recompensa por su cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo toman prisionero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pueblo vecino arrasó. Ganaron rápido. Y Kick, resignado una vez más, solo obedece. Camina bajo el desierto encadenado, rodeado de tropas y artillería medieval. Descalzo. El sol quema la tierra seca. Hambriento. Dolorido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces, justo cuando empieza a acostumbrarse a la idea de otra celda, otro juicio, otra espera…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tercer pueblo aparece en una emboscada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En medio del caos, Kick se sienta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Literalmente. Se sienta en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Para qué?&lt;/em&gt; piensa. &lt;em&gt;¿Para qué correr? ¿Para qué pelear?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre del frente —otro condenado, otro que iba a la soga— está muerto, le falta la cabeza. Su nombre da igual. El guardia con las llaves se desangra a dos metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Podría…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estoy seguro de que si hago lo que pienso hacer, me arrepentiré —murmura—. Mejor me quedo a morir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La batalla sigue. El segundo pueblo —el invasor— va ganando la emboscada. Kick será llevado a otra celda. Intercambiado por dinero. Eso dice la lógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero entonces…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué es eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una figura. Desde el cielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un hombre con una armadura tecnológica que no es de este tiempo —o sí, pero de otro lugar del mundo, de la metrópolis, de las ciudades que brillan— cae sobre el campo de batalla. Explota una catapulta con un solo golpe. Luego otra. El humo lo cubre todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se acerca a Kick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿No lo podías hacer más difícil? —dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz. Kick la conoce. No puede ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo es posible? —pregunta, y su voz suena pequeña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo sabías?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eres estúpido. La ID de tu carnet fue subida al sistema desde ayer. Tu captura es pública por la recompensa. Todo el gremio la vio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y qué? —Kick escupe sangre—. ¿Me vas a entregar tú? Al menos dame comida, idiota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre de la armadura sonríe. Pero no es una sonrisa amable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué idiota. Te salvas porque te lo debo. Otra vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mira alrededor. El cuerpo del condenado sin cabeza está cerca. Las llaves de los collares metálicos también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actúa rápido. Libera a Kick. Toma el collar de metal que lleva en el cuello y se lo coloca al cuerpo sin vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Es en serio? —pregunta Kick, sin entender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es mejor de lo que pensaba. Una oportunidad única.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo agarra del brazo. La armadura zumba, vibra, y despegan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vuelan. Por encima del desierto, de la batalla, de los muertos. Kick no pregunta a dónde. No tiene fuerzas. Solo siente el aire frío en la cara y piensa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Otra vez vivo. Otra vez.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegan a un campamento. Pequeño. Escondido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre deja a Kick en el suelo. Hay comida. Mantas. Cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Espérame aquí —dice—. Voy por recursos. La carga de la armadura no da para llevar a dos. Vuelvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y se va.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kick se queda solo. Mira la comida. La toma. Come despacio, como si no creyera que es real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un día.&lt;/em&gt; piensa. &lt;em&gt;Un día y ya pasó de todo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sabe si reír o llorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, no hace ninguna de las dos cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo come. Y espera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="uncited"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fin del Capítulo 1&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:47:25 +0000</pubDate></item><item><title>El Metodo Crane - Capitulo 8: Tres bandas</title><link>https://fictograma.com/d/1993-el-metodo-crane-capitulo-8-tres-bandas/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771413885/fictograma/portada_o8ok8a.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771413885/fictograma/portada_o8ok8a.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jardín trasero de la mansión Penhaligon resultaba un catálogo de horrores pétreos. Bajo la luz de una luna que parecía filtrada por un paño sucio, las estatuas se alzaban como centinelas de un gusto inexistente. Crane se encontraba agazapado tras una ninfa de cemento que padecía un caso evidente de elefantiasis artística.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;La figura, de extremidades desproporcionadas y sonrisa vacía, le daba el refugio justo para las rodillas. El barro, una sopa negra y espesa, amenazaba con devorar el brillo de sus zapatos, una tragedia que Crane sentía con más intensidad que la propia amenaza de los criminales que tenía a pocos metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquel despliegue de opulencia mal gestionada le provocaba una acidez que no podía culpar a la ginebra del desayuno. Se ajustó el cuello de su abrigo, sintiendo el roce de la lana húmeda contra su piel. A diez pasos, junto a una fuente cuya agua caía con el sonido de una cañería rota, Lady Penhaligon aguardaba. Su silueta quedaba recortada por el resplandor de un farol de gas que emitía un siseo constante. Parecía un espectro envuelto en pieles, moviendo los dedos con una inquietud que delataba la fragilidad de sus nervios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sasere apareció desde el otro lado de un seto de mirtos recortados con una precisión inquietante. Se movía sin desplazar una sola hoja, como si el aire le abriera paso por cortesía. El anciano flexionó las rodillas en un ángulo imposible, descendiendo su centro de gravedad como una araña lista para saltar, antes de recuperar la verticalidad en un parpadeo elástico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su atuendo blanco destacaba en la oscuridad del jardín, una mancha de pureza en mitad de aquel escenario de barro y pretensiones. Crane lo observó con una constancia gélida. Aquel contorsionista poseía una estabilidad en sus movimientos que resultaba casi hipnótica, una muestra de que su cuerpo respondía a órdenes que el resto de los mortales no sabían impartir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Traes el adelanto? —preguntó Sasere. Su voz sonó plana, desprovista de cualquier matiz de urgencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lady Penhaligon soltó un bufido que pretendía ser aristocrático pero que terminó en un temblor de mandíbula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Los peritos del seguro están siendo más persistentes de lo que vaticinaste —respondió ella, retorciendo un pañuelo de encaje. Dio tres pasos rápidos en círculo, sus tacones hundiéndose y liberándose del barro con un sonido de succión obsceno que rompió el compás de la lluvia.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;—Han metido sus narices en cada factura de los últimos cinco años. Dicen que necesitan comprobar la seguridad de los anclajes de la caja fuerte antes de emitir el cheque. No tengo liquidez, Sasere. Ese dinero está bloqueado hasta que firmen el informe de siniestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crane, desde su escondite, puso los ojos en blanco. Aquella discusión le resultaba de una ordinariez insoportable. No le molestaba el robo, ni siquiera la estafa al seguro; lo que le hería profundamente era la pobre ejecución de aquel complot. Robarse a uno mismo requería una finura que esta pareja no poseía. Parecían dos aficionados intentando representar una tragedia griega en un teatro de marionetas de feria. La falta de honor entre delincuentes era un hecho aceptado, pero la falta de estilo le parecía un pecado capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso no formaba parte de nuestro trato —dijo Sasere, dando un paso hacia ella—. Mi trabajo terminó cuando el Huevo salió de la biblioteca. Los problemas de su contabilidad no son de mi incumbencia. El fondo de pensiones que represento exige resultados inmediatos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cállate! —susurró ella, mirando hacia las ventanas de la mansión—. Briggs podría estar escuchando. Ese hombre es un idiota, pero tiene el oído de un perro de caza cuando se trata de su puesto de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crane se permitió una sonrisa amarga. Pobre Briggs. El jefe de seguridad estaba arriba, probablemente limpiando sus armas y sintiéndose un fracasado, mientras su jefa discutía los honorarios del ladrón entre estatuas de querubines que parecían sufrir de gota. La ironía de la situación le proporcionaba un consuelo momentáneo frente al frío que ya le calaba los huesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El Huevo está en la casa, Sasere —continuó Lady Penhaligon, bajando aún más la voz—. Lo bajé a la caja del sótano, la que está oculta tras la caldera de vapor. Nadie bajará allí. Los peritos solo tienen ojos para la biblioteca. En cuanto el cheque esté en mis manos, te daré tu parte y el objeto podrá salir de aquí definitivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquella confirmación auditiva hizo que Crane se tensara. El objeto seguía bajo el mismo techo, solo que un piso más abajo. Un cambio de posición tan básico que casi le dolió por su simplicidad. Aquella mujer poseía la imaginación de un ladrillo de construcción. Mover la joya de una caja fuerte a otra dentro de la misma propiedad era como intentar esconder un cadáver bajo la alfombra del salón; funcionaba un tiempo, pero el olor terminaba delatándote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sasere se cruzó de brazos. La luz del farol incidió sobre su rostro, revelando una expresión de desprecio absoluto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hay otro asunto —dijo el contorsionista—. El Huevo que tengo bajo mi custodia, el que preparamos para el intercambio con el contacto de la ciudad… hay un problema con él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué clase de problema? —preguntó ella, dando un paso atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El aspecto de la gema central —respondió Sasere—. La réplica que mandaste hacer es de una calidad insultante. Incluso un perito ciego notaría que el brillo no se corresponde con el original. El peso es distinto. Si intentamos entregar eso mañana, el trato se irá al garete antes de que podamos salir del almacén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crane frunció el ceño. Así que había una réplica. Una pieza de bisutería para engañar a un tercero mientras se quedaban con el original y el dinero del seguro, un juego a tres bandas demasiado frágil para sostenerse. El detective sintió un escalofrío que no tenía nada que ver con el barro. La mención de un “contacto” introducía una variable que no figuraba en sus notas de esa mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lady Penhaligon se llevó las manos a la cara. El pánico comenzó a filtrarse por las grietas de su voz. Se acercó a Sasere, agarrándolo por la manga de su chaqueta blanca con una desesperación que Crane encontró patética.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sasere, tienes que hacerlo pasar por el auténtico —susurró ella, con un tono que vibraba de puro terror—. No podemos usar el de verdad. Si ese objeto sale de mi propiedad antes de que el seguro pague, no tendré forma de justificar su desaparición ante las autoridades si algo sale mal. Necesito ese cheque para cubrir las deudas de la policía metropolitana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crane anotó mentalmente aquel detalle. Deudas de la policía. El fajo de billetes marcados que encontró en el taller de Sasere empezaba a cobrar un sentido mucho más oscuro. Aquello no era un simple robo de una socialité arruinada; era un pago de protección que utilizaba una joya histórica como moneda de cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sasere se soltó del agarre con un movimiento seco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El contacto no es un hombre que acepte imitaciones de vidrio —dijo el anciano—. Tiene una reputación que mantener y un temperamento que ya conoces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lady Penhaligon se hundió sobre sí misma. La altivez de la tarde se había evaporado, dejando solo una cáscara vacía de mujer que temblaba bajo la llovizna que empezaba a caer de nuevo. Miró hacia la mansión, como si las paredes de piedra pudieran ofrecerle una salida que no existía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sasere, escúchame bien —dijo ella, acercándose tanto que sus rostros casi se tocaban—. Si ese contacto descubre que el Huevo que entregamos para el intercambio es falso, no nos servirá de nada el dinero del seguro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo una pausa, tragando saliva con una dificultad que Crane pudo ver incluso desde su escondite. El siseo del farol pareció aumentar de volumen en aquel instante de silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estaremos muertos antes de cobrarlo —concluyó ella en un susurro que sonó como una sentencia judicial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sasere guardó silencio durante un largo minuto. Finalmente, asintió una sola vez, un gesto mínimo que cerraba el pacto de los mediocres. Se dio la vuelta y desapareció entre las sombras de los setos con la misma rapidez con la que había llegado, dejando a Lady Penhaligon sola frente a su fuente de agua estropeada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crane esperó a que la mujer regresara al interior de la mansión antes de permitirse salir de su escondite. Se incorporó con la lentitud de un mecanismo oxidado. El lodo se aferraba a la tela de su pantalón con un peso viscoso, recordándole que la prestancia resultaba frágil frente a la geografía de un jardín descuidado. Sacudió una pierna y luego la otra, liberándose de la succión del terreno con dos tirones secos y violentos que salpicaron de lodo negro los tallos de las rosas cercanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno —murmuró, mientras limpiaba la punta de su paraguas con una rama seca—. Parece que la cena no es lo único que corre peligro de ser indigesto esta noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crane caminó hacia la verja trasera, sintiendo que el peso de la información que poseía era el único fardo que merecía la pena cargar en mitad de aquel lodazal aristocrático.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:25:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>