<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 07:01:31 +0000</lastBuildDate><item><title>Una noche fría en Roquia: Capitulo 1</title><link>https://fictograma.com/d/1891-una-noche-fria-en-roquia-capitulo-1/1</link><description>&lt;p&gt;Mientras se limpiaba el sudor de la frente con un pañuelo, Ignacia lamentó haberse puesto un poncho tan abrigado. La sobrepoblada habitación donde ella y sus hijas se habían pasado las últimas dos horas haciendo fila, era diminuta y asfixiante. Parecía a punto de explotar por toda la gente que habían logrado amontonar en ella. Para colmo, Los empleados parecían empeñados en transformar el lugar en un horno encendido al máximo, como si en lugar de ser trabajadores del estado fueran obreros del infierno. De hecho, le pareció ver pasar a uno que tenía cuernos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bueno, me imagino que el infierno no debe ser muy distinto a una oficina estatal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;       &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensó ella, mientras tocaba con los dedos el símbolo del dios pastor que colgaba de su collar para alejar de su mente los pensamientos sobre aquel lugar impuro. De la fina cadena dorada también colgaban dos niñas de chapa de que representaban a sus adorables y recatadas hijas. Las mellizas Tina y Tini , de diez años,  la rodeaban como pequeños satélites ansiosos, incapaces de mantenerse quietas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mamá! ¡Mamá! ¡Mamá! ¡Mira a ese tipo! —exclamó de pronto Tina, señalando con un dedo d hacia un hombre que estaba justo detras de ellas en la fila—. ¡¿Qué tiene en la cabeza?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me da miedo,es muy raro  –susurró Tini, agarrándose de la falda de su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Shhh —las callo Ignacia, roja de vergüenza —¡no se señala!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pastor dame paciencia, porque si me das fuerzas las mato.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empujó suavemente a las mellizas para que volvieran a mirar hacia adelante y se giró para disculparse con el mago. El hombre en cuestión, tenía una barba descuidada y ojos extrañamente separados con los que miraba absorto a los cinco ajolotes que levitaban juguetonamente alrededor de su cabeza. Los animalitos dejaban una estela de energía multicolor tras de sí que al poco tiempo se desvanecía. Él no parecía estar consciente de nada de lo que pasaba a su alrededor y si había escuchado algo de lo que le dijo la niña, no se dio por aludido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpe don, vio como son los changuitos, a estas dos las tengo que sacar con bozal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre no contestó, pero una señora que estaba detrás de él, se lanzó a hablar como si hubiera estado agazapada esperando esa oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ay sí! los míos ya son grandes, pero de chicos eran TE-RRI-BLES —contó haciendo mucho énfasis en la última palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia le iba a responder algo, contenta de tener alguien con quien hablar, pero se quedó muda de una indisimulable sorpresa al ver el aspecto de su interlocutora. La mujer en primera instancia parecía una persona un poco excéntrica, pero normal. Estaba excesivamente maquillada, al borde de lo payacesco, usaba un sombrero bombín rosa con un lazo verde en forma de flor y un vestido a juego acompañado de un bolso con plumas de flamenco. Pero lo que realmente descolocó a Ignacia, fue darse cuenta que la señora estaba parada dentro de un enorme caldero cubierto de moho que le llegaba a la cintura y  del que colgaba una escoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Una vez Pedro, el más chico —siguió hablando esta, sin importarle que Ignacia no le hubiera contestado— me sacó de la alacena un poco de brebaje &lt;em&gt;drakunaletius&lt;/em&gt; y se la dio de tomar el gato ¿podes creer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nooo, que macana, justo eso le dio —respondió Ignacia, fingiendo que conocía esa poción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras hablaba, desde dentro del caldero salió volando un insecto similar a una luciérnaga pero que emitía una intensa luz verde. A Ignacia le pareció ver que tenía una forma humanoide, pero no logró comprobarlo porque la mujer lo atrapó en el aire y se lo metió en la boca con una velocidad y unos reflejos inesperadamente rapidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si querida, no sabes lo que era el pobre michi —continuó, masticando el insecto y haciendo un gesto de teatral de dolor— estuvo vomitando fuego una semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah…si, por eso no hay que dejarles nada a mano — logró articular Ignacia, para luego tragar saliva y sacudirse con incomodidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella venia de un pequeño pueblo del interior en donde era la única maga, así que estaba acostumbrada a ser la más extraña del lugar. Sin embargo, la excentricidad de sus colegas citadinos siempre la ponía nerviosa y para su desgracia, excentricidad era algo que sobraba en la sede central de la AMEN (Asociación de magos  y entidades no-naturales). La mitad de los magos que habían concurrido ese día a hacer trámites y registrar patentes, no se diferenciaban mucho de los miles de trabajadores que la crisis económica de ese año había dejado en la calle. Hombres de traje con pañuelos o corbatas en el cuello y un chambergo o una boina en la cabeza. Mujeres con  tapados remendados, faldones y carteras diminutas. Lo único que  realmente los distinguía eran  las varitas mágicas reglamentarias que la mayoría llevaba encima o algún extraño artefacto mecanico de invención propia. En cambio a  la otra mitad, la que se aferraba a las raíces teatrales de su oficio, se los podía ver usando  turbantes, capas, tatuajes en todo el cuerpo, túnicas y sombreros puntiagudos. Tampoco faltaban quienes usaban baculos o talismanes de dudosa  funcionalidad o los que habían ido acompañados de algun animal, como tuetues con alas de murcielago y rostros casi humanos, cuervos, gatos negros y  piuchenes enjaulados que cambiaban constantemente de forma. Curiosamente, la persona que más destacaba en ese dispar grupo, era la misma Ignacia. Ella era una mujer de unos treinta años, bajita y con los ojos rasgados típicos de los nativos del norte. En la cabeza tenía una vincha de cuero de la que asomaba una prolija trenza negra y también llevaba  puesto un pesado poncho marrón de alpaca. Cargaba al hombro una gran  bolsa de arpillera llena hasta al tope, lo que le daba más  aspecto de vendedora ambulante que de maga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Claro que nosotros lo solucionábamos más fácil en esa época — dijo la mujer, para luego mirar a la niñas con una sonrisa entre simpática y severa mientras con una mano hacía  la mímica de dar un cachetada —unos buenos cintazos en el traste  y se les iban las ganas de hacer travesuras, en ese momento no existía todo ese verso de la pedagogía y que se yo que cuento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Siguiente! —gritó desde la ventanilla la malhumorada empleada que estaba a cargo de atender a toda esa gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre al que había estado atendiendo, un soldado corpulento con el uniforme militar del regimiento de hechicería, salió corriendo hacia la calle sumido en un intenso llanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Me toca a mi! —anunció Ignacia con una alegría doble .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agarró a sus hijas de las manos y se dispuso a dar un paso al frente pero justo en ese momento un policía irrumpió en la sala llevando del brazo a un tembloroso anciano que avanzaba con dificultad ayudándose con un bastón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Atención! —exclamó con una voz fuerte y autoritaria que llamó la atención de todos inmediatamente —el señor acá tiene prioridad ¿a alguien le molesta si lo atienden primero?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo un murmullo de molestia y desaprobación en toda  la sala. No faltó quien gritó alguna grosería desde el anonimato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero faltaba más! —dijo la mujer en el caldero —claro que puede pasar, a nosotras no nos molesta ¿o no señora?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No, que me va a molestar, si total yo estoy al pedo todo el dia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, claro que no —dijo Ignacia, sonriendo y haciendo un gesto con la mano para que este pase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero mamá ¡era nuestro turno! —se quejó Tina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Shhh —la callo su madre —hay que ser respetuosos y solidarios con nuestros mayores, Agustina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque el tono aleccionador de Ignacia era evidentemente poco sincero, Tina se quedó callada ante el conocimiento instintivo de que si su madre se refería a ella usando su nombre y no su apodo, era porque el horno no estaba para bollos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Muchas gracias señora —dijo el anciano con una voz quebrada, haciendo una ligera inclinación que casi hace que se caiga —tomen esto para ustedes, señoritas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una mano temblorosa sacó dos caramelos “30 minutos” de su bolsillo, una golosina conocida por tener un particular gusto a muerte, miseria y anís.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas los miraron con cara de asco y no los aceptaron pero un apretón por parte de su madre hizo que enseguida cambiaran de opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Graciaaas —dijeron al mismo tiempo mientras los agarraban, aunque ninguna de las dos se los metió en la boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Usted también quiere uno, muchacho? —le ofreció al policía —por las molestias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, no —rechazó este negando con las manos y salió casi corriendo de ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anciano fue con paso lento hacia el mostrador e Ignacia dio un suspiro, no le quedaba otra que tener paciencia. Se abanicó un poco con la mano para intentar aplacar el calor y el olor a gente acumulada que inundaba el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mamaaaa! ¡Tina me quiere prender fuego! —grito Tini de repente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia puso los ojos en blanco y luego vio que efectivamente, Tina acercaba peligrosamente un encendedor a su hermana mientras reía. Rápidamente se lo sacó de un manotazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Agustina! ¿de donde sacaste esto?— indago al ver que aquel artefacto era un encendedor de lujo con un tigre prolijamente tallado en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, estaba por ahí tirado…—contestó la niña poniendo cara de “yo no fui”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia agendo mentalmente una seria charla que tendría más tarde con su hija, pero decidió que la mejor estrategia  en ese momento  era recurrir al “plan B”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quién quiere nubelinas? —pregunto, sacando de su bolsa dos paquetes con varitas de madera dentro de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Yoooo! —gritaron las niñas al mismo tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia le dio uno a cada una, calculo que eso las iba mantener calladas y quietas unos diez minutos. Esperaba que en ese tiempo el anciano terminara su trámite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina y Tini  rompieron entusiasmadas el plástico que envolvía las varitas y luego de que arrojaran los paquetes al suelo y desoues de que su madre les volviera a llamar la atención para que los dejen un un tacho de basura, agitaron las varitas para que las golosinas aparecieran. En la punta de la varita de Tina surgio una suerte de algodón de azúcar morado del que brotaban chipazos eléctricos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Buenisimo! Me toco con gusto a tormenta de uva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ufaa, mi me toco un estratocúmulo de frescura- dijo su hermana mirando decepcionada el suyo, cuyo color iba cambiando constantemente entre distintos tonos de verde y emanaba un agradable olor a menta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ay pero  qué consentidas que están esas nenas! —comentó la mujer del caldero en voz muy alta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Y a ustedes quién le pregunto? ¡vieja chancluda!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia estuvo a punto de contestarle, pero solo se limitó a darse vuelta brevemente, sonreírle a la mujer y volver a girarse para mirar lo que hacía el anciano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Debo insistir señorita! –escuchó que gritaba este al mismo tiempo que golpeaba el piso con el bastón para reafirmar su punto —demoler esa casa sería un atentado contra el saber mismo.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anciano parecía haber perdido la fragilidad que había mostrado hace unos segundos y ahora se paraba mucho más derecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor, por ultima vez, si tiene un problema con demoliciones, tiene que ir a la Oficina de Protección de Propiedades Mágicas y Objetos Esotéricos. Aquí solo gestionamos permisos de varitas, licencias de pociones de nivel básico, y  aprobamos membrecias—dijo la empleada haciendo una mueca espeluzanante producto de intentar hacer sonreir a un rostro que no recordaba como hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero si fui allá y me dijeron que venga para acá! —le respondió esté moviendo una mano de una lado al otro con indignación —no me pueden pelotear así, soy un hombre grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia  vio a la empleada  respirar profundo y mirar hacia el techo como buscando respuestas. Era una muchacha joven, pero tenía el pelo corto y blanco lo que volvía difícil determinar su edad. Además usaba una camisa  masculina y corbata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está bien señor —cedió finalmente, colocando  sobre el escritorio una pesada máquina de escribir. Esta, estaba conectada  por un cable a un micrófono de bronce que le puso en la cara al anciano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Puede volver a describirme el artefacto?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Si-si —respondió el hombre algo intimidado ante el aparato a escasos centímetros de su nariz —es… una esfera  tornasolada… desde la cual se puede ver todo lo que existe. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las teclas de la máquina empezaron a moverse como si alguien las estuviera presionando y en el papel que tenía cargado aparecieron escritas las exactas palabras del anciano. La recepcionista acercó el micrófono a su propia boca y habló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y según me explicó ,esa  supuesta esfera  la encontró  en el sótano de una casa entre  las calles 12 y  58 ¿ es correcto?    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Exacto, mi teoría es que el artefacto contiene un microcosmos en sí mismo —empezó a contar  el anciano con entusiasmo —un recopilador infinito en  donde todos los ac..    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Perfecto –interrumpió ella, sacando el papel de la máquina para sellarlo – ¿Cuál es su relación con la difunta propietaria de la casa? ¿era su esposa o…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No, nada eso — interrumpió el anciano haciendo un gesto de incomodidad —Yo estaba enamorado de ella, pero nunca me correspondió, creo que estaba enamorada de su primo, encontré unas cartas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esta bien, redactare un expediente con la información que me dio, llévese un certificado, su pedido será revisado y en un lapso de tres meses recibirá una respuesta.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Tres meses? ¿me toma el pelo? ¡Si le dije que van a derribar la casa mañana!.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es el tiempo de espera protocolar señor, ahora por favor le voy a pedir que deje avanzar la fila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al decir esto, le señalo la salida.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Yo no me voy nada! Es indignante cómo funciona este país, tráigame ya mismo a su superior.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpe don –intervino Ignacia, viendo que la situación daba para rato –no pude evitar escuchar como gritaba su problema.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿Y qué es lo quiere? – contestó el viejo con una expresión de desprecio que la intimidó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm…bueno…resulta que mi cuñado trabaja con el gremio de construcción y demoliciones — le explicó ella acercándose y sacando una tarjeta de su bolsa para extendérsela — le dicen “el Calesita”, vaya hoy a la oficina y pida hablar con él.     &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿El Calesita? —repitió incrédulo, sin agarrar la tarjeta.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Le decían así en la tumba —explicó Tina mostrándole una sonrisa a la que le faltaba un diente de leche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Porqué salía y entraba todo el tiempo —agregó Tini. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Es una conversación entre grandes! —las regañó su madre antes de volver a dirigirse al anciano —Usted dígale que va de parte de la Ignacia y cuéntenle su problema. Seguramente pueda hacerle la gauchada y patear la demolición para más adelante.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viejo miró con desconfianza la tarjeta, pero cuando la agarró se sorprendió de que efectivamente estuviera escrito “Calesita”. Dudo por un momento sobre qué hacer, aunque ni Ignacia ni ninguno de los presentes pudiera percibirlo, en su interior se estaba produciendo una lucha de dimensiones titánicas entre dos fuerzas opuestas. Por un lado, estaba su deseo inherente de fastidiar al prójimo, por el otro, la curiosidad que le daba estudiar aquella anomalía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Bueno, es usted muy amable señora —agradeció de mala gana, guardando la tarjeta en el bolsillo de su saco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viejo se dio media vuelta y por un momento pareció que se iba a dirigir a la salida, pero en el último segundo se volvió a girar y miró a la recepcionista.   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sin embargo —dijo levantando un dedo índice —antes de irme quiero dejar muy en claro una cosa y creo que a todos les va servir escucharme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— &lt;em&gt;¡Bambrila!&lt;/em&gt; —se escuchó gritar de repente a  una voz anormalmente aguda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al instante un potente rayo de energía púrpura surgió de entre las personas que hacían fila. Este impactó directamente contra  el anciano haciéndolo desaparecer en una pequeña explosion que llenó el aire con humo y  olor a pólvora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las mellizas empezaron a dar gritos, Ignacia se puso delante de ellas para protegerlas, rápidamente sacó de su bolsa un atomizador cargado con poción paralizante y miró hacia donde había salido el rayo. Entre la multitud vio a un hombre muy alto que tenía puesta una especie de armadura medieval que le cubría todo el cuerpo. De las rendijas de la armadura salían raíces y hojas. Ignacia no lo sabía, pero se trataba de un invunche, un  ser artificial de inteligencia limitada que alguna gente de clase alta  utilizaban como sirvientes (o esclavos, según a quién le preguntes).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Invuche cargaba una bandeja de plata en donde reposaba un diminuto hombre obeso que presumiblemente habia sufrido una maldicion encogedora. Este a su vez estaba  soplando la punta  de una pequeña varita hecha a su medida, para disipar el humo que le salía por el hechizo que acaba de lanzar y con una voz tan aguda que era imposible entender lo que decía, le dirigió unas palabras a su sirviente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Acá mi patrón dice que no se preocupen por el caballero —transmitió el invunche  para todos los presentes con una voz grave y pausada —en unos minutos va a aparecer a salvo en algún lugar del casco urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el lugar donde había estado parado el anciano solo quedaba un pedazo de su bastón y un poco de humo, pero excepto por Ignacia y las niñas, nadie más parecía alarmado o siquiera sorprendido. La anciana del caldero había capturado otro insecto y lo degustaba con placer sin prestar atención a nada más, solo el hombre de los ajolotes comento algo hablando con un marcado acento montdes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Teng cuiidagdo cong los yacargres que se muestrgran amiiistodsos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie se lo discutió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Todo en orden por acá? — preguntó el policía que custodiaba la entrada, asomando la cabeza hacia el interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si Oscar, no pasa nada — le respondió la recepcionista sin cambiar su expresión vacía— solo fue una reubicación de rutina… ¡Siguiente!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia se había puesto a tranquilizar a las niñas y solo se levantó después de que la llamaran tres veces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bu-buenos días —dijo dando un paso al frente sin haberse recuperado totalmente del shock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué trámite viene a hacer? — preguntó la recepcionista con sequedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Soy la señora Kancay , con mis hijas nos acabamos de mudar a la ciudad desde un pueblo del interior llamado Piedra Ancha ¿lo conoce?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué trámite viene a hacer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah sí, disculpe, me dijeron que para trabajar en la ciudad primero tenía que venir para acá y tramitar una membresía al gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Usted sabe que este es el gremio de magia,verdad? —al preguntar esto, la joven empezó a mirarla de arriba abajo algo extrañada —Solo le otorgamos membresía a magos certificados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi mamá es una gran maga —dijo Tina con orgullo parándose en puntas de pie para poder ver mejor detrás del mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, en Piedra Ancha todos la conocen —afirmó Tini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esta bien, supongo — dijo la joven encogiéndose de hombros y sacando  de nuevo la misma máquina de escribir  que había usado con el anciano — diga su nombre completo en el micrófono  y en qué academia cursó sus estudios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; — Emm, Ignacia Templanza Kancay, estudios así  “formales” no tengo, soy una autodidacta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recepcionista la miró enarcando una de sus blancas cejas, pero solo se limitó a seguir preguntando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Referencias de trabajos anteriores?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Uff pavada de referencias tengo, trabaje en la panadería de mi abuela, cosechando papas, remendando ropa, limpiando casas …— empezó a decir Ignacia con entusiasmo y  contando con los dedos cada vez que mencionaba un trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Alguno relacionado con magia? —la interrumpió la empleada evidentemente fastidiada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah perdón, si, le cure el empacho a todos en mi pueblo y los días santos armó talismanes de buenaventura, aunque esos los regalo, no los vendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se escucharon  risas burlonas desde atrás, varios de los magos presentes no pudieron contenerse al escuchar la conversación, incluso la mujer en el caldero tuvo que ahogar una carcajada. La recepcionista  los  fulminó con una mirada que hubiera espantado a la mismísima luz mala. Inmediatamente todos hicieron silencio y empezaron a mirar para otro lado.Ignacia  no se dio vuelta, solo agacho la cabeza mientras sentía que su cara se ponía roja. La empleada sacó la planilla de la máquina de escribir y se tomó un momento para elegir cuidadosamente sus palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señora Kancay, con todo respeto … ¿Qué le hace pensar que es una maga?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bu- bueno, te—tengo poderes mágicos  – explicó nerviosa – mire, ni siquiera necesito usar varita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia  extendió su mano y se concentró en hacer aparecer una llama, era uno de los pocos hechizos que sabía y desde que se mudo a la ciudad siempre cargaba con alguno en su interior por las dudas. Estuvo unos minutos intentando, pero por alguna razón no lograba invocar nada. Lo había hecho mil veces para cocinar, pero ahora sentía que una fuerza la bloqueaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No entiendo qué pasa —dijo bajando la mano con frustración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empleada  la miro boquiabierta y dio un paso atrás asustada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué está haciendo? ¿esta loca? ¿de verdad acaba de intentar hacer magia salvaje ,encima de fuego, dentro del edificio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Magia salvaje?- preguntó Ignacia desconcertada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mire, en esta ciudad todos los magos tienen que usar varitas reglamentarias, sino fuera porque el edificio tiene hechizos protectores que impiden hacer magia dentro de él, ahora mismo tendría que estar llamando a la policía para que se la lleven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero si ese señor acaba de hacer desaparecer a un hombre —dijo Ignacia  levantando la voz notablemente irritada y señalando directamente al mago en la bandeja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mama, no se seña…— empezó a decir Tina antes de que su hermana le diera un golpe para callarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es un sistema de seguridad muy anticuado —explicó la recepcionista —hoy en día hasta el mago más inepto lo puede burlar ¿entiende lo que digo? No importa que usted tenga un núcleo mágico en su interior, sin estudios que la respalden es un peligro para todo el mundo y no puedo asociarla al gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mire —insistió Igancia perdiendo la paciencia —yo tengo la intención de ponerme a estudiar, pero si no consigo trabajo no lo voy a poder hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Recién dijo que su cuñado está en el gremio de la construcción ¿Por qué no le pide trabajo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No! —gritó dándole un fuerte manotazo a la mesa mientras intentaba contener las lágrimas que empezaban a brotar en sus ojos –disculpe, no tengo nada en contra de la construcción, pero yo soy una maga, entonces lo lógico es que trabaje como maga ¿no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mamá no te pongas mal— dijo  Tina abrazando su pierna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, no importa ,mejor nos vamos a casa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recepcionista hizo un gesto extraño con su cara  y empezó a notar como  algunos sentimientos que ya creía  consumidos por su transmutación a empleada pública parecían aflorar nuevamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ay pastor ¿porque siempre se largan a llorar?- preguntó mirando al techo resignada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recepcionista hizo una pausa, como si estuviera considerando su situación. Finalmente, exhaló un largo suspiro, como si estuviera a punto de decir algo que no debería. Abrió un cajón y empezó a buscar algo entre varios papeles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Cálmese señora, hay algo que puede intentar, si consigue que una compañía mágica certificada la ponga en su nómina, ellos pueden tramitar su membrecía tomando la responsabilidad por cualquier cosa que usted haga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y usted cree que alguna compañía se la juegue así por mi? — preguntó Ignacia con un atisbo de esperanza en la voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empleada finalmente pareció encontrar lo que buscaba, sacó un arrugado papel y se lo entregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La verdad es que la mayoría se le reirían en la cara, pero puede probar suerte acá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia agarro el papel, se trataba de un viejo volante que promocionaba la inauguración de una botica de insumos mágicos, al leerlo vio que decía :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El refugio de Luna y Sol : hechizos a precios populares&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galería Fortunia, local 23&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Medicinas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Productos de belleza.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Pociones recreativas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Contramaldiciones.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Asesoramiento mágico gratuito.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-NO fabricamos pociones de amor ni amarres, no insista.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La dueña de ese lugar está buscando empleados y no creo que se puede dar el lujo de ser muy exigente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Muchas gracias querida ¡que el pastor te bendiga! —le dijo Ignacia emocionada, agarrándola de las manos en gesto de agradecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Siguiente! — gritó la joven soltándose con brusquedad y dando por terminada la conversación.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:48:20 +0000</pubDate></item><item><title>Una noche fría en Roquia: Capítulo 2</title><link>https://fictograma.com/d/1892-una-noche-fria-en-roquia-capitulo-2/1</link><description>&lt;p&gt; Alguien allá abajo no paraba de golpear la maldita puerta. Soledad llevaba más de dos horas en el laboratorio que había armado arriba de su tienda, estaba preparando un hechizo de transmutación y solo necesitaba realizar los últimos pasos con calma. Pero algún imbécil insistía en seguir llamando a la puerta del local pese al cartel colgado en la entrada que decía “CERRADO”, en letras bien grandes y claras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella siguió ignorando los golpes, se puso unas gafas de soldador sobre sus ojos verdes cubiertos de ojeras y tomó con una pinza un colmillo de vampiro &lt;em&gt;ehéie&lt;/em&gt;, que luego soltó bruscamente dentro del matraz de vidrio. El recipiente estaba lleno de un líquido amarillo y burbujeante a base de fosforo que, al entrar en contacto con el diente, se tiño de un color negro que no reflejaba la luz. Largó una grosería cuando unas gotas calientes le salpicaron las manos, siempre se olvidaba de usar guantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Soledad! —escucho que la llamaba desde abajo, una voz femenina evidentemente enojada —¡Abrime la puerta estafadora!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Por qué los locos siempre eligen esta botica para venir a expresar su desequilibrio? Estoy segura que a los locales del Pasaje Gael nunca les pasan estas cosas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penso Soledad y se limito a seguir con lo suyo, conecto un tubo a el matraz para que el liquido negro fluyera hacia la maquina catalizadora central. Este aparato estaba compuesto por una consola de bronce con distintas palancas, perillas y botones que regulaban los hechizos. Encima de la consola reposaba un esfera de vidrio con varias aberturas y un  cristal transparente del tamaño de una nuez en su interior. Este mineral conocido como “cristal morel” era la clave para la fabricación mágica ya que dentro de él los hechizos quedaban empaquetados y listos para usar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el liquido negro entro en la catalizadora, el cristal morel  reaccionó inmediatamente comenzando a brillar con el resplandor púrpura típico de los hechizos a medio terminar. Al comprobar esto, Soledad se agacho para llegar gateando al otro extremo de la habitación sin tirar ninguno de los delicados componentes de su destartalado equipo de magia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El laboratorio era pequeño, ya que bueno, en realidad no era un laboratorio en absoluto  sino un diminuto desván destinado originalmente a guardar mercadería. Aun así, tenía el lugar justo para colocar la catalizadora central y varios balones de destilación. Además había logrado acomodar un pequeño refrigerador para conservas  y una despensa de ingredientes con una maceta encima en donde crecía una retama del desierto lunar.     &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un equipo así podía fabricar la gran mayoría de los hechizos  más básicos, excepto con la retama, esa solo la tenía porque se había cansado de escuchar a Luna enumerando los múltiples beneficios de tener plantas en el lugar de trabajo. En realidad, el gran  problema con el laboratorio estaba en que para lo único que no quedaba espacio, era para ella misma, por lo que  tenía que desplazarse  haciendo acrobacias y luchando contra su propia torpeza. Soledad solía imaginarse a sus antiguos profesores de la facultad teniendo un infarto al verla tirada en el piso con su metro ochenta de altura, arrastrándose entre frascos sucios, excrementos de rata y colillas de cigarrillo. Luego recordaba que nunca se habían sentido especialmente orgullosos de ella y que en realidad tampoco le importaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ya sé que estás ahí arriba ,abrime ya! —grito insistentemente la mujer mientras  golpeaba la  puerta con más fuerza .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad llegó hasta la brillante esfera, las gafas le ayudaban a no encandilarse con la luz pero aun así era bastante difícil ver con claridad desde esa posición. Sin levantarse sacó  de su cinturón un gotero que contenía saliva de cadejo y desde el suelo estiró su largo  brazo  para echar cinco gotas en el orificio superior de la esfera. Ese era el último y más importante de los pasos a seguir, con la mano temblando y la frente empapada de sudor apretó el extremo del gotero para soltar la primera gota, luego la segunda y…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Te voy a tirar la  puerta abajo, no me importa nada! — amenazó nuevamente la mujer y luego  se escuchó como la puerta de vidrio retumbaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al oír esto se desconcentró por un instante y una gota cayó cerca de su cara  produciendo un pequeño agujero en el suelo de madera. La saliva de cadejo era uno de los ácidos más potentes del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¡Pero la puta madre! Si está loca no se cansa y se va sola  le voy a meter este gotero en donde mejor le quepa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respiro hondo y echó la tercera y la cuarta  gota a la esfera. También quiso poner la quinta,  pero la mano le temblaba, por lo que antes de volver a intentarlo se tranquilizó a sí misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No seas cagona Soledad, quien sea que esté abajo nunca va a poder romper las barreras mágicas que pusiste, ni que tuviera un martillo militar quebranta conjuros o algo así.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Vas a salir o no ? ¡Último aviso!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que se lanzará esta amenaza, el suelo tembló al mismo tiempo que se escuchó el horrible sonido de mil pizarrones siendo rasguñados. Del susto, a Soledad se le cayó el gotero de las manos en el momento que lo apretó para tirar la quinta gota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bueno, parece que  después de todo si tenía un martillo militar quebranta conjuros ¡que país inviable, cualquiera puede comprar cualquier cosa!.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se recuperó de la sorpresa  rápidamente pero entró en pánico al buscar con la vista el gotero y notar que este había rodado fuera de su alcance sin que pudiera estar segura de  que la última gota hubiera llegado a entrar en la esfera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ahora si cague. Felicidades desquiciada, si este cristal  se vuelve inestable vamos a volar las dos a la mierda.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piso volvió a temblar y el mismo sonido horrible se volvió a escuchar. La maga intentó controlar el terror que le invadía la mente y se debatió qué hacer, levantarse en esa posición  era demasiado peligroso, el cristal  dentro  la esfera había empezado a  cambiar su brillo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;púrpura y estaba  pasando por todos los colores del arcoiris. Esto indicaba que con o sin la quinta gota, el hechizo ya había empezado a accionarse. Su única opción real era esperar  impotente y rogarle al pastor que el cristal no le explotara en la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quedó observando con la ansiedad recorriendole el cuerpo, el brillo de la esfera seguía  intensificando y sus colores cambiaban cada vez más rápido. Cerró los ojos con miedo, sabía que en unos segundo iba a pasar una de dos cosas: O la luz se apagaba repentinamente dejando en el interior de la esfera un hechizo empaquetado dentro del cristal morel o sentia una rafaga de calor y no volvia abrir los ojos nunca más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le sorprendió darse cuenta que aunque el miedo a morir estaba presente, en realidad lo que más le molestaba en ese momento, era no haber tenido la oportunidad de realizar correctamente el hechizo. Mientras pensaba en esto, escucho el cristal romperse y aun con los ojos cerrados, noto que la luz a su alrededor se intensificaban. Lo único que se le dibujó en la mente en esos desesperados segundos fue el reconfortante rostro de Luna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;---———————————-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había pasado casi  un minuto, cuando se dio cuenta que la luz se había apagado y que no estaba muerta. También escuchó como la mujer de abajo seguía resquebrajando los escudos mágicos y un sonido gutural que no pudo identificar de dónde venía. Así que, aun con miedo, se animó a abrir los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero la puta que me parió! —grito Soledad tapándose la cara en un gesto de frustración al ver lo que había en la esfera —¡dos horas de trabajo al pedo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivamente la luz había desaparecido y se podía  distinguir con claridad a una criatura similar a un niño con la  piel roja y cabeza de murciélago, que miraba a su alrededor desorientado. El proceso había logrado concretarse, pero probablemente Soledad habia cometido algun error en la preparación y en vez de crear un hechizo para teñir el pelo de rubio platinado, había invocado a un cacodemonio (comúnmente conocido como mandingas) del plano feérnico. Siempre le había llamado la atención lo similares que eran las recetas de ambos hechizos y lo fácil que era confundirlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Madre! ¡Estoy vivo! —gritó esté mirando a la maga y hablando  con una voz sobrenaturalmente grave mientras se tocaba el cuerpo con sus manitas —¡Nuestro  reinado  de terror sobre este mundo  comenzará!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—See, capaz que en tu próxima vida amiguito —le respondió ella con sarcasmo para luego presionar uno de los botones de la consola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente un gas blanco se formó en su interior convirtiendo a esta criatura en una estatua de hielo, en la que quedó capturada su cara de confusión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piso volvió a temblar y se escuchó un zumbido eléctrico indicando que, junto con la paciencia de Soledad, los escudos mágicos del lugar se habían desvanecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya sin importarle nada, la maga se incorporó bruscamente en el lugar empujando la esfera catalizadora.  Esta salió  del atril especial que la unía a la consola y rodó hasta la pared, afortunadamente lo único que se quebró en mil pedazos fue el mandinga congelado que había en su interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poseída por una ira inhumana, Soledad camino hasta la escalera derribando todos los artefactos que antes había intentado proteger. De una patada apartó el pequeño mueble donde guardaba sus ingredientes haciendo volar la maceta y  provocando que algunos frascos se rompieran. Uno de estos frascos rotos liberó una neblina que se esparció por toda la habitación, provocando que los objetos más livianos empezaran a levitar. De otro, salió disparado un rayo en dirección al techo que activó el hechizo anti incendio. Inmediatamente una lluvia mágica empezó a inundar todo el lugar, lo que a su vez sobreestimuló a la retama del desierto lunar, que empezó a crecer descontroladamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad no pareció notar nada de esto ya que lo único que hizo antes de bajar, fue ir hasta el perchero donde colgaba su sobretodo y sacó del bolsillo su automática.                    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las varitas automáticas eran distintas a las tradicionales (que solo consistían en un palo con algún cristal morel incrustado) pues habían sido diseñadas para que cualquier pudiera usarlas independientemente de si había nacido con poderes mágicos o no. La de Soledad era un modelo Crowley 78Ts de alcance medio. Similar a un revólver común, pero en vez de un cañón poseía  una varita de madera que servía como conductor para el cristal morel ubicado en el lugar del tambor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras bajaba por la escalera caracol hacia la tienda, puso un cristal morel blanco en el tambor de la varita  y se preparó para lo que sea que la estuviera esperando abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que vio al descender fue a una mujer de mediana edad con el aspecto de la típica ama de casa. Claro, si fuera típico que las amas de casa tuvieran los ojos extremadamente dilatados, pequeñas ramas con hojas y limones brotando de su cara y fueran por ahí portando armas prohibidas para la población civil. El martillo, era uno estándar del ejército praniano, con un mango largo de acero para  poder sostenerlo con ambas manos y una cabeza en forma de prisma rectangular de la que sobresalían algunos engranajes internos que accionaban el núcleo  mágico en su interior. Soledad vio que la mujer había logrado entrar rompiendo la puerta de vidrio y que justo en ese momento se disponía a hacer lo mismo con el mueble donde exponía los  perfumes. Un exquisito expositor de madera blanca  con  figuras talladas en su contorno que Luna había robado de la casa de su padre. La única cosa bonita en esa pocilga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni siquiera se molestó en mediar palabras, simplemente  apuntó al arma y apretó el gatillo al grito de &lt;em&gt;¡Flaxio!&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una ráfaga de brillantes partículas de luz blanca surgieron de la punta de la varita y salieron disparadas a toda velocidad en dirección a la mujer. Está estaba tan furiosa que ni siquiera se dio cuenta que el hechizo estaba apunto de impactar contra ella  y estrelló su arma contra el mueble usando todas su fuerzas. Pero al hacer contacto, el martillo se dobló como si se hubiera vuelto de goma. La mujer miró atónita su ahora inutil instrumento sin entender que pasaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué mierda te pasa Mirna?  ¡Te vas ya de acá o llamo a la policía! — le gritó  Soledad reconociendo a su clienta habitual, mientras tiraba del percutor de la varita en caso de que tuviera que volver a disparar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, parece que tan sorda no estabas — reaccionó la mujer que amago a embestirla pero retrocedió al darse cuenta que Soledad la apuntaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sos una estafadora ! —la acuso — si queres llamar a la policía, hacelo, así les cuento las porquerias que le vendes a la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira Mirna, no sé de qué está hablando — respondió ella, dudando— acá vendemos elaboraciones de primera calidad y en todo caso, para hacer esos reclamos  tenes que ir al gremio de magos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te pensas que voy a ir a ese nido de chorros? Si ustedes se cubren entre todos —le gritó la Mirna sacando un frasquito de perfume de su cartera y sacudiendolo enfrente de ella— ¿te acordas de esto?  Vine a comprar un perfume acá solo porque Luna era una chica amorosa ¡Y mira lo que me paso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al gritar esto se señaló la cara, el movimiento brusco hizo que un brillante limon amarillo se le cayera del rostro y rodara por el piso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Iba a ir con mi marido a una ceremonia del ejército donde lo iban a premiar y al final se fue solo  porque no quería pasar vergüenza— continuo —¡Y vos me la vas a pagar por arruinarme el día!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Sos estupida o te haces? Yo soy una profesional con años de estudios mágicos encima. Es obvio que eso que tenes es una reacción alérgica que te está produciendo alteraciones neuroquímicas, deberías estar en un hospital y no acá armando papelones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, perdón —interfirió una voz desconocida —¿puedo decir algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas mujeres voltearon sorprendidas y descubrieron que, parada  en el umbral de la puerta de vidrio rota, había una mujer con aspecto de campesina y un gran bolso de arpillera en el hombro. Soledad también vio que el dueño del local de adivinación arúspice de enfrente, chusmeaba la situación desde la ventana de su negocio mientras se reía y al ver que estaba siendo observado, cerró rápidamente la persiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, hola —continuó Ignacia algo avergonzada al ser repentinamente el centro de atención —No pude evitar escuchar su discusión ¿sabes que pasa comadre? —dijo dirigiéndose a Mirna —a mi me parece que acá el problema no es que te diera alergia el perfume, sino y perdona la palabra que voy a usar, que tu marido es un…zonzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rostro enramado de Mirna se contrajo en un gesto de indignación y abrió la boca para decirle algo a Ignacia, pero se quedó congelada por unos segundos para luego quebrarse y romper en llanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenes  razón — admitió en un sollozo — es un pelotudo, no se ni porque sigo con él ,pero son tantos años y también están los chicos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tapó la cara y siguió llorando más fuerte. Soledad bajó el arma algo confundida, sin saber muy bien que hacer ahora que la situación había cambiado. Las alergias que involucran productos mágicos solían tener efectos impredecibles, Mirna era  afortunada de que solo le tocara un sarpullido y alteraciones de ánimo violentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aunque probablemente ella no se considere muy  “afortunada” ahora mismo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia sacó de su bolso un pañuelo, se lo ofreció y le puso una mano en el hombro  para consolarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya se que es difícil,créeme que pase por lo mismo —le dijo con una voz dulce —venga comadre, vamos a hablar afuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para sorpresa de Soledad, Mirna se dejó llevar por la recién llegada sin oponer resistencia y luego las vio  charlando en el pasillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quedó parada en el lugar por unos minutos, pero rápidamente espabiló cuando sintió agua en sus zapatos. Miro el piso inundado donde flotaba un limón que se había caído de la cara de Mirna y se dio cuenta que el agua caía desde las escaleras, además las maderas del techo estaban cediendo por el peso de la retama que se había vuelto enorme. Dando un suspiro con fastidio, se dirigió hasta el expositor de la pared donde mostraba la mercadería y tomó una pequeña botella llena de líquido azul que encontró entre un ungüento para tratar la artritis y  el miembro viril  de un duende kurupi enrollado dentro de un enorme frasco de conserva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Odiaba usar mercadería perfectamente vendible, sobre todo un hechizo  tan caro como ese, pero no le quedaba opción. Fue hasta el mostrador donde estaba la caja registradora y sacó del cajón un vaporizador. El aparato era  básicamente una pequeña cúpula de vidrio con algunos agujeros en la punta, sostenido sobre una base de bronce con mecanismos reactivos que lo hacían funcionar. Abrió la tapa de uno de los orificios que tenía el artefacto y lo empezó a llenar con el líquido de la botella. Mientras realizaba esta tarea, Ignacia  volvió a entrar al local sola y con un limón en la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh…adelante, gracias por ocuparte de esa loca —dijo Soledad sonriendo genuinamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está bien, solo quería ayudar como cualquiera hubiera hecho… y me regalo esto —respondió Ignacia con modestia, mostrándole su limón y mirando extrañada el piso mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, no cualquiera —dijo Soledad volviendo a mirar el vaporizador —Mirna se hizo oír en toda la galería y solo vos te acercaste ¿sos nueva por aca, no?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, hace poco nos vinimos con mi familia desde Piedra Ancha ¿conoces?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ni puta idea.. —respondió Soledad molesta  porque  apretaba el botón de inicio del vaporizador pero no pasaba nada , luego recordó que estaba en una situación social donde  debía sonreír y mirar a los ojos así que cambió el tono —en fin ¿Te puedo ayudar en algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy tenemos descuento de un treinta por ciento en esencia de bufeo colorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las maderas del techo se doblaron y crujieron en protesta por el peso que estaban soportando. Ignacia miró asustada como salían hojas de entre las rendijas, pero como Soledad no se alarmaba, decidió no mencionarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, no gracias, en realidad no venía a comprar nada sino a pedir trabajo— al decir esto enderezo la espalda tratando de aparentar confianza—  me dijeron que acá podía conseguir, traje mi currículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saco de su bolso una arrugada hoja arrancada de un cuaderno y escrita a mano, a la que le cayó una gota del techo. La sonrisa de Soledad se desvaneció al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quien te dijo eso?— preguntó apretando los dientes y dándole un violento golpe al vaporizador que empezó a funcionar instantáneamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bu-bueno —respondió Ignacia asustada —esta mañana fui al AMEN y la chica que atendía me dijo..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Una piba con el pelo blanco y pinta de tortillera? —la interrumpió volviendo a dirigir la vista al aparato que comenzó a largar un vapor azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, esa podría ser una forma de describirla, si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Fuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? pero..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Active un hechizo de limpieza, es peligroso que sigamos acá mientras esté en funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al decir esto camino hacia la puerta, Ignacia fue tras ella con temor al ver como toda la habitación se llenaba de  vapor azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas mujeres salieron al pasillo y al volver a mirar aquel pasaje subterráneo, Ignacia se alegró de haber encontrado una escuela donde aceptaran a sus hijas a esa altura del año. La parte de arriba de la Galería Fortunia era bastante normal, con varios locales de marcas famosas y un cine, pero bajando las escaleras se ingresaba en un mundo totalmente distinto. Caminando por aquel pasillo apenas iluminado por carteles de neón y donde circulaba gente sospechosa que evitaba el contacto visual ,se cruzó con tiendas de tatuajes mágicos, fumaderos de mayaka, santerías paganas y algunos locales que directamente tenían las vidrieras tapiadas y solo mostraban carteles con dibujos crípticos dirigidos seguramente a clientes entendidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No habían caminado ni dos metros, cuando un hombre salió de entre las sombras y les bloqueó el paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;–¡Señoritas! ¿Se les ofrece un poco de hueso de bachila? ¿o unos ojos ahuizotl? —les preguntó aquel tipo esquelético con los  dientes azules para luego abrirse el impermeable y  mostrarles la mercancía que llevaba oculta. —Son originales eh, traídos directo de Nueva Aztlán, las van a hacer volar hasta la luna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te agradezco , pero no me interesa “volar hasta la luna”— le respondió Ignacia con toda la cortesía que fue capaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Raja de acá porque te quemo —lo amenazó Soledad mostrándole la automática en su cinturón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Perfecto, entiendo que no están interesadas en comprar nada, por lo tanto no insistiré más al respecto ¡qué tengan un buen día! –respondió el vendedor volviendo al rincón oscuro del que había salido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad siguió caminando y sacó un paquete de cigarrillos “Vojek” de su bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Respecto a lo del trabajo…—insistió Ignacia mientras  la seguía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— A ver, déjame leer eso —dijo Soledad, arrancándole la hoja de las manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras está leía su currículum, Ignacia volteo para mirar la tienda y quedó fascinada al ver que había objetos flotando entre el vapor azul y que los fragmentos de vidrio en el piso se elevaban volviendo a formar la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira Ignacia, la verdad que tenes una letra de mierda —dijo Soledad con aspereza —pero por lo que alcance a entender, naciste con un núcleo mágico y sabes hacer el hechizo para conjurar llamas, que por cierto, se escribe con “LL” no con “Y”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, pero además también puedo …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero lo que te olvidaste de agregar —la interrumpió en el mismo tono brusco —son los otros catorce hechizos que te exigen saber para poder tener una licencia de maga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Se otros más —contestó Ignacia tratando de mantenerse serena ante tantas agresiones —pero  la chica del AMEN me dijo que vos me podías tramitar la licencia si me contratas y al mismo tiempo me puedo poner a estudiar para serte más útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah mira, te consigo la licencia, te doy laburo y  te banco los estudios ¿algo mas queres que haga por vos? — se burló Soledad poniéndose el cigarrillo en la boca — a ver, prendeme el pucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se inclinó para que Ignacia lo encendiera  y esta se apresuró a invocar una llama con la mano pero nuevamente sintió que algo la bloqueaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me referia a que uses un encendedor —dijo Soledad entre dientes enarcando una ceja —por favor decime que no trataste de invocar un hechizo de fuego en un lugar cerrado y sin esquivar el bloqueador ¿te pensas que seguis en el campo?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia sentía que cada fibra de su ser le pedía  que le diera una cachetada a esa estupida que tenía enfrente, pero se controló porque aún tenía esperanzas de remontar la situación y saco el encendedor que le había incautado esa mañana a su hija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo te llamas, querida?— le preguntó encendiendo el cigarro, con una sonrisa forzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, mira Sol, yo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—”Sol” no, Soledad me llamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira Soledad, yo se que no tengo experiencia ni conocimientos mágicos pero todo eso lo puedo aprender y en cambio lo que sí puedo ofrecer es más difícil de conseguir: sé como tratar con la gente ,trabajó muy duro, soy muy responsable y nunca te voy a hacer problema con nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad le dio una calada a su cigarro para luego exhalar una bocanada de humo y la miró fijamente a los ojos antes de responderle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si digo que lo voy a pensar ¿te vas?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pero lo va a considerar de verdad? — preguntó Ignacia abriendo bien grandes los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo voy a considerar total y absolutamente de verdad — respondió Soledad en un tono que no dejaba dudas de que ya había tomado una decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, está bien…muchas gracias por tu tiempo — se despidió Ignacia con voz de derrota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad la miró alejarse, se terminó su cigarrillo y volvió a entrar a su tienda. En el interior del local todo estaba en orden nuevamente, incluso más limpio que antes. Ya no había agua en el piso, todos los muebles brillaban como si estuvieran recién lustrados, el techo no corría riesgo de caerse y supuso que la retama había vuelto a su tamaño normal. Incluso había un agradable olor a limón en el aire, por lo que dedujo que el hechizo había transmutado la fruta que se le había caído a Mirna de la cara. Solo faltaba una cosa para que todo estuviera bien, se acercó al tacho de basura, hizo un bollito con el currículum de Ignacia y lo arrojó adentro.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:50:13 +0000</pubDate></item><item><title>Una noche fría en Roquia: Capítulo 3</title><link>https://fictograma.com/d/1893-una-noche-fria-en-roquia-capitulo-3/1</link><description>&lt;p&gt;Anochecía en el conventillo “La yacumama”, las madres de la docena de niños que jugaban en el embarrado patio central se asomaban por los balcones para llamar a sus hijos en idiomas  extranjeros tan variados como el  valato, el bratko y algunos de los miles de dialectos  del desierto. Esa enorme casa comunal de dos pisos era habitada principalmente por inmigrantes y familias pobres del interior del país lo que provocaba, sobre todo en días festivos, que aquello pareciera más una feria multicultural que un conventillo perdido en las entrañas del arrabal roquiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia estaba terminando de cocinar pero al escuchar desde la ventana a sus vecinas llamando a sus críos, salió del diminuto “departamento” de dos habitaciones donde vivían  y se apoyó en el balcón para seguir su ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Chicas, vengan a poner  la mesa que ya está la comida! —les gritó  a sus hijas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Un ratito mas mami! —rogó Tini que se encontraba leyendo sentada contra pequeño un establo que un vecino había armado para su unicornio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le gustaba leer en compañía de aquel animal que en opinión de Ignacia era bastante repulsivo.Se trataba de un unicornio enano bastante flaco al que le revoloteaban moscas alrededor y tenía sus rosadas crines llenas de suciedad. Su dueño solía llevarlo a las plazas de barrios más acomodados y cobrar por pasear a los niños en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Terminamos este juego y vamos— dijo Tina dedicandole su mirada más compradora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La otra melliza  estaba  jugando al elástico con una niña de su edad, hija de unos actores de sainete que vivían dos  puertas  a la derecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nada de “un ratito mas” señoritas , vengan a comer qué hace frío y se van a enfermar — declaró ignacia inflexible — y limpiensen los zapatos antes de entrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas no tuvieron más opción que obedecer y subieron de mala gana por la desvencijada escalera de metal que temblaba y crujía cada vez que daban un paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de niños jugando, en el patio  también se encontraban varios adultos sentados en cajones de verdura que compartían mate para paliar un poco el frío. Ellos escuchaban novelas y noticias  alrededor de una vieja radio, propiedad de un vecino quien la prestaba a cambio de que todos pusieran plata para las pilas. Al ver a Ignacia en el balcón, varios de los vecinos la saludaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Salute doña Egnacea! — le gritó con alegría  una mujer con un marcado acento valato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo anda doña Ricci? ¡Después le tengo que llevar unos zapatos a su marido para que me los arregle!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Todo bene ¿eo usted? ¿ia consegueo laboro como maga?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eee si, casi..estoy en eso… — respondió Ignacia algo incómoda..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Boeno, coalquer cosa en la fabreca de tela sempre necesitan gente, io la puedo hacer intrar facelesemo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Le agradezco comadre— le respondió  tensando la mandíbula — pero bueno, yo soy maga, así que lo mejor es que trabaje de maga ¿no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero no sea terca mujer — se metió un vecino de origen castaganes llamado Manolo que revoleaba un botella de cerveza de un lado para el otro — que  hoy en día todos tenemos que tener más de un currillo para llegar a  fin de mes, mire pues mi peluquero que ahora agarra changas como detective privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es verdad— afirmó un mulato que había perdido un brazo trabajando en las minas de cristal morel — y el colorado que atiende la pulpería de la esquina fue actor, mago, payador, espadachín y consejero de un rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese es un chamuyero, no le creas nada de lo que te cuenta— comentó alguien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento las niñas llegaron hasta donde estaba Ignacia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vamos, metanse adentro y pongan la mesa — les ordenó Ignacia algo irritada por la conversación con sus vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas obedecieron inmediatamente, sabiendo que sus objeciones no llegarían a buen puerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Gracias por sus consejos vecinos! Nos vemos mañana si el pastor quiere — se despidió Ignacia tratando de sonar genuina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos le devolvieron el saludo  y se relajo un poco, después de todo, eran buena gente y la constante ayuda que le habían ofrecido desde que se mudaron había hecho más soportable el cambio brusco de la libertad del campo al hacinamiento de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al entrar vio que las niñas ya estaban poniendo los cubiertos y vasos en la  mesa ratona donde comían las tres, el lugar era tan pequeño que una mesa más grande no hubiera entrado. Fue hasta el fondo donde estaba la cocina, cerró la garrafa para no desperdiciar el gas y se puso a servir la humeante comida en los platos con una mano, mientras que con la otra tomó un trapo y empezó a limpiar una mancha de grasa  que había en la pared.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Martina ¿que dijimos sobre leer en la mesa?— regaño a su hija, aunque le estaba dando la espalda y no podía ver lo que hacía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué?¿Cómo  supiste?— preguntó Tini confundida, dejando su libro de quirofotónica avanzada a un costado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Será que te conozco como si te hubiera parido ¡Y vos deja eso Agustina!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero si no hice nada!—  exclamó Tina ofendida, mientras escondía el petardo casero que tenía en la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia término de servir la comida, pero la mancha no cedía ni un poco al constante refriegue, por lo que continuó pasándole el trapo con más fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Claro, te pensas que soy zonza yo, agarren sus platos por favor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas obedecieron. La mancha en la pared no cedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y bueno, cuentenme ¿cómo les fue en su primer día?— les preguntó a sus hijas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agarró de la alacena una botella con un líquido de limpieza, embadurno el trapo y volvió a pasarle a la pared. La mancha no cedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tini se puso a contar con alegría, que su nueva maestra la felicito por todo lo que sabía y dejó deslizar que iban a necesitar más útiles escolares. A Ignacia los dedos empezaron a dolerle por refregar tanto, pero la  mancha no cedía. Tina se quejó de que le habían retado injustamente  por un malentendido que no había sido su culpa. La mancha no cedía. Ambas mellizas empezaron  a discutir por algo que no  llegó a escuchar. La mancha no cedía. Algunas lágrimas empezaron a deslizarse por las mejillas de Ignacia, no podía conseguir trabajo, no sabía cómo iba a pagar el alquiler ni cómo iba a comprar las cosas que necesitaban sus hijas… y la condenada mancha no cedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien llamó a la puerta dando fuertes portazos. Descolocada, Ignacia se secó la cara rápidamente y fue a ver qué pasaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el conventillo había un pacto no escrito en el que todos parecían conocerse  y velar por la seguridad de todos. Tal vez por eso, resultó alarmante para la mayoría de  los que deambulaban por el patio, que unos  minutos  después de que se despidieran de Ignacia, entrará una mujer desconocida con aspecto maltrecho por el portón que daba a la vereda  e intentara subir las escaleras con paso errante antes de que el portero la detuviera. Ignacia abrió la puerta con cautela sin saber quien podría ser a esas horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ahí está! — le gritó Soledad al portero que la tenía agarrada del brazo, señalandola directamente con el dedo — ¡A ella la vengo a ver!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia se quedó sorprendida del aspecto de Soledad por lo que  tardó  en reaccionar .Era la misma mujer a la que le había ido a pedir trabajo esa tarde, solo que ahora, parada en su puerta  tenía un ojo morado, el labio partido y una de sus manos estaba vendada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mamá ¡decile a esa señora que no se señala! — le exigió Tina desde adentro del departamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señora Kankay ¿es verdad que esta… persona… es su invitada? — la interrogó el portero haciendo que su potente voz se escuchara en todo el conventillo y sin soltar el brazo  a Soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portero se apedillaba Kotrov y todos se referían a él así, ya que nadie sabía su nombre de pila. Era un hombre fornido  de unos cincuenta años, veterano de las  guerra  bratkas que usaba un frondoso bigote negro. El era el otro motivo por el que ese conventillo era un lugar más agradable para vivir que cualquier otro en el arrabal ya que de forma tranquila pero  implacable se aseguraba de mantener fuera a los cafiolos, a los compadritos pendencieros y a los traficantes de mayaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eh…si, ella viene a verme a mí, es una colega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueeeno, yo tampoco diría “colega” — aclaró Soledad— Yo estudié durante una década en la mejor facu…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No me importa — la interrumpió Kotrov  soltandola y dándose media vuelta — solo le voy a pedir que no provoque más alborotos o voy a tener que expulsarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad tuvo que morderse la lengua para no responderle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Veni Sol — la invitó a pasar Ignacia haciéndole señas con las manos— recién hice la cena ¿querés comer con nosotras?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad estaba por decir que no, que estaba apurada, que necesitaba hablar con ella urgente y que su nombre no era “Sol”. Pero  de solo pensar en comida su estómago rugió. Trato de recordar la última vez que había comido y  el vago recuerdo de haberse engullido un pan con manteca esa mañana fue lo único que llegó a su mente. Y claro, ese pan lo había vomitado recientemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—See, dale— contestó y avanzó rengueando  hacia la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Woaaa, usted es re alta señora ¿como creció tanto? — le preguntó Tina apenas cruzó el umbral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Chicas no molesten a nuestra invitada!— les ordenó su madre con nerviosismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eso que tiene en el cinto son pociones y una varita automaica? ¿Usted es una maga como mi mami?— acotó Tini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia tembló aterrada por cómo podía llegar a reaccionar Soledad, pero esta miró a las niñas con un gesto dulce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy así de alta porque cuando era chica como ustedes siempre comía frutas, verduras y esas cosas — le respondió a Tina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y si, soy una maga…como tu mami — dijo dirigiéndose a Tini de igual forma, aunque la última parte  la pronunció con un indisimulable tono de desagrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Les dije que no molesten a nuestra invitada —dijo Ignacia sin gritar pero apretando los dientes con tal fuerza que parecía que se le iban a partir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas empezaron a comer inmediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentate acá Sol —le dijo Ignacia a Soledad volviendo a su tono cálido habitual y  ofreciéndole una silla enfrente de un plato de comida — yo me había servido, pero justo me llené con unos mates que me tomé hace rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿Y esto qué es? — preguntó Soledad sentandose y señalando  la masa grumosa similar al arroz que había en su plato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es quinoa, probala que es super sana y rica ¿o no chicas?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siiii…— dijeron las mellizas al mismo tiempo de forma nada convincente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si ustedes dicen…— dijo Soledad antes de masticar un bocado con cara de asco&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces…¿que la trae por acá comadre?—preguntó Ignacia intentando sonar casual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad no contestó enseguida ya que estaba concentrada picando su comida con la cuchara, asqueada y fascinada por la textura de la misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah si, sobre eso — respondió enderezando la espalda repentinamente, recordando de golpe porque estaba ahí en primer lugar— necesito que me ayudes a comprar los ingredientes para un hechizo… y tiene que ser esta noche— concluyó en un tono de urgencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tres horas antes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que Ignacia se fuera, Soledad había tenido un exitoso día de cero clientes por lo que en la última hora había decidido tirarse a dormir una siestita de quince minutos. Siesta que evidentemente se extendió, porque al despertar noto que ya era de noche, la galería estaba cerrada y la maldita hada anchimalen que se encargaba de cuidar el lugar no se había molestado en ir a despertarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se incorporó con dificultad, maldijo al sentir toda la espalda contracturada y volvió a maldecir el doble cuando vio que faltaban varias pociones y artefactos de las estanterías. Se había olvidado de restaurar los hechizos de protección que Mirna había destruido y los pungas locales no se la perdonaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Qué país ! ¡No podes descuidar el culo porque te lo llevan también!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le gritó a nadie en particular, juntó rápidamente sus cosas y salió  afuera para cerrar la  persiana de la  tienda. Fue en ese momento que escuchó los pasos de alguien que estaba a sus espaldas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Respeto tu persistencia Beto, pero hoy me enganchaste en un muy mal día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente  se dio vuelta y  desenfundó su automática para apuntarle a Beto,un ladrón de poca monta que siempre  intentaba  asaltarla cuando cerraba tarde el local.Se podría decir que era la relación más estable en su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, veo que estamos todos envarados— comentó algo sorprendida, al ver las tres varitas que la apuntaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y más sorprendida estuvo cuando se dio cuenta que las personas que tenía delante, no eran quien ella pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soledad Sonne — dijo secamente un hombre rubio llamativamente alto y corpulento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad no entendió si era  una pregunta o alguna clase de anuncio, así que decidió quedarse callada para no terminar en una de esas recurrentes situaciones  donde ella decía algo y la gente a su alrededor se enfurecia sin que supiera muy bien el porqué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre rubio dio un pesado paso al frente. No llevaba consigo una automática común y corriente, sino una más grande cubierta de aleaciones de acero con un mecanismo de presión en vez de gatillo. Tenía que sostenerla usando las dos manos haciéndola parecer más un  bate que una varita. Gracias a este artefacto tan particular es que Soledad supo que seguramente aquel tipo era “El Sota”, la mano derecha de la jefa del infame gremio de changarines, mejor conocido como “el gremio en las sombras”. Es decir, estaba muy pero muy jodida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Buenas noches señorita Sonne —la saludo otra de las personas que la apuntaba. Era muchacho de voz suave, rasgos delicados y vestido con un  traje amarillo canario tan extravagante como caro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad siguió sin responder, solo se limitaba a apuntar nerviosamente su varita intercaladamente a los tres. La tercera de ellos era tal vez la más extraña, se trataba de una adolescenta negra con la cabeza completamente rapada y ojos verdes, que usaba un traje negro de hombre adornado con una corbata llena de pequeños conejos multicolores. Portaba una varita tradicional de madera kiri con un ópalo en el mango. Tenía la mirada un poco perdida y cuando Ignacia la miró, está la saludó alegremente  con la otra mano, como si no entendiera del todo la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nuestra jefa requiere de su presencia en la sede central de nuestro gremio para una reunión de emergencia, nos haría un gran favor si nos permitiera escoltarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tono del muchacho parecía genuinamente amable y al terminar de hablar le dedicó una sonrisa encantadora con unos dientes perfectamente blancos. Pero Soledad no se fijó en eso, sino en que la varita que empuñaba era un modelo Salamander 112 Ts de puro acero , una herramienta carísima que ni siquiera estaba permitido importar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lamentablemente no va a poder ser — contestó finalmente Soledad con calma y metiéndose  disimuladamente la mano que tenía libre en el bolsillo — la próxima decile a tu jefa que si quiere verme no mande matones armados a buscarme o se los voy a tener que volver a mandar chamuscados…&lt;em&gt;¡¡¡Aluhe—cuchral!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al gritar esto, tocó el icosaedro craso que tenía en el bolsillo, este era una especie de roca turquesa modificada con magia que permitía traer a un espíritu fata siempre y cuando se conociera su verdadero nombre. Un método muy poco usado, debido a que los fata se tomaban muy mal ser invocados de forma tan violenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivamente, en el instante que Soledad pronunció su nombre,el anchimalen que resguardaba la galería se manifestó en el techo en  forma de una  tormenta de fuego miniatura. La temperatura del ya caluroso pasillo subió varios grados.En ese estado el anchimalen no tenía boca, ojos o ningún parte del cuerpo, pero aun así,se escuchaba como insultaba a Soledad en un idioma desconocido para los humanos que sonaba como el tañido de cientos de campanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Guárdate eso para después! — le gritó Soledad, le costaba mirarlo directamente, no solo porque su  luz  le hacía mal a la vista, sino por la magia salvaje que  emanaba esa criatura, un poder  primigenia que ningún humano podía  manipular o siquiera entender del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estos intrusos quieren romper y robar toda la galería ¡hacelos cagar fuego!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella conocía el riesgo de lo  que acababa de hacer, pero en su bolsillo tenía preparado un cascabel a prueba de fuego. Su plan, era ofrecérselo después de que  calcinara a esos tarados, apostando a que la naturaleza volátil de los fata le hiciera olvidar que estaba enojado con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estás quedado en ridículo ,Sonne — dijo Sota  con una sonrisa burlona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni él, ni sus compañeros parecían inmutarse, solo la chica  miraba con una fascinación infantil al anchimallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fata  pareció meditar unos segundos sobre las palabras de Soledad,segundos tensionantes para ella, en los que empezó a dudar de si había hecho bien en hacerlo enojar. Para su alivio, el anchimalen se abalanzó como un cometa de furia  contra  los changarines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maga dio un respiro de alivio y terror. Cerró los ojos y dio vuelta la cara para no ver el grotesco espectáculo de tres personas siendo quemadas vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que pasó a continuación debería haberla sorprendido pero que las cosas salieran exactamente al revés de lo que ella planeaba, se estaba volviendo tediosamente común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo siguiente que escucho no fueron gritos, sino una voz femenina diciendo “¡Ay! ¿Quién tiene la panshiita mas lendaa?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió los ojos y vio que la chica rapada había capturado al anchimalen en una burbuja de energía que sostenía con  la punta de su varita. El ser fata al ser atrapado, se había reducido a su forma primal. Es decir, la de un pequeño y rechoncho humanoide de fuego con ojos saltones. No parecía estar molesto por su situación ya que la chica le hacía cosquillas en la panza con su dedo y este no la quemaba sino que se reía con una voz aguda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo lamento Soledad, realmente intentamos hacer esto de forma civilizada — se disculpo el joven de amarillo encogiendose de hombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad se dio cuenta que Sota no estaba con sus compañeros y no se lo veía por ninguna parte. Por suerte, no pasó mucho tiempo para que él mismo delatara su posición dándole un fuerte golpe en la nuca con su automática que la hizo ver todas las estrellas del firmamento. Soledad quedó desorientada por la sorpresa y no tuvo forma de defenderse cuando un segundo impacto en su rodilla la dejó tirada de cara en el suelo, retorciéndose de dolor. El joven de amarillo se acerco a ella con tranquilidad y la apunto,una ráfaga de luz cegadora salió de su varita, golpeando a Soledad de lleno. Todo se volvió blanco, y luego, oscuridad.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:53:35 +0000</pubDate></item><item><title>La voz de Ko</title><link>https://fictograma.com/d/1899-la-voz-de-ko/1</link><description>&lt;p&gt;Un hombre parecía estar sentado frente al vacío mientras las nubes cruzaban el cielo sin reparar en él. Su cuerpo permanecía quieto, pero dentro algo se erosionaba con método, como si la consciencia limara el alma a fuerza de insistir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La vida es así. Un día estás sentado en una oficina; otro, en la cima de una montaña, observando cómo el atardecer se retira igual que el tiempo que desperdiciaste. Piénsalo. ¿Eres inútil? No. Tienes capacidades. Talentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viento pasó. Él no respondió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Muéstranos kotaro. Este descanso no es más que una excusa elegante para huir de la realidad. Tienes que—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tengo que volver a casa —dijo en voz baja—. Haz silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se incorporó. Enderezó la espalda por inercia, —La figura de un hombre bañada por el sol solo conserva dignidad cuando aún cree tener control sobre sí mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El camino hasta la parada del autobús transcurrió sin palabras. Al subir, evitó levantar la vista. El vehículo crujió al arrancar. Se sentó junto a la ventana. Árboles, postes, sombras. Todo pasaba con una neutralidad insultante. Apoyó la frente en el cristal. Dentro del autobús sonaba una canción alegre, voces cantando algo que no le pertenecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La ignorancia, mal llamada felicidad, no es más que el agotamiento del ser después de haber sido usado como herr—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quiero dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dormir en un transporte—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya lo sé. Ya sé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió la mochila con cuidado, como si el ruido pudiera hacerlo pensar otra vez. Sacó unos auriculares pequeños y los colocó en sus oídos. No eligió una canción. Cualquiera servía. El sonido llenó su cabeza con violencia suficiente para acallar la voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerró los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fin, silencio artificial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autobús arribó por fin, a una ciudad pequeña al este de la montaña. Los pasajeros descendieron en silencio, con movimientos torpes, como si el viaje les hubiera cobrado algo más que tiempo. Kotaro bajó siguiendo la fila, quitándose los auriculares sin prisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su brazo, aún entumecido, golpeó el asiento junto a la puerta. El dolor fue breve. Fue consciente pero se negó a reaccionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al pisar la acera observó el entorno. Familias reunidas con los pasajeros, voces altas, abrazos exagerados. Ruido innecesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tienes que resignarte —irrumpió la voz—. El vacío que sientes es la consecuencia lógica de un deseo mal formado. Infancia saturada de recuerdos inútiles. Expectativas sin estructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguió caminando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ciudad se extendía en construcciones bajas, algunas de madera, adornos tradicionales que parecían resistirse al tiempo. Recordaba a Osaka, pero sin ambición. Era temprano. Los agricultores avanzaban con paso decidido hacia destinos previsibles. Los jóvenes, en cambio, ya se habían ido. Siempre se van.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos metros más adelante, una cafetería está abierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La barista era una mujer mayor, postura firme, gestos repetidos con precisión adquirida. La fila era corta. Los clientes sonreían al pedir, como si repitieran un ritual conocido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué vas a pedir joven? la mujer miró a kotaro firmemente —Mencionó Ko, sin esperar respuesta—. Observa sus manos. Trabajo honesto, sí. Pero condiciones deficientes. Riesgo sanitario moderado. Probabilidad de malestar digestivo aceptable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dame un capuchino, por favor —dijo kotaro—. Solo eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eres viajero, ¿verdad? —preguntó la mujer mientras giraba hacia la máquina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo lo supo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La mirada —respondió—. A veces basta un segundo para notar lo atormentada que está una persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro se tensó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Atormentada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya no puedes escapar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La anciana sonrió al entregarle el café, sellándolo con una tapa que ocultó el vapor, como si cerrara algo más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pagó y salió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sol comenzaba a elevarse, marcando el camino frente a él con una luz limpia. Se cubrió los ojos un instante. Sintió cómo el cansancio retrocedía lo justo para permitirle seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ko guardó silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El camino lo llevó a una estación. No era hora pico, pero el ruido del ambiente manchaba el impoluto paisaje de las vías del tren. Los estudiantes jugaban alrededor, empujándolo por error sin disculparse debidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Las relaciones humanas se rompen rápido. En la adolescencia hay un mayor contraste, lo cual abre el mercado, pero con la madurez y los rencores esa socialización desaparece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Aun así, ciertos cobardes osan llamar amistad a un concepto tan burdo como la romantización semántica de las relaciones sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Los humanos dan miedo.—repitió kotaro en su mente mientras esbozaba una pequeña sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tren llegaba creando un viento leve alrededor. Las puertas se abrieron y los pasos se agitaron. El silencio llegó una vez que las puertas se cerraron. Debido al gentío, permaneció erguido, con su mano anclada a una barra cerca de los asientos. Llevaba su mochila en la mano para no molestar el pasillo, y el tren empezó a moverse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su lado, una chica vestía una falda corta, con medias negras y largas, una sudadera de un color llamativo y el pelo rubio. No parecía extranjera, pero aun así estaba cohibida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Época de cambios, vinculada al deseo de ser especial o notado. Apego y una sobreapreciación por lo superficial, quizá…&lt;br /&gt;
—¿Hmm? ¿Quieres decirme algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—N-no es así.—Falta de habilidades sociales, la vergüenza es—shhh-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces deja de mirarme, eres raro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, lo siento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detrás de la chica, una persona de la tercera edad tambaleaba, dejando caer su cuerpo hacia adelante y disculpándose repetidamente con ella. Pese a tener un bastón, esto continuó unos segundos más, hasta que, con su mochila, Kotaro formó un pequeño límite, mirando con agudeza a aquel señor mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Según las reglas sociales de tolerancia, ignorar comportamientos degradantes, cuestionar su pertenencia y detener un delito sin derecho de ley no van de la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué estás haciendo, joven?&lt;br /&gt;
—Nada, señor. Ignóreme…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El señor levantó su bastón, rozando el techo del tren en un movimiento rápido, y asestó un golpe en el lado izquierdo de la cara. Una herida se hizo visible y comenzó a sangrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La justicia social es solo el extracto de una sobreapreciación por la empatía humana. No tiene mérito más que el social, una moneda sin valor. Apresurarte a un juicio te obliga a lidiar con consecuencias que aquellos que ignoran las reglas sociales aprovechan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, su semblante se mantuvo calmado, mostrando apenas expresiones de dolor. El vagón silencioso cambió de ambiente: algunos estaban sorprendidos y expectantes; otros detuvieron el avance del anciano, mientras la chica, asustada, agradece bajando la cabeza en señal de respeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tren comenzó a detenerse y, tras abrirse las puertas, salió caminando sin mirar atrás, limpiando su herida con un pañuelo, perdiéndose entre la multitud de personas que subían hacia la superficie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Acto II&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un hogar se conforma por miembros unidos en sociedad, popularmente llamados familia. Un paria no suele considerarse miembro de esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro estaba frente a su casa, admirándola mientras la colilla de un cigarrillo se apagaba entre sus dedos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al quemarse, decidió dejarla caer, pisándola brevemente con sus zapatillas. Abrió la puerta, irritándose por el chirrido que esta producía, negándose a cerrarla nuevamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es tu responsabilidad. Es la excusa perfecta del inocente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó el pomo de la puerta y giró la muñeca esperando cero resistencia, pero estaba cerrada. La cerradura había cambiado, notó Kotaro tras ver una nueva marca en el pomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un hombre mayor abrió la puerta.&lt;br /&gt;
—El otro día tu hermana rompió su llave. Toma la de repuesto. —Suspiró—. Debo trabajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro dio un paso adentro, quitándose las zapatillas en la entrada. La casa parecía igual que siempre, y el silencio también. Tomó algo cómodo para sus pies y caminó por medio de la sala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Kotaro, tiré tus libros. Intenté dárselos a tu hermana, pero dijo que eran muy complicados —rechistó—. Parece que tu hermana aprendió a ser un fracaso de ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ella te desprecia. Sus hombros bajos sugieren cansancio. Tu padre tiene otra mujer y al parecer perdió su trabajo. Su psique la empuja a desquitarse contigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Koharu-san, podría haber… olvídalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dijiste algo, niño? Si no, solo ve a tu habitación. Tengo cosas que hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro caminó disidente, mirando fotos familiares sonrientes, recordando un pasado inocuo. Las paredes del pasillo parecían estrecharse cuanto más se acercaba. Al llegar a la puerta de su habitación, miró una línea de polvo extenderse entre ambos extremos del marco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra puerta se abrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Kotaro-niichan, ¿qué haces aquí?&lt;br /&gt;
—Buenos días, Hikaru-chan. Yo… —olvídalo Niichan, préstame 1000 yenes. Te los pagaré luego.&lt;br /&gt;
—¿Para qué?&lt;br /&gt;
—No te importa, onii. Rápido, rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro sacó su billetera, entregándole el dinero a Hikaru, y la vio irse desenfadada hacia la sala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hikaru, si vas a salir, lleva paraguas. Está lloviendo… ¡Ten cuidado afuera!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Si okasan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Coincidencias. Su único interés en ti es el dinero. Coincidencias. Autoengaño…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro abrió la puerta de su cuarto, viendo cómo este estaba ligeramente desordenado y lleno de polvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de sus premios se mostraban en un pequeño estante, junto a un espacio vacío en un escritorio de madera donde se suponía estarían sus libros. Todo le parecía conocido, pero al mismo tiempo nada lo era.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la puerta, Kotaro observó brevemente su habitación y, sin decir una palabra, la cerró, alejándose silenciosamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cruzó la sala cabizbajo. Usando su capucha, se dirigió a la puerta. Tomó el pomo interior y dudó por un segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Kotaro, si vas a salir, llévate la basura. Al menos puedes hacer eso, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soltó lentamente el pomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Objetivar tus emociones solo cansa tu alma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al tomar la basura, salió apurado. Abrió el primer contenedor que vio y lanzó la bolsa sin mirar atrás. El agua caía sobre él sin descaro y sin descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estoy cansado… tengo que hacer que se calle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro caminaba apuradamente, con una expresión de angustia en su rostro. Cruzó un semáforo sin mirar siquiera el color.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El asfalto negro reflejaba su expresión, casi como si le hablara. La lluvia apagaba cualquier sonido, así que, mientras Kotaro caminaba, sus suspiros y sus pasos llenaban su ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya estaba en una gran calle. Muchos autos pasaban. Aun así, Kotaro no los veía. Caminaba ahora lento, midiendo sus pasos, con las manos en su abrigo y el pelo mojado. Al llegar a un puente, puso su mano en la barandilla, rozando brevemente el metal. El olor a hierro era intenso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caudal de agua se movia violentamente bajo el puente y los coches lo salpicaban constantemente. Kotaro no temblaba de frío, pero su mirada parecía paralizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La lluvia no es indiferente. No hay realmente un sentido. No hay una respuesta. Todo es inherente. El absurdo solo sirve como dogma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Aun así, aun asi! Pe-pensé que vivir era más que eso… Algo de sentido debía tener.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo que te empujó a subirte a esta barandilla después de existir sin propósito un año y volver a casa solo para desear ser notado. Sufres porque lo necesitas para vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sin embargo, yo no pedí conocer… Pensé que me liberaba de mí mismo al volverme aun más consciente, pero solo me ataste a una condena sin sentido.!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya no puedo afirmarme sobre la vida. Ya no tiene sentido. Solo queda la nada en mí, s-solo eso queda…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Fuiste un hombre con voluntad y ego, Kotaro. Abarcaste más de lo que podías y ahora te hundes en tu propia miseria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cállate! ¡Cállate! ¡Cállate! ¡Cállate!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Kotaro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Mamá?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es ella… solo es un recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo que el agua fría me abrazaba. No sé cuándo caí, ni siquiera si me lancé yo. Solo vi mi luz apagarse mientras mi mente, aún consciente, buscaba respuestas a preguntas que jamás podría responder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la voz de ko aun me perseguía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FIN.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="uncited"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;byemydream: apenas es el segundo borrador, probablemente cambie muchas cosas pero esta es la versión que a mi me gustaría que fuera la ultima jajsjajs, retratar la hiperconsciencia no es fácil.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:19:42 +0000</pubDate></item><item><title>guerreras celestiales 8</title><link>https://fictograma.com/d/1919-guerreras-celestiales-8/1</link><description>&lt;p&gt;El aula de clases se sentía como una celda de concreto. Para Angélica, el sonido del gis golpeando el pizarrón y el murmullo de sus compañeros eran ruidos distantes, ecos de un mundo al que ya no sentía pertenecer del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ojos estaban fijos en sus propias manos, las mismas que ayer habían temblado de ira, las mismas que casi provocan una tragedia irreparable. El sentimiento de insuficiencia la envolvía como una neblina densa y fría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se sentía como una guerrera; se sentía como un fraude, una niña jugando a ser dios mientras el mundo real sangraba por sus errores.&lt;br /&gt;
La clase de Literatura pasó en un suspiro de sombras. La maestra Elena, una mujer de mirada aguda pero maternal, no había dejado de observarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notaba cómo Angélica no había anotado ni una sola palabra, cómo su mirada se perdía en el vacío y cómo sus hombros se hundían bajo un peso invisible. Al sonar el timbre que anunciaba el final de la jornada, Angélica guardó sus cosas con movimientos mecánicos, deseando desaparecer entre la multitud de estudiantes que corrían hacia la libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Angélica, por favor, espera un momento —dijo la maestra Elena desde su escritorio.&lt;br /&gt;
Angélica se tensó. El corazón le dio un vuelco, no de miedo, sino de una fatiga profunda. Lo último que quería era hablar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pasa algo, maestra? —preguntó, intentando forzar una neutralidad que su rostro desmentía.&lt;br /&gt;
—He notado que no has sido tú misma estos últimos días, Angélica. Me preocupa verte tan decaída. Me gustaría que me acompañaras a la sala de juntas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay unas personas que quieren platicar contigo, solo para asegurarse de que todo esté bien.&lt;br /&gt;
Angélica quiso negarse, inventar una cita médica o una urgencia familiar, pero sabía que resistirse solo atraería más sospechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asintió con la cabeza, sintiendo que sus pies pesaban toneladas mientras seguía a la maestra por el pasillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sala de juntas era un espacio pequeño, iluminado por una luz fluorescente que hacía que todo pareciera estéril y descolorido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentadas alrededor de una mesa redonda estaban la maestra de Matemáticas, conocida por su severidad, y la doctora Aranda, la psicóloga de la escuela, una mujer joven que siempre llevaba una libreta lista para diseccionar sentimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica se sentó en la silla que le ofrecieron, sintiéndose como una pieza bajo un microscopio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Gracias por quedarte, Angélica —comenzó la doctora Aranda, con esa voz suave y profesional que a Angélica le resultaba irritante—. No estás en problemas, de verdad. Solo que tus maestras han notado un cambio muy drástico en tu ánimo. Pareces… ausente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si cargaras con el mundo sobre tus hombros.&lt;br /&gt;
Angélica bajó la mirada, jugueteando con el borde de su mochila. La ironía era dolorosa: literalmente cargaba con la salvación de almas, pero no podía decir ni una palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estoy bien, de verdad. Solo he tenido algunas noches malas —mintió, pero su voz sonó quebrada, cargada de una tristeza que no pudo filtrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esa tristeza dice otra cosa —insistió la psicóloga—. A veces, cuando nos sentimos así, es porque algo nos ha sobrepasado. ¿Hay algo en casa? ¿Alguna situación con tus padres? ¿O tal vez un chico? A tu edad, los desengaños amorosos pueden sentirse como el fin del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica sintió una punzada de frustración. ¿Un chico? ¿Problemas amorosos? Mientras ellas hablaban de trivialidades adolescentes, ella había visto a un hombre convertirse en un monstruo de madera por culpa del dolor. La brecha entre su realidad y la de ellas era un abismo infranqueable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es nada de eso —respondió Angélica, dándose cuenta de que debía darles algo para que la dejaran ir—.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que… me peleé con una amiga que tenía desde niña y me di cuenta de que soy muy inmadura. Y también perdí mi suéter favorito, y ayer se me quemó la cena y sentí que todo me sale mal. Soy un desastre, eso es todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las maestras se intercambiaron miradas de desconcierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las excusas de Angélica eran erráticas, casi absurdas, pero el llanto que empezó a asomar en sus ojos era real. La frustración de no poder decir la verdad se estaba transformando en una depresión palpable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Angélica, pareces estar sufriendo un episodio de baja autoestima muy severo —intervino la maestra de Matemáticas—. Te exiges demasiado. Nadie es perfecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ese es el problema! —estalló Angélica, sin poder contenerse más, aunque sus palabras fueran crípticas—. No se trata de ser perfecta, se trata de que si fallo, las consecuencias son… definitivas. No tengo derecho a equivocarme, y aun así, no dejo de hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siento que cada vez que intento ayudar, solo empeoro las cosas. Me siento pequeña, inútil. Lejos de ser alguien valiente, soy solo una molestia para todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La doctora Aranda anotó algo en su libreta.&lt;br /&gt;
—Sientes que tienes una responsabilidad que no puedes manejar. ¿Sientes que tus amigos o tu familia esperan demasiado de ti? ¿O es una presión que tú misma te impones?&lt;br /&gt;
—Es una presión que… que existe —susurró Angélica, secándose una lágrima—. Y no sé cómo lidiar con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siento que estoy fallando en la única cosa que realmente importa.&lt;br /&gt;
Durante media hora, intentaron hurgar en su psique, preguntando por amistades, por posibles casos de acoso o por miedos al futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica respondió con evasivas, sintiéndose cada vez más sola. ¿Cómo explicarles que su “depresión” era en realidad el peso de una guerra celestial?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, después de lo que pareció una eternidad, la doctora Aranda cerró su libreta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por hoy es suficiente, Angélica. Pero quiero que sepas que este espacio está abierto. No tienes que cargar con todo tú sola. Mañana seguiremos platicando, ¿te parece?&lt;br /&gt;
Angélica asintió rápidamente, solo deseando escapar de esa habitación. Salió de la escuela casi corriendo, ignorando los saludos de algunos conocidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aire de la tarde en la Ciudad de México se sentía pesado, cargado con el olor de la lluvia inminente y el smog. Cada paso que daba la alejaba de la seguridad de la escuela y la acercaba a la incertidumbre de su vida como elegida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminó por las calles, viendo a la gente común: un señor vendiendo periódicos, una pareja riendo en una banca, niños jugando. Los envidiaba. Envidiaba su ignorancia sobre la oscuridad que acechaba en los rincones del alma humana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sentía como un fantasma caminando entre los vivos. ¿Cómo podía Sol haberla elegido a ella? Era inestable, llorona y propensa a la ira. Pamela, con toda su confusión, parecía tener mucha más voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy un desastre —se repitió a sí misma en voz baja, deteniéndose frente a un aparador para ver su reflejo. No veía a una guerrera. Veía a una niña de preparatoria con los ojos rojos de tanto llorar y la mochila mal puesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La duda era un veneno que corría por sus venas. ¿Y si simplemente dejaba de responder al llamado? ¿Y si se escondía en su habitación y pretendía que el gato nunca habló? Pero el episodio anterior brillaba en su memoria, recordándole que el dolor humano no espera a que ella se sienta “lista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La autocompasión es un lujo que un guerrero celestial no puede permitirse, Angélica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz de Sol surgió de las sombras de un callejón. El gato Calico apareció caminando con elegancia sobre una barda, sus ojos esmeralda brillando con una intensidad que cortaba la penumbra. Angélica no se sorprendió; casi lo estaba esperando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Vienes a regañarme otra vez? —preguntó ella con amargura—. Ya tuve suficiente con las psicólogas de la escuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sol saltó frente a ella, bloqueándole el paso. Su forma felina irradiaba una autoridad que hacía que el aire vibrara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esas mujeres buscan problemas en tu mente humana porque es lo único que conocen. Pero tú ya no eres solo humana, Angélica. Eres un canal para la luz divina. Y esa luz no puede fluir a través de un recipiente lleno de dudas y sombras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No es tan fácil! —gritó Angélica, sollozando—. ¡Tengo miedo! Tengo miedo de lastimar a alguien más, de que mi rabia alimente a los demonios. Siento que soy un peligro.&lt;br /&gt;
—Y lo eres —respondió Sol, con una frialdad necesaria—.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eres un peligro si permites que tus emociones te gobiernen. Las vidas que intentas salvar no son piezas de un juego; son existencias reales que dependen de tu equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que te dejas llevar por la frustración o la desesperación, le das una ventaja al enemigo. No te pedí que fueras perfecta, te pedí que fueras consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica bajó la cabeza, apretando los puños. Las palabras de Sol eran duras, pero llevaban la verdad que ella tanto temía.&lt;br /&gt;
—Esta batalla no es un juego, Angélica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una guerra por el tejido mismo de las almas humanas. Si no aprendes a dominar tu fuego interno, el fuego te consumirá a ti y a aquellos que juraste proteger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debes decidir ahora: ¿eres una víctima de tus sentimientos o eres la guerrera que el cielo necesita?&lt;br /&gt;
Angélica respiró hondo, sintiendo el frío de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El llanto se detuvo, reemplazado por una chispa de fría determinación nacida del miedo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy una guerrera —susurró, más para sí misma que para el gato.&lt;br /&gt;
—Entonces actúa como tal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Controla tus pensamientos, o ellos te controlarán a ti —concluyó Sol, desvaneciéndose en la oscuridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica se quedó sola en la calle, sabiendo que su vida escolar era un disfraz y que su verdadera prueba apenas comenzaba.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:55:28 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/1921-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770868202/fictograma/sue%C3%B1os_pl56ak.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770868202/fictograma/sue%C3%B1os_pl56ak.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capítulo V. Canoa de piedra; la isla cocodrilo (parte 2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las enormes aves —al menos una veintena de ellas— comenzaron a alterarse, emitiendo graznidos nerviosos, como si presintieran algo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Elías… mi… mira lo que está detrás de nosotros! ─alcanzó a decir David con voz entrecortada. Su rostro perdió el color del susto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías volteó con temor, pues la voz de su amigo dejaba claro que no se trataba de nada bueno. Y así fue: al voltear por completo, se topó con una enorme serpiente de muchos colores que los acechaba. Era descomunal, tan grande que bien podría engullir a los dos de un solo bocado. Los dos amigos se paralizaron por unos segundos, incapaces de correr o hacer algo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Corre, David! ─gritó con todas sus fuerzas el joven rey, que pareció salir del trance. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos amigos emprendieron la huida junto con la enorme parvada de aquellas aves, que, asustadas y con gran pesar, demoraban en alzar el vuelo, pues estaban rodeadas de grandes árboles y espesa vegetación. Esto les impedía elevarse completamente, así que sobrevolaban bajo mientras buscaban una salida y un espacio abierto para remontarse al cielo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La enorme serpiente se deslizó tras ellos. Sin pensarlo, los jóvenes se adentraron más al interior de la isla. Varias aves también iban en esa dirección, incapaces aún de volar más alto. Los muchachos trataban de esquivar sus enormes aleteos. En ese momento se escucharon unas voces que parecían provenir de entre los árboles que los rodeaban. El joven rey notó que entre la espesura de la selva se veían correr varios sujetos a cada lado del sendero por donde venían. Era como si los fueran rodeando, solo que aún se encontraban a unos metros de distancia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, aquellos hombres, que portaban arcos, empezaron a dispararles. David trataba de identificar de dónde venían las flechas, pero lo único que podía ver eran sombras, ya que los arbustos no le permitían distinguir bien. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo se escuchaba el zumbido de las flechas pasar cerca de ellos. Algunas impactaban a las enormes aves, que caían estrepitosamente al suelo. Los dos amigos corrían mientras esquivaban aves, flechas y ramas, cuidándose de no ser aplastados o heridos en medio de aquel caos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inadvertidamente, llegaron a un acantilado y se detuvieron bruscamente. Entonces, las aves lograron alzar completamente el vuelo, pues ya no había árboles que les impidieran volar más alto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué es esto? ─exclamó Elías, mientras David luchaba por no caer al precipicio. Como pudo, logró incorporarse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más abajo del acantilado se podía ver una cascada lejana, y una selva mucho más densa y profunda. Justo hacia esa dirección volaban las enormes aves multicolores. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto se escuchó un grito desgarrador: era David, pidiendo ayuda. Luchaba por liberarse de los anillos de la gigantesca serpiente que lo tenía atrapado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Déjalo! ─gritó desesperado el joven rey al ver que su amigo estaba en peligro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, una flecha roja dio en la cabeza del enorme reptil, matándolo al instante y liberando al muchacho de aquella prisión. En ese momento, una gran ave tomó entre sus garras a David, lo alzó por los aires y voló en dirección a la cascada que se veía a lo lejos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Quién eres tú? ─preguntó asombrado Elías, al ver a un sujeto que había llegado al lugar y se paraba justo al lado de la serpiente inerte. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este hombre vestía ropas extrañas y cubría su rostro con una máscara plateada de figura felina, lo que impedía ver su cara. Sin embargo, lejos de darle miedo, sintió una gran calidez que emanaba de él, descartando así que se tratara de alguien malvado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿A dónde lleva a mi amigo? ─volvió a preguntar. Pero el hombre, sin decir palabra alguna, sacó un peculiar silbato, el cual sopló, emitiendo un sonido muy hermoso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces, que Elías sintió que se elevaba. Cuando miró hacia arriba para ver qué lo halaba, se dio cuenta de que también una enorme ave lo había tomado entre sus garras. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al volver la vista hacia atrás, hacia donde había estado momentos antes, observó a varios sujetos que se acercaban a la orilla del acantilado y comenzaban a pelear con aquel hombre que los ayudaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en el aire, pudo notar que el acantilado era en realidad una gran montaña verde y boscosa, y que no parecía pertenecer a la isla pequeña donde habían llegado. Todo era mucho más vasto. Tal vez una poderosa brujería se había apoderado de la isla, como decían los pobladores. Enseguida contempló el paisaje que se extendía ante él, deslumbrante e interminable. El joven comprendió que alguna extraña magia había alterado aquel lugar, porque en definitiva no podían estar ya en la isla Cocodrilo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese instante, varias flechas rozaron el aire, pasando muy cerca de él. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Esto está muy mal! ─afirmó David, no muy lejos, ya montado sobre el lomo del ave. Señalaba hacia la montaña. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las flechas provenían de ella. Aquellos hombres las habían lanzado desde lo alto. Elías pudo ver a lo lejos cómo se preparaban para montar grandes aves negras, mucho más grandes y horribles que las que los llevaban a ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas horrendas criaturas emitieron un sonido fuerte y agudo que casi revienta los tímpanos de los muchachos, a pesar de que ya se encontraban bastante lejos, descendiendo rumbo a la cascada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las aves negras alzaron el vuelo velozmente, con tanta rapidez que parecía que pronto les darían alcance. Preocupado, Elías como pudo se subió al lomo del ave que lo llevaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Amigo, vamos más de prisa! ─exclamó, dirigiéndose al ave, como si pudiera entenderlo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y al parecer lo hizo, pues ésta incrementó su aleteo, ganando velocidad. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, una inmensa bola de lodo —parecida a una masa negra y viscosa— pasó justo entre las aves en que iban los dos amigos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asustado, el joven rey volvió la vista hacia atrás y vio cómo las criaturas que los perseguían arrojaban aquella sustancia desde sus picos. Uno de esos ataques iba directo hacia él. Pero, con un movimiento brusco, el ave en la que montaba logró esquivarla. Durante el giro repentino, Elías se soltó del lomo y cayó al vacío, sin embargo, la misma ave logró alcanzarlo de nuevo, poniéndolo a salvo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven quedó congelado del susto. Por un momento pensó que moriría. Apenas y recuperaba el aliento, cuando los enemigos les dieron nuevamente alcance, lanzando otro ataque. El muchacho, indefenso, solo alcanzó a cerrar los ojos. Justo entonces, dos fuertes estallidos se escucharon, parecidos a los truenos de una tormenta. Al abrir los ojos, vio al mismo sujeto que los había salvado momentos antes. También él había llegado volando, montado sobre otra ave. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, los había librado de los ataques con algún movimiento de sus manos, pues al hacerlo, pareció salir electricidad de ellas… o eso le pareció al joven rey. Del susto, David también casi cae del lomo de su ave. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, el ave rojiza en la que iba montado aquel hombre lanzó fuego por su pico, haciendo que los jinetes de las aves enemigas cayeran al vacío. Después de aquello, por fin llegaron a tierra firme, cerca de la cascada. De un brinco, los dos amigos corrieron a ocultarse entre la selva. Corrieron por un par de minutos más, hasta que se dieron cuenta de que estaban perdidos y no sabían hacia dónde dirigirse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Espera!, ¡espera! Ya estoy… cansado ─jadeó David, cayendo al suelo rendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No podemos detenernos, creo que nos vienen siguiendo ─apresuró Elías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Amigo… ¿Dónde nos encontramos? ─preguntó David, consternado, pues no creía que aquella isla fuera tan grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No lo sé, pero no creo que sigamos en la isla Cocodrilo ─alcanzó a responder. Pero en ese momento, uno de los hombres que los seguía lo tomó bruscamente por el cuello. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Dónde está? ─preguntó el sujeto, quien también llevaba puesta una máscara en forma de felino. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre vestía una extraña túnica negra y una capa plateada hecha de finas plumas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Suélteme!, ¡no sé de qué me habla! ─apenas pudo decir el joven, luchando por zafarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Hablo del brazalete! ─respondió el sujeto con voz amenazante. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David, con rapidez, ocultó el brazalete más arriba de su brazo, bajo la manga de su camisa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enemigo sacó una daga y comenzó a herirlo en el cuello, lo que provocó que gritara de dolor. La sangre comenzó a brotar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No eres nada sin el brazalete, tan indefenso aún. Tal vez deba matarte y así librarme para siempre de ti. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Basta! ─interrumpió David, mostrando el brazalete ─¿Es esto lo que buscas? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Así que tú lo tenías! ─exclamó el hombre, y comenzó a caminar hacia él, dejando en el suelo al muchacho herido, que como pudo logró incorporarse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el hombre se acercó lo suficiente, David lanzó rápidamente el brazalete en dirección a su amigo, quien lo atrapó en sus manos, manchándose con la sangre de las heridas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Cómo te atreves? ─gritó el hombre con indignación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, una poderosa explosión sacudió uno de los árboles cercanos, lanzando a David y al hombre al suelo. El estruendo era como el de un trueno. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Tú de nuevo? ─dijo el enemigo, reconociendo al misterioso sujeto que los había salvado antes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esfuerzo, Elías corrió hacia su amigo, lo ayudó a levantarse, y ambos escaparon nuevamente entre la maleza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios hombres llegaron y rodearon al misterioso aliado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡David, debemos ayudarlo! ─aseguró Elías al ver que estaba en peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No… eso es mala idea. Nosotros no podemos hacer nada ─contestó tajantemente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, Elías vio entre la selva, más adelante, las formaciones circulares de piedra que Tláloc le había descrito. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Ahí están!, ¡tenemos que ir hacia allá! ─gritó, aliviado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, varios rayos surgieron detrás de ellos. Estrépitos ensordecedores retumbaron, y los dos amigos se taparon los oídos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué demonios es eso? ─preguntó David, aterrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡No sé! Pero parece que están peleando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquellos rayos iluminaban todo el lugar como una tormenta eléctrica. Árboles eran derribados por el poder de la energía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, la tierra tembló bajo sus pies y surgió de ella una gigantesca serpiente. Ambos quedaron inmóviles por un instante. La criatura se lanzó sobre ellos, pero Elías reaccionó, empujando a su amigo al suelo y quitándolo del camino. La bestia se impactó contra el árbol detrás de ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los muchachos corrieron otra vez, pero solo para encontrarse de frente con otro de aquellos hombres. Este sujetó por el cuello al joven rey. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías notó que tres de los hombres enmascarados yacían muertos o heridos en el suelo, víctimas de la batalla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Déjalo! ─sentenció el misterioso aliado, débil y agotado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La serpiente, que se había recuperado del impacto, se enroscó alrededor de él, inmovilizándolo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Dime, muchacho. ¿Dónde está el brazalete? ─insistió el enemigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Él no lo tiene!… ¿verdad, Elías? ─gritó el sujeto atrapado entre los anillos del reptil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto desconcertó al joven. ¿Cómo sabía su nombre? Buscó el brazalete en sus bolsillos… pero no lo encontró. Sabía que lo había guardado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─O será que tú… ─dijo el hombre, dirigiéndose a David. Pero este había logrado escabullirse y ya se encontraba en las formaciones rocosas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enemigo soltó a Elías al darse cuenta. Este alzó la vista y vio a su amigo con el brazalete puesto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡¡¡Nooooooo!!! ─gritó con todas sus fuerzas el hombre, echando a correr hacia él. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demasiado tarde. David tocó la piedra del centro y una luz intensa emergió de ella. Un destello azul lo envolvió y lo hizo desaparecer, dejando todo en absoluto silencio. No se oía nada más en la espesa selva. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven rey sintió entonces que una fuerza lo empujaba lejos del lugar, como si el mismo aire lo arrastrara por las alturas por el mismo lugar de donde había venido. A lo lejos vio al misterioso aliado observándolo. Este se quitó la máscara, pero no alcanzó a ver su rostro. Todo pareció tornarse oscuro a su alrededor.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;De pronto, sintió que se ahogaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió los ojos de golpe. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a él, la silueta de su madre gritaba desesperada su nombre. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Hijo, despierta! ─decía María mientras le daba suaves palmadas en el rostro, tratando de hacerlo volver en sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Y David? ─fue lo primero que preguntó al despertar por completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Dónde está mi muchacho? ─gritó desesperada doña Eulalia, que también estaba allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Acaso no fue un sueño? ─dijo confuso, sin comprender del todo lo ocurrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿De qué hablas, hijo? ─preguntó su padre, en ese momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías estaba en shock. No sabía exactamente qué había sucedido con su amigo, y mucho menos podía contarles la verdad a sus padres o a doña Eulalia. Lo tomarían por loco. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Se ha ido! ─exclamó con tristeza, mirando hacia la isla, ya que de alguna manera había llegado hasta la orilla. Esa magia lo había expulsado por completo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al escucharlo, doña Eulalia se desmayó. Su instinto le dijo lo peor. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron los días, y las autoridades hicieron poco por encontrar al joven. Lo daban por ahogado. Y al ser un simple trabajador sin influencias, menos aún se preocuparon, a pesar de las súplicas y rezos de doña Eulalia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías dejó de asistir a la escuela. No tenía ánimo de nada. Pasaba sus días trabajando en la hacienda de don Guillermo, donde lo trataban con la punta del pie. El capataz abusaba de él con largas jornadas bajo el sol. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don Ernesto y María no dejaban de hacerle preguntas sobre el paradero de su amigo. Por su parte, doña Eulalia lo culpaba de lo sucedido. Luego enfermó, producto de la desdicha, y cayó en una profunda depresión al no saber nada de su único hijo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada de esto parecía importar al capataz ni al hacendado. Los despreciaban abiertamente y buscaban cualquier excusa para hacerles la vida más miserable, aun sabiendo el dolor por el que estaban pasando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el paso de las semanas, el joven rey comenzó a tener sueños recurrentes. En ellos, se encontraba rodeado de varias personas a las que no podía verles el rostro. Una enorme serpiente emplumada le hablaba en sueños con una voz profunda y estruendosa. Le decía que debía regresar, que las cosas habían cambiado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquella gigantesca serpiente parecía flotar mientras lo rodeaba, hablándole de cosas que no comprendía del todo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sus sueños también se veía a sí mismo parado en el centro de la formación rocosa en forma de círculo, donde su amigo había desaparecido. De la piedra del centro emanaba una luz verde brillante que lo cegaba, despertándose sobresaltado cada vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:50:12 +0000</pubDate></item><item><title>Zona de fuego - Capitulo 2: 18:10</title><link>https://fictograma.com/d/1928-zona-de-fuego-capitulo-2-1810/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agua sucia corría por las cunetas de la Avenida Central, arrastrando ceniza y papeles quemados hacia las alcantarillas. Santiago Villareal observaba el flujo negro desde el paragolpes de la patrulla. A su espalda, el esqueleto del edificio viejo seguía humeando, aunque las llamas altas ya habían cedido ante la presión constante de las mangueras. El aire olía a madera mojada y a plástico derretido, un aroma que se pegaba a la ropa y al interior de la nariz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo Arrece estaba a tres metros, con la radio pegada al oído y la mano libre gesticulando hacia un grupo de bomberos que intentaban recoger una línea de ataque. La voz de Gonzalo sonaba tensa, profesional, tratando de imponer una grilla de orden sobre un escenario que se resistía a ser catalogado. Santiago no prestaba atención a las palabras. Su interés estaba en la calle, en la forma en que el tráfico se había anudado dos cuadras más abajo, en las luces azules que rebotaban contra las fachadas intactas de los edificios vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de la patrulla, con la ventanilla baja, escupía estática y códigos rutinarios. Despachos de tráfico. Quejas vecinales por el humo. Solicitudes de ambulancias para crisis de ansiedad. El ruido de fondo de una ciudad que se tropezaba consigo misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago sacó un cigarrillo. Lo encendió protegiendo la llama con la mano ahuecada, a pesar de que no había viento. El primer edificio ya era historia. Un cascarón vacío. El dispositivo que había visto entre los escombros seguía ahí, en su memoria reciente, con esa simetría industrial que no encajaba con la mampostería de 1940. No le había dicho nada a Gonzalo. No había necesidad.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;La radio cambió de tono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cambio fue sutil al principio. Una voz nueva en la frecuencia principal. El operador de la central, normalmente monótono, subió el volumen y la velocidad de dicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Atención unidades en Distrito 1. Código 10-0 confirmado. Repito, estructura en combustión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago exhaló el humo hacia el techo del coche. Sus ojos se movieron hacia el aparato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ubicación: Depósitos del sector oeste. Calle 4 y Rivera. Se requiere apoyo inmediato. Nivel 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo dejó de hablar con el bombero. Se giró hacia la patrulla, con el ceño fruncido, mirando el micrófono como si el aparato fuera el responsable del error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, aquí Móvil 44 —dijo Gonzalo, inclinándose por la ventanilla del conductor—. Estamos en sector centro, finalizando perímetro. Confirme ubicación del nuevo foco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Móvil 44, mantenga posición. El llamado es para unidades del sector oeste. Calle 4 y Rivera. El fuego está declarado y fuera de control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivera estaba al otro lado del mapa. Un trayecto de veinte minutos con tráfico fluido. Hoy, con el centro colapsado por el primer incendio, era una trampa de asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago tiró el cigarrillo al suelo y lo aplastó con la suela de su bota. Abrió la puerta del conductor y se sentó. El cuero del asiento estaba frío. Giró la llave y el motor respondió con una vibración que sacudió el chasis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo lo miró, alarmado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué haces? No nos dieron la orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago puso primera. El coche avanzó unos centímetros, obligando a Gonzalo a dar un paso atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube —dijo Santiago. No fue una pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenemos que asegurar este perímetro hasta que llegue relevo. El protocolo es claro, Villareal. Si nos movemos, dejamos un hueco en la cadena de mando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago aceleró en vacío. El motor rugió, cortando la conversación. Gonzalo miró hacia el edificio quemado, luego hacia la radio que seguía vomitando reportes sobre el nuevo incendio, y finalmente hacia Santiago. La duda duró un segundo. Gonzalo maldijo por lo bajo, rodeó el coche y se subió al asiento del acompañante, cerrando la puerta con fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La patrulla salió del cordón policial mordiendo el bordillo. Santiago no encendió la sirena de inmediato. Se movió por las calles laterales, evitando la avenida principal bloqueada por los camiones de bomberos. Conducía con una sola mano en el volante, la otra apoyada en la palanca de cambios, realizando los movimientos con una economía mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en traslado hacia sector oeste —informó Gonzalo, con voz resignada—. Vamos en apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Negativo, Móvil 44. Su sector es el centro. Regresen a su posición. No tenemos cobertura para su cuadrante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago ignoró la radio. Giró bruscamente a la izquierda, entrando en una calle de sentido único en contra. Los faros de los coches que venían de frente parpadearon y las bocinas estallaron. Santiago mantuvo el curso, pegándose a la línea de vehículos estacionados, obligando al tráfico entrante a frenar y apartarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Nos están ordenando volver! —gritó Gonzalo, agarrándose del asidero del techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Escucha —dijo Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo guardó silencio. La radio era un hervidero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Móvil 12, no podemos acceder, la entrada principal está bloqueada…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Central, necesitamos corte de suministro eléctrico en la manzana completa, los cables están chispeando sobre la calle…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…No hay hidrantes con presión. Repito, presión negativa en la red…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Solicito apoyo, la gente está entrando a sacar cosas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las voces se superponían. Un operador intentaba dar paso a una unidad, pero otra lo cortaba solicitando médicos. No había pausas entre los mensajes. La frecuencia estaba saturada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago cruzó una intersección con el semáforo en rojo. Un autobús tuvo que frenar en seco, bloqueando el cruce y generando una reacción en cadena de chirridos y golpes metálicos. La patrulla ni siquiera se sacudió. Santiago miraba hacia adelante, sus ojos fijos en el horizonte urbano donde, a lo lejos, una columna de humo nueva, más oscura y densa que la anterior, empezaba a manchar el cielo nocturno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están desbordados —murmuró Gonzalo, bajando la radio—. No hay suficientes unidades para dos focos grandes simultáneos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trayecto se volvió una carrera de obstáculos. Los semáforos parecían no importar. La gente cruzaba por mitad de cuadra, mirando sus teléfonos o corriendo sin dirección clara. Santiago conducía con precaución, subiéndose a las aceras cuando el asfalto se cerraba, rozando contenedores de basura y postes de señalización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido de la ciudad cambiaba a medida que se acercaban al oeste. Ya no eran sirenas lejanas. Era un zumbido grave, industrial. El olor también mutaba. El aroma a madera vieja del centro daba paso a algo químico, acre, que picaba en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegaron a la calle 4 diez minutos después. Tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El panorama era distinto al del centro. Aquí no había edificios residenciales de altura, sino bodegas bajas, depósitos de logística y talleres mecánicos cerrados. El fuego consumía un galpón de estructura metálica que ocupaba media manzana. Las llamas no salían por ventanas, porque no las había; reventaban el techo de chapa, elevándose veinte metros en el aire, iluminando el barrio con una luz naranja y sucia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo había una patrulla en el lugar. Dos agentes jóvenes, desbordados, intentaban mantener a un grupo de curiosos lejos de la fachada que amenazaba con desplomarse. No había bomberos todavía. Las sirenas se escuchaban acercarse, pero el tráfico las retenía a varias cuadras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago detuvo el coche a cincuenta metros del fuego. El calor irradiaba a través del parabrisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en posición —dijo Gonzalo, bajando del vehículo—. Situación crítica. El fuego está en fase libre. Necesitamos bomberos ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están en camino, 44. Tienen demora por bloqueo en túneles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago bajó y el ruido del incendio lo envolvió. Era un rugido de ventilación forzada, como si el edificio estuviera aspirando todo el oxígeno del barrio para alimentarse. Caminó hacia la entrada del galpón. El portón metálico, de tres metros de altura, estaba doblado hacia afuera, como una lata de refresco aplastada desde el interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Villareal! ¡Espera! —gritó Gonzalo, corriendo tras él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago no se detuvo. Pasó junto a los agentes novatos, que lo miraron sin saber si detenerlo o seguirlo. Se acercó a la zona de calor. La pintura de la fachada estaba burbujeando y cayendo en tiras grises. El suelo estaba cubierto de cristales de los tragaluces y trozos de metal proyectados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se detuvo frente a lo que quedaba del portón. La deformación del metal contaba una historia física. El metal estaba desgarrado, empujado violentamente hacia la calle. Los pernos de anclaje, gruesos como dedos, habían sido arrancados del hormigón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo llegó a su lado, cubriéndose la cara con el antebrazo. El calor era insoportable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Va a colapsar! ¡Tenemos que retroceder! —gritó Gonzalo, agarrando a Santiago del hombro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago se soltó con un movimiento brusco del hombro. Se agachó, ignorando las cenizas que le caían sobre el pelo. Señaló el suelo, cerca del marco destrozado de la entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había marcas negras en el pavimento, dispuestas en un patrón radial que se alejaba del centro de la entrada. No eran manchas de hollín. Eran quemaduras de contacto, donde algo a altísima temperatura había golpeado el suelo a gran velocidad. Santiago estiró la mano y recogió un fragmento incrustado en una grieta del asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se levantó y se lo mostró a Gonzalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un pedazo de polímero negro, deformado pero reconocible. Olía a compuesto nitrogenado, un olor dulce y repugnante que atravesaba el hedor del humo. No era plástico de un envase. Parecía la parte de una carcasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo miró el fragmento en la mano de Santiago. Luego miró el portón reventado hacia afuera. Sus ojos recorrieron la escena: la falta de bomberos, la ubicación del depósito en una vía de salida rápida hacia la autopista, el incendio del centro que mantenía ocupada a la mayoría de la fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de Gonzalo, colgada en su chaleco, volvió a sonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central a todas las unidades. Reporte de tercer foco en túnel sur. Repito, humo en túnel sur. Tráfico detenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo se quedó inmóvil. El caos de la radio, la imposibilidad de llegar a tiempo, la violencia de la explosión que había abierto ese portón antes de que el fuego consumiera todo. Miró su reloj. Habían pasado apenas cuarenta minutos desde el primer aviso en el centro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago dejó caer el fragmento de polímero. Rebotó con un sonido seco contra el asfalto. Miró a Gonzalo a los ojos, esperando. Su expresión no tenía urgencia, solo una confirmación fría de lo que ya sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo bajó la mano que cubría su rostro. El calor le golpeaba la piel, pero su tono de voz se volvió gélido, técnico, despojado de la duda administrativa que lo había acompañado hasta ese momento. Miró el fuego, luego la ciudad a sus espaldas, y finalmente los restos del explosivo en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esto está coordinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago asintió una sola vez, dio media vuelta y caminó hacia la patrulla.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:27:19 +0000</pubDate></item><item><title>LA NIÑA DE BLANCO</title><link>https://fictograma.com/d/1932-la-nina-de-blanco/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;LA NIÑA DE BLANCO&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina llega, asustada, ve la puerta. Frente a ella solo ve un pasaje solitario con una reja oscura que deja tras de sí un misterio y duda de su futuro luego de ese día. Respira hondo. Se da valor y se dice ante sí: tú aceptaste, tú necesitas el dinero, ¿qué puede pasar…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las luces están a punto de encenderse, la tenue luz del día está apagándose, el frío y la tristeza están a punto de salir a las calles. Mira a todos lados, observa si alguien la ve, tal vez la persona que solo conoce por mensajes la observa. ¿Tal vez no solo es uno? ¿Tal vez es alguien que la conoce? Invade su mente la inseguridad, la duda, el miedo desea poseerla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina creció en el campo con sueños apagados por la necesidad y la pobreza. Pasó una niñez feliz junto a sus hermanas y hermanos. Papá era un hombre rudo y trabajador, nunca sobró mucho pero siempre estaba la mesa con comida. Desde niños les enseñó a trabajar en el campo, a ver de dónde y cómo sale la comida que llena la mesa. Lina disfrutaba jugar con la tierra fresca, buscar gusanos después del descanso o almuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy la comida fue papas sancochadas con queso de Lidia, la vaca que mamá cuidaba más que a nosotras, jijijiji, sonríe. La tierra fresca nos da gusanos fuertes que son el plato favorito de Pía, el pollito que adoptó como suyo Lina, dice. A Pía le gustan los gusanos, es su favorito, se los llevaré hoy, juntaré todo lo que quepa en mi mandil. Su madre la regaña. Sabes que Pía o como se llame será para el cumpleaños de tu padre, no te encariñes, es comida. Lo sé mamá, lo sé, pero igual la cuidaré hasta ese día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina vivía el día a día, ya anteriormente había entendido que sus mascotas no eran para su felicidad sino para alimentar a su familia. Sus hermanos mayores ya estaban dedicados al campo, habían concluido la primaria y ya tenían que trabajar. Hoy ya mayores cada uno tenía sus roles en la chacra junto a su padre, ellos entendían que su futuro era inmediato y era el campo. Debían cultivar lo más que se podía aprovechando las temporadas de lluvias y sacar la cosecha para venderla y vivir del dinero durante el resto del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos no quisieron seguir la secundaria, aunque Lina siempre les dice: ustedes eran burros, no nacieron para estudiar. El pico es su mujer y su lapicero, con eso hablan, piensan y viven. Sonreían al oírla y siempre la consideraban, al ser la menor, la preferida o la engreída. Le decían: cuando naciste viniste a casa envuelta en un ropón blanco, ahí dijimos serás la enfermera de mamá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina desde que tuvo uso de razón sentía que era la más considerada de la casa. Cada vez que la felicidad asomaba fugazmente a la casa, siempre decían: Lina, todos somos campesinos, al menos alguien debe ser profesional. No te vayas a enamorar de alguien, ya te vimos algo encariñada con el hijo del vecino, cuidado y te embaracen y te quedes sola con tu hijo. Ya ves cómo estamos en la casa, las cosas que producimos solamente alcanzan para vivir, un hijo más nos llevará a la ruina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella, sonriente y fresca dentro de su mundo de inocencia y candidez, respondía: ¿con ese feo? ¿acaso soy ciega? Todos recordaban que sabían reír, que en esos rostros duros por el frío y el sol aún se formaban sonrisas. Pero papá solo miraba seriamente, quizá amargado por la dura vida que le tocó pasar, quizá dudando que su autoridad y respeto se perderían con una sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí todos saben que quien no ayuda o quien tiene para mujer o varón debe irse, aquí alimentamos a quienes hacen algo, respondía secamente y todo en su entorno se congelaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina culminó el colegio, la única de la familia con más alta educación. No tenía enamorado, no tenía pretendientes, sea esto porque vivía lejos del pueblo o porque su padre era de temer por su duro carácter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papá, quiero seguir estudiando, le dijo en una de las comidas entre todos. Él la miró duramente como odiando ese momento que presagiaba iba a llegar y sin saber cómo afrontarlo. Algo lo consumía, la tristeza, la impotencia. Un frío viento entra por la cocina. No vas a poder estudiar, es difícil, además no tenemos dinero y sola siendo mujer te puede pasar algo. Aquí ayúdanos, hay mucho para hacer en la chacra. Te separaré una parte como a tus hermanos, ahí siembres, produzcas tu propio dinero y así cuando cualquier hombre se te acerque y pida tu mano siquiera tendrás para tus cosas. No pensarás irte con un hombre sin dinero en tus bolsillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quería llorar, quería responderle. Decirle que no soy una campesina, que no moriré en una cocina sobre fuego y humo oliendo a comida con las manos llenas de hollín. Miraba a mi madre y cómo sufre día tras día para poder sostener a la familia, hacer cada día recetas de platos nuevos con los ingredientes que tenía a la mano. Comprar cosas en mi familia es algo que sucede poco. Sufrimiento puro es lo que denotan sus ojos llenos de ojeras y sus arrugas que entre ellas buscan lugar a falta de espacio. Su sufrimiento es la daga que empuja a huir de ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papacha, cuando nací me dijeron que vine de blanco, que sería enfermera, eso quiero ser. Cuidaré de ustedes. Aquí una mujer solo sabe cocinar y servir a un hombre, en la chacra se acaban rápido. Quiero estudiar, yo podré con los exámenes, me esforzaré. El instituto me enseñará a ser una mujer independiente con un destino distinto al de todas. Trabajaré allí, seré moza, seré limpiadora, seré lo que pueda conseguir para no hacerles gastar. Quiero ser como la señora Vilam que trabaja en el centro de salud. ¿Acaso ella no te ayuda cuando te enfermas? ¿Acaso ella no es buena cuando no tenemos dinero? ¿Acaso ella no recibe cosas cuando necesitamos medicinas? Trataré de ser como ella, me esforzaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los días pasaron cual aguas surcan los ríos ondulantes y rápidos, sin que nadie diga nada, sin que nadie más hable del tema por días. Todo regresó a la rutina de siempre, como si la discusión de aquel día no hubiese existido, como si el calendario simplemente hubiera quitado aquel día de su listado.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Pasaron semanas hasta que el padre habló con Lina y le dijo que tendría una oportunidad, que si no podía que nunca más exija estudiar, que ella viaje a la ciudad, que averigüe todo y que le avise cuánto costará. Ella estalló de emoción, abrazó a su padre, lo que nunca era común en su familia. Se puso a llorar de emoción, aunque tuvo que disimularlo rápidamente antes que arruine todo, porque ante papá nadie debía llorar, porque sin razón nadie llora de tonterías, él lo decía. Ese día Lina nunca lo olvidaría porque fue el día que conoció la felicidad.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;En el fondo sabía que si su hermano no la apoyaba ya estaría sudando frío en la chacra volteando la papa o moviendo el almuerzo. Se decía cómo una sola palabra bien dicha podía cambiarte el destino completamente. Ella en un universo paralelo habría vivido en el campo, en una chacra con su esposo, ayudándole a criar a los hijos, copiando lo que tiene de la chacra, viviendo necesidades, consolando a los hijos y satisfaciendo a su pareja sin expresar sus sentimientos o necesidades, sueños ni ambiciones personales; estaría muerta en vida cumpliendo su misión de madre directa al sacrificio de la muerte.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Lina viajó presurosa a la ciudad. Conocía solo lo que alguna vez fue con su padre a tramitar algunos documentos o vender sus productos. Era aventurera, no le temía a la ciudad y sus carros. Llegó hasta donde le dijeron que ya se bajara, preguntó y fue al instituto, aquel que la enfermera del centro de salud le había comentado donde estudió y pasó gratos momentos de su juventud. Imagina ella igual disfrutando de sus estudios, de sus salones, de sus enseñanzas, de sus vivencias con nuevas compañeras y compañeros. Se imaginaba la ciudad, conocer sus calles, vivir sola, buscar dónde vivir, eso la extasiaba y hacía que la sonrisa le fluyera cual vaso lleno de agua desbordándose sin poder contenerse.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Se enteró que el examen era pronto y que aún podía inscribirse y que su carrera que anhelaba tenía 25 vacantes y las clases empezaban de inmediato luego de la selección.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Volvió presurosa con las noticias, ansiosa de ya querer estudiar, de querer contarle a su familia que todo estaba encaminado para que ella estudie, que los astros la favorecían, que su tayta Dios la ayudaba. En la hora de la cena comunicó todo a su familia. La emoción con la que transmitía sus indagaciones hacía imposible que cualquiera, hasta papacha, pudiese objetar o quisiese poner trabas o desanimarla.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;En la cama la madre callada solo oyó decir al padre que sentía orgullo de que su hija quisiera estudiar. Nunca imaginé que alguno de nuestros hijos pudiese siquiera terminar el colegio, me emociona saber que Lina quiere ser profesional. Será la primera hija de todos mis hermanos y los tuyos que al menos vaya a estudiar educación superior, sentenció ante la pasiva mirada de la madre que solamente asintió, sintiendo el peso del día sobre sus hombros y respirando cansancio.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Llegado el día del examen, Lina tuvo que ir de madrugada para poder entrar a tiempo. Se llevó su comida en su bolso para desayunar cuando llegue porque a ella le marea el carro. Llevó sus lápices y cosas que le pidieron, se fue muy emocionada e impaciente a ver de qué trataba el examen y si daría la talla para poder ingresar.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Postulantes, todos en orden, solo ingresarán con lápiz y borrador y su identidad, el resto lo dejan aquí en los corredores. Si alguien ingresa con notas, copias o algo indebido será expulsado del examen, pregonaba el tutor. La prueba será de 2 horas, solo respondan en las cartillas que se les brindará. Buena suerte.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Suerte es lo que necesitaré, veo mucha gente, espero no decepcionar a mis padres, sería terrible que no ingrese, esta es mi única oportunidad de salir de mi destino elegido por mis padres, se decía dentro de sí.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Pasaron las horas, terminó el examen. Se fue inmediatamente a su casa. No habló nada, nadie le preguntó, es más nadie siquiera recordaba que Lina había ido a la ciudad a dar su examen. Todos estaban enfocados en sus trabajos y quehaceres que ni recordaron dónde estaba Lina. Sus hermanos imaginaban que ella fue al pueblo a tramitar sus certificados, su padre pensó que estaba en la cocina ayudando.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;El día terminó y ella frente a la radio buscando si ahí encontraría la noticia de los ingresantes, impaciente pero temerosa a la vez. Encontró la radio, tuvo que esperar a que den la lista. Cuando llegó la relación de su carrera, llegó al número 22 y aún no estaba su nombre. Sentía salir las lágrimas y entregarse a la depresión porque a esas alturas ella ya se sentía derrotada. Dentro de sí se decía que aquella respuesta no era, que la correcta era otra, que por qué no lo cambió. Deseaba apagar la radio y ahogar esa pena en su soledad.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Puesto 23, no es ella. Estaba todo echado, no había ingresado, repetía. Debí estudiar más, debí ir al establo y ahí haber estudiado con la lámpara.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Finalmente llegó el número 25 y ahí estaba Lina, era su nombre finalmente. No sabía si gritar y despertar a todos y darles la buena nueva, pero ella decía, si hago eso me golpearán porque todos al día siguiente deben trabajar temprano. Calló su grito de emoción, las lágrimas ya estaban fuera pensando en que no ingresó, ahora se convertían en lágrimas cristalinas de felicidad. Se decía: seré la enfermera como mis padres me sentenciaron cuando nací.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;A la mañana ella se levantó primero, esperó a todos con el fogón encendido, esperando que alguien pregunte cómo le fue en el examen para ella decirles que lo logró. Primero apareció la madre cansada, entró y le dijo: ¿qué cocinaremos? Quaker con papas cocinadas, mamá, respondió. Su madre no habló más hasta que todo estaba ya listo. Ahí gritó: ya está listo.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Al rato todos se acomodaron en la cocina a desayunar. Lina dentro de sí pensaba, alguien recordará en preguntarme, aún podré hacerlos sentir feliz con mi noticia. Se sentaron todos, se sirvió la comida, nadie dijo nada ni le preguntaron. Papá dijo: hoy quién subirá a soltar el agua de la sequía. El hermano respondió: yo lo haré.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;No se sintió triste, conocía a su familia cuando distraídos y cansados estaban por los trabajos de la chacra. Saben, les quiero decir que ayer fue el examen y ingresé para enfermería, le avergonzó decirles que fue la última, se dijo así ese será mi secreto.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Todos en la casa volvieron la cara hacia donde Lina. Se asustó. Después aquellas rocas sin expresión esbozaron una sonrisa. El hermano mayor dijo: felicitaciones hermana, cuando trabajes nos mantendrás, espero. Ella sonrió. Su padre solo le dijo que se esfuerce, que esto recién empieza y que serán unos años de mucho sacrificio y esfuerzo.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Papacha, trabajaré, ya vi donde estudiaré, cerca hay un mercado, ahí venderé algo, no te fallaré.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Por primera vez supo que era orgullo de su familia, aquella niña, aquella pequeña que todos decían solo causaba travesuras y problemas, hoy era quien daba un minuto de felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciadas las clases, ella se fue cargando sus costales con sus ropas, sus abrigos. Se decía: no podré comprar nada, llevaré todo lo que necesite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue a vivir a casa de una vecina cuya hija vivía en la ciudad y tenía cuartos que podía alquilar; quedaba cerca de su instituto. Ilusionada, decoró su cuarto, colgó sus horarios, alistó su pequeña cocina a leña en el patio, ordenó su ropa, limpió sus zapatos del barro de la chacra y se dijo a sí misma que no regresaría mientras no terminara su carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron los meses. Avanzó con sus clases, sus exámenes, sus trabajos. Lina había cambiado, era mucho más responsable e independiente. Ya no lloraba por sus hermanos o sus padres; sabía que estaba allí porque necesitaba estudiar. El dinero que le mandaban lo guardaba entre sus ropas y lo usaba de manera muy medida; solo servía para pagar su comida, su cuarto y sus materiales de estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se decía: ya luego compraré, está rico, pero puede esperar. No exigía más dinero a sus padres, sabía que no se lo darían. Trabajaba en el mercado limpiando verduras; no ganaba mucho, pero le entendían con sus horarios y eso le gustaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero siempre era justo. Siempre debía renunciar a algo antes de que llegara la remesa del siguiente mes. Sus necesidades se llenaban con sus estudios, que la hacían sentir feliz. Se decía que la vida era como una casa de muchos pisos y que cada semana era un escalón más que subía para llegar a la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y se cuestiona si es el camino que desea tomar. Se dice a sí misma si el chico que conoció y le propuso dinero será como menciona, seguro y discreto. Ha sopesado todo lo que necesita y se ha visto rodeada, sin salida alguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toma valor y regresa de lo que se alejaba, y se dice que si no lo hace siempre huirá de cualquier reto de igual manera. Ella nunca entró a un hotel, pero el chico ya le indicó cómo hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca la reja. Le preguntan a dónde irá. Responde, agachada y avergonzada, que ingresará al cuarto 304. El conserje, viejo y acostumbrado a ver estas escenas, la ve y abre la puerta. No le dice nada, solo abre y ella ingresa. Él solamente piensa que es otra chica más que trabaja así, debe ser alguien que cambió de zona de trabajo, y cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y no puede quedarse cerca de la reja. Siente que el conserje puede preguntarle algo incómodo o tocarla. Imagina que las chicas que entran allí son todas fáciles y no dirían nada si las toca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sube la escalera, revisa el número. ¿Dónde está? Va a la derecha, no está. A la izquierda tampoco. Sube al tercer piso y ubica la puerta. Se sofoca, la adrenalina la agita y cuestiona todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí dentro está él. ¿Estará solo? ¿Será otra persona? ¿Y si fui engañada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olvídalo, ya no dudes más, ya estás dentro —se enoja consigo misma— y, sin darse cuenta, toca la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca otra vez. Ella se dice: apúrate, que deseo irme. Siente que alguien se acerca hacia la puerta. Se sonroja. ¿Y si me conoce, qué hago?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de terminar de pensar, un señor abre la puerta y le dice:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hola, Lina, pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre la duda de irse o entrar, siente que su cuerpo ingresa mientras su mente le dice: ándate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pensé que no vendrías, te hiciste esperar —le dice él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No conocía, tenía miedo de entrar —dice sinceramente ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si haré esto será solamente porque lo necesito —sentenció, para entregarse finalmente.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Leon Antov&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:31:59 +0000</pubDate></item><item><title>001</title><link>https://fictograma.com/d/1933-001/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;disclaimer ! ; no sé mucho de escritura, esto es mas como un blog, mis pensamientos, sentimientos y reflecciones, suelo hablar de temas un poco tristes ya que es lo q siento, también tengo fallos ortograficos, si esto te molesta no creo q te interese mi post 😛&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;creo q mis fallos en la vida han sido por mi poco compromiso, será considerado como autosabotaje?? ns la vdd, he arruinado proyectos importantes para mi simplemente porq no segui con lo que tenia planeado, me pregunto quien hubiese sido si tuviera la pasion que me prendiera, simplemente me quedo en el vacio y sin nada porque no puedo seguirlo, la idea esta bien, me inspira, me llena y es lo correcto, pero el seguir con ella me ahoga ¿quien soy yo para creer que puedo lograrlo completamente? nadie, ese es el chiste, como voy a liderar gente si ni siquiera puedo decidir mi par de zapatos para el día, antes de salir me cambio de ropa mil veces y me miro al espejo con decepcion, esa mujer nunca será una lider de nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tengo ideas y pensamientos que me gustaria compartir con el mundo, me gustaria poder defender en lo que creo y ser una voz para alguien algun dia, pero me detiene y me derrota ver que al final del dia no naci para nada, hay gente q nace para ser artistas, para ser alguien importante, que cuando pequeños les preguntaron que iban a ser cuando grandes y escogieron en ese momento y se quedaron con ello, como sabre cual es el camino correcto? siento que necesito alguien que me diga que hacer y que me guie, m siento como una mente vacia y desordenada, como el desorden de mi pieza, mi mente se refleja en mi entorno y por eso me encuentro escribiendo en la cama llena de ropa y el resto de mi pieza llena de cosas q no me sirven pero nunca botaré.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 04:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>002</title><link>https://fictograma.com/d/1934-002/1</link><description>&lt;p&gt;me preocupa mucho el hecho de que la gente se haya hecho tan poco empaticos recientemente, con todo lo que esta sucendiendo en distintos paises, incluso hasta en la casa de tus vecinos puede ser, ocurren tragedias, cosas enfermizas que deberian unirnos como comunidad en vez de separarnos. Esta la gente que defiende actos impensables de gente rica e enfermiza siendo ellos unos mismos pobres de los que estan mas arriba se rien. Siento que mirar hacia tu entorno y conectar con la gente que te rodea es tan importante y tan olvidado, la empatia es lo mas importante que puede compartir un ser humano y se pierde cada dia. Quizá el actuar al respecto es lo que le da tanto miedo a la gente, el verse diferente y tener que luchar por tu identidad y tus creencias. Añoro con el dia en el que todos seamos un poco mas fuertes y podamos liberarnos de lo que nos aterra para poder vivir nuestra libertad, nos hace tanta falta la sinceridad y el amor por el otro, la gente esta tan individualista que dejarian a los otros morir en un pozo por no ser olvidados ellos mismos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hay gente q teme de lo que ellos mismos cometen, como los amantes que temen de ser engañados siendo ellos los que engañan, la mentira, la envidia, el individualismo siento que es tan grande hoy en dia y me da miedo. Quiero salir y luchar por lo que siento que es justo para mi y otros, no quiero vivir en un mundo como este, ojala pronto podamos ser mejores.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:05:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>