<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 07:02:09 +0000</lastBuildDate><item><title>Tales of ALBA - Capítulo 1 - ¡Cuénteme más Señor Orco!</title><link>https://fictograma.com/d/1985-tales-of-alba-capitulo-1-cuenteme-mas-senor-orco/1</link><description>&lt;p&gt;Nota: El capitulo 1 originalmente era el prologo y este juntos, pero se alargaba hasta 8k palabras, asi que lo dividí, esta es la continuación, si leyeron los dos capítulos, ¡Me encantaría una retroalimentación como el anterior!, gracias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771377111/fictograma/portada_alba_png_z44qf4.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771377111/fictograma/portada_alba_png_z44qf4.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARTE 3 - ¡Cuéntame más Señor Orco!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Objetivo neutralizado! —exclamó uno de los agentes, bajando su arma rúnica—. Nunca había derribado a uno tan grande. ¿Crees que vengan de Loryenna?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿En serio lo preguntas? Mira a estos pervertidos… —bufó su compañero, señalando al cíclope inconsciente—. Está claro que en su tierra la vergüenza no existe. La mayoría esta desnudo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alrededor de ellos, los adictos que aún conservaban algo de conciencia solo podían gritar y pedir clemencia. Sus ojos, todavía dilatados por el éxtasis del Polvo de Hada, brillaban con una luz artificial mientras soltaban frases sin sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Solo queríamos seguir… soñando! —chilló el Haydran, rascándose los brazos con desesperación—. ¡Déjennos soñar en paz!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cállense la boca! —le gritó un agente, empujándolo fuera de la acera—. ¿De dónde salen tantos a esta hora? Ese polvo no es barato ni fácil de conseguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Es gratis! ¡Todo lo regalan! —replicó el Haydran, tumbándose en el suelo e intentando lamer los restos de polvo plateado entre las grietas del pavimento—. ¡Es un regalo de los dioses! ¡Tiene que serlo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro agente, ignorando los delirios del adicto, sacó su comunicador rúnico para informar a la central. Su voz era monótona, la de alguien que hace este trabajo diez veces al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Todo en orden aquí. Dejaremos al Cíclope tirado un rato mientras llega el camión de recogida, espero que no les moleste —gritó hacia los civiles que empezaban a asomarse por las ventanas, atraídos por el escándalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, mientras tanto, se quedó completamente pálido. Un sudor frío le recorría la nuca mientras la impotencia le golpeaba el pecho con la fuerza de un dragón. La imagen de él mismo, temblando en el suelo mientras su hermana era levantada como una muñeca, se repetía en su mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Yo… yo soy un inútil…», pensó, apretando los puños hasta que las uñas le lastimaron las palmas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡G-gracias! —la voz de Miyu se quebró de repente, rompiéndose en sollozos violentos—. De verdad… yo solo…quería ayudaaaarhhh— la voz de Miyu se quebró hasta romperse en sollozos. Las lágrima corrían a cascadas, empapando el pavimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, con una expresión petrificada y los labios temblando, rodeó a su hermana con los brazos. La sujetó con una torpeza desesperada, temiendo que, si ella se desmoronaba, él también lo haría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—L… lo siento… —logró balbucear Seiyi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sniff… ¿lo sientes? —Miyu se separó un poco, mirándolo con ojos hinchados—. ¿De qué hablas, estúpido? Yo fui la que tomó el atajo… ¡Yo tengo la culpa! No lo volveré a hacer… lo juro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los agentes del F.O.W. intercambiaron una mirada de incomodidad. Uno de ellos se rascó la nuca, claramente superado por el drama infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Oye… qué hacemos con ellos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Demasiado drama para mi gusto —respondió el otro, pero entonces sus ojos se detuvieron en el escudo bordados de la camisa de Seiyi—. Espera. Mira su uniforme es de Veridion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tono del agente cambió sutilmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, ya veo a lo que te refieres —asintió su compañero, guardando el comunicador—. Oigan, niños. Veo que estudian en Veridion. ¿Qué tal si los acercamos a la parada más cercana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso mismo. No es seguro estar por aquí a estas horas. Estos días abundan tipos como esos. Para la próxima, sigan el paso designado por el F.O.W., ¿entendido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi respiró hondo. El aire le ardía en los pulmones, pero logró responder con voz baja, aún apagada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—C… claro… gracias por todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Debemos llevarlo a un hospital! —interrumpió Miyu, secándose las lágrimas con las manos sucias—. ¡Lo hirieron de gravedad! ¡Ese tipo era horrible!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los agentes, que estaba guardando su arma con una gran calma, lo miró de reojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Podríamos dejarte ahí tirado si es lo que prefieres, chico —respondió el agente con una voz carente de emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No fue para tanto… —logró decir Seiyi, apretando los dientes mientras se sobaba el estómago. La punzada era profunda, pero no quería parecer débil frente a sus héroes—. Quizá con la crema de la casa se me quite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera instintiva, Seiyi se inclinó en una reverencia profunda, doblando su cuerpo con un respeto que parecía fuera de lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y eso qué significa? —preguntó el otro agente, deteniéndose con la mano en la puerta de la patrulla—. No eres de aquí, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh… p-perdón —Seiyi se enderezó rápidamente, sintiendo cómo el calor le subía a la cara—. Es la costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, menos modales y más prisa. Suban al coche. Otra patrulla se encargará del resto de estos drogadictos. ¡Vamos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sniff… sniff… ¡gracias!, ¡muchas gracias! —balbuceó Miyu mientras seguía a los agentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hermanos subieron al vehículo. A cada minuto, Seiyi pensaba más y más en lo que pudo haber pasado de no ser por ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sniff… ¡tuve mucho miedo! —repitió Miyu, aferrándose al asiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agente que iba en el asiento del copiloto soltó un suspiro de cansancio y comenzó a buscar en su bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Toma esto, niña. Deja de llorar, que me va a estallar la cabeza—dijo, extendiendo la mano hacia atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu tomó la golosina con manos todavía temblorosas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ch… chocolate? —murmuró, dando un mordisco que le manchó las mejillas—. G-gracias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al notar el silencio de su hermano, Miyu lo miró con firmeza, aunque él seguía con la vista perdida en la calle que pasaba a toda velocidad. Intentando calmar la tensión, se volvió hacia los agentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y bueno… ¿Qué pasará con esos tipos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Los vagabundos? —respondió el conductor sin quitar la vista del frente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Sí! Vi que no les hicieron daño… ¿A dónde los llevan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agente soltó una risita seca, casi despectiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, mayormente intentamos “reubicarlos” en zonas menos transitadas. Son demasiados para procesarlos a todos, así que simplemente los dejamos en sitios apartados donde no molesten al ciudadano promedio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh… —Miyu frunció el ceño—. ¿Y cuándo se despertarán? Supongo que son dardos tranquilizantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Algo así. Las armas proyectan runas de “Sueño Instantáneo”. Caen como trapos al primer impacto. El efecto dura unas doce horas si les das en el cuello; en otras partes del cuerpo el sistema tarda más en absorberlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu se quedó callada un momento, procesando la frialdad de la respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero… si es así, ¿ese Cíclope se quedará en el suelo durante doce horas? ¿Sin más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Así funciona. Las runas vienen del Libro Avanzado de Sueño, pero no siempre es exacto porque…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cierra el pico! —interrumpió el otro agente, notando la expresión de horror que empezaba a formarse en la cara de Miyu—. No aburras a los niños con logística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero… ¿y si hace mucho frío? —insistió Miyu, con la voz pequeña—. Ellos podrían… ¿morir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Veamos qué hay en la radio! —el agente subió el volumen de golpe, inundando la patrulla con una música ruidosa que cortó cualquier intento de debate moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu se hundió en su asiento, sintiendo que el chocolate ya no sabía tan dulce. Se volvió hacia su hermano, que seguía siendo una sombra en el rincón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sei… ¿escuchaste? ¿Eso es lo que hace la gente que trabaja ahí? —preguntó, asustada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé si logre ser así… —balbuceó Seiyi. Sus palabras apenas eran un susurro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Asi?, no me gustaría que fueras asi de malo con la gente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No!, no se si logre siquiera entrar al F.O.W…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eh? Pero si… ¡seremos los mejores! ¿No?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi apretó los puños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No pude hacer nada, Miyu. Si ellos no hubieran intervenido, no sé qué habría pasado. Quiero ser mejor… pero no sé cómo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No te desesperes! —Miyu intentó animarlo, forzando una sonrisa—. Somos jóvenes. En el futuro entraremos a la universidad, nos entrenarán y seremos como ellos. Solo falta tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quizás para ti sea fácil —replicó Seiyi con amargura—. Pero yo… ni siquiera pude saltar un maldito puente en construcción con este anillo barato. Si ese es el nivel que se requiere, no estoy a la altura. Nunca lo estaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu guardó silencio. Ver la desesperanza de Seiyi le dolía más que el susto del callejón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Entonces le preguntaremos más a los orcos del autobús! —exclamó con una nueva chispa—. Ellos deben saber algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Je… ¿los orcos que nunca nos dicen nada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Aparte! —Miyu le dio un empujoncito en el hombro—. Te estás adelantando demasiado. Si no te vuelves más fuerte para entonces, ¡yo te entrenaré! Todo lo haremos juntos, ¿recuerdas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi soltó una risa triste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si tuviera una oportunidad de ser mejor, de verdad la usaría. Quiero ser como ellos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu miró a los agentes por el retrovisor. Escuchaba sus risas, su falta total de empatía por los seres que acababan de abandonar a su suerte en la calle. No pudo evitar pensar que, aunque eran “héroes”, había algo profundamente roto en ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; «Yo… ¿realmente quiero ser así?», se preguntó, aunque no se atrevió a decirlo en voz alta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, el cuerpo de Seiyi le pasó factura. La adrenalina, ese escudo que lo había mantenido en pie, se evaporó de golpe. Primero fue un temblor leve en las manos. Luego, un ardor en el abdomen. Su piel comenzó a dolerle con cada roce. El cansancio cayó sobre él como un bloque de cemento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«AGH… me duele todo… me cuesta respirar…», pensó, apretando los dientes para no gemir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oye, ¿todo bien, señor del “F.O.W”? —dijo Miyu, entre la diversión y la preocupación al verlo asi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Gh… creo que… la adrenalina se fue. Me duele todo, Miyu —gimió, llevándose una mano al costado—. Necesito… recostarme un rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi apoyó la cabeza contra la ventana fría. Esa sensación fue lo único que lo mantuvo consciente mientras escuchaba, como en un sueño distante, la conversación de los agentes al volante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pff… ¿tienes idea del porqué de todo esto? —preguntó el conductor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¿Del Polvo de Hada? Ni idea. Pero los casos se han multiplicado por diez este mes. Es una plaga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Yo solo hago lo que me encargan, amigo —respondió el otro con indiferencia—. Si me dicen que mate, mato. Si me dicen que mueva drogadictos, los muevo. Si sigo cumpliendo, subo de rango. Y eso significa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Más dinero! —exclamó el conductor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Más dinero! —repitieron a coro, chocando las palmas con una sonrisa mientras la patrulla se alejaba de la limpieza&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi parpadeó, todavía con la cabeza llena de lo ocurrido. Por mucho que lo intentara, no lograba concentrarse en lo que decían, ya que la música hacia que su mente se llenara de estática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ja… aun así, que te manden en misión solo por esto… y justo en California. Estoy seguro de que algo grande va a pasar aquí. Mi instinto nunca falla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Déjate de tonterías, solo se el conserje —bufó el conductor—. Lo máximo que podemos esperar es un ascenso. Y para eso necesitamos que estos niños hablen bien de nosotros, ¿verdad, chiquillos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, algo aturdido, tardó un segundo en darse cuenta de que se dirigían a él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¿Y… yo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Tú, ¿quién más va a ser? —respondió Miyu, dándole un codazo juguetón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Supongo que… no me molestará hablar bien de nuestros héroes —respondió Seiyi, recuperando su brillo de fanático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Con eso nos basta. Y hablando de eso… hemos llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al poner los pies en tierra firme, Seiyi soltó un suspiro que pareció vaciarle los pulmones. Aunque hace unos minutos sentía que el mundo se le caía encima, ver la cara de su hermana ahora más tranquila le recordó por qué estaban allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oye… lo siento —dijo Seiyi, rompiendo el hielo mientras caminaban hacia la parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Lo sientes? —Miyu lanzó la envoltura de su chocolate a un basurero con puntería perfecta—. No podías hacer nada contra ese Haydran, Sei. No es tu culpa ser tan tonto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, idiota, hablo de lo de antes. Tienes razón: puedo ser mejor. Solo debo creer un poco más y dejar de ser tan negativo quizás —replicó Seiyi, dejándose caer en una banqueta cercana con un quejido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te lo dije: sobre piensas demasiado —Miyu se encogió de hombros—. Aparte, ese anillo ni siquiera está hecho para esos trucos, tú mismo lo sabes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí… pero entonces, ¿cómo saltaste tú tan alto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ni idea. Salió mucho aire del anillo, cerré los ojos y ya está.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué poca idea tienes de lo que haces… —murmuró Seiyi con una mezcla de envidia y cansancio, mientras se sobaba el estómago donde todavía sentía la sombra de la patada del cíclope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo enfrente, un autobús de larga distancia se detuvo con un rugido de aire comprimido. En su costado, un enorme póster publicitario captó su atención:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿PROBLEMAS FUERA DE LO COMÚN? ¡LLAMA AL F.O.W!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la imagen, una agente de uniforme táctico y sospechosamente ajustado sonreía a la cámara con una pose heroica. Era demasiado perfecta, demasiado “Hollywood” para ser real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Quizás aún falta tiempo… pero si algún día entro ahí, ¿podré conocer chicas así?», pensó Seiyi. El calor le subió a las mejillas mientras fantaseaba, sin notar que Miyu lo observaba con una expresión de absoluto juicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sei… si esa es tu verdadera razón entonces no te entrenaría —soltó Miyu, dándole un golpe seco en el codo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? ¡No! Aparte, no dejaría que una niña como tú me dé clases cuando puedo lograrlo por mi cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hace un rato estabas negativo… ¿Ver mujeres te hace recuperar la fe? —preguntó Miyu, arqueando una ceja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No!, ósea… ¡Solo fue un bajón!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos subieron al autobús, buscando su lugar junto a la ventana. En cuanto se sentaron, Miyu se acomodó y de inmediato señaló hacia el pasillo con una sonrisa traviesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Seeeeiyiii! Mira quiénes llegaron…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos orcos trajeados caminaban con pasos firmes por el pasillo, seguidos de un par de hadas diminutas en uniforme, cargando maletines. La discusión era inevitable:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡¿Cinco dólares?! ¿Me estás cobrando tarifa completa por no tener credencial? —chilló una de las hadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Reglas son reglas, señorita. Sin credencial, no hay descuento de “hada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Soy una puta hada! ¡Mírame! —gritó ella, agitando sus alas brillantes con furia—. ¡¿Qué más prueba quieres?! ¡Podría volar hasta mi destino si quisiera!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces hágalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vocecita chillona no combinaba en nada con el insulto, lo que hizo que Miyu se tapara la boca para no reír. El hada, frustrada, sacó un billete que era casi del tamaño de su propio torso. Mientras tanto, los orcos buscaron asiento, y el único lugar disponible estaba justo detrás de los dos hermanos. Seiyi y Miyu intercambiaron una mirada brillante, como si estrellas les iluminaran los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Lo mismo de siempre, ¿verdad? —murmuró uno de los orcos a su compañero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hmph…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas los orcos se acomodaron en sus asientos, los hermanos se inclinaron hacia adelante, con los ojos brillando como si estuvieran a punto de presenciar un espectáculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Hola, señores orcos! Sigamos con la conversación… ¿ya saben de lo que hablo, ¿verdad? Jeje… —dijo Seiyi, sacando de su mochila un cuaderno arrugado y un lápiz preparado para anotar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los orcos, un sujeto ancho de hombros, de piel verde oscura y con un colmillo torcido que le daba un aspecto siempre malhumorado, respondió con fastidio:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ey… saben perfectamente que no puedo decir lo que quieren sab—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que pudiera terminar, Miyu se lanzó a la ofensiva:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Orcos! ¿Cómo nos podemos hacer más fuertes? ¿Qué significa absorber un libro? Oh, espera, ¡tengo más preguntas! —dijo, mientras revolvía su mochila buscando otro papel y lápiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El compañero del primero, más delgado y con unas cicatrices viejas en la mandíbula, suspiró con resignación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Niños… ¿cuántas veces tenemos que decirlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo va a ser ilegal decir algo así? —interrumpió Seiyi, apoyándose sobre el respaldo de su asiento—. ¡Díganos! No se lo diremos a nadie. ¡Escuchamos por todas partes eso de la “absorción de libros”, pero nadie nos quiere explicar qué significa! Por favor…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orco del colmillo torcido levantó el brazo, mostrando un brazalete metálico con un rayo partido al centro, el símbolo del FOW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo siento… pero no podemos arriesgarnos. Este brazalete significa “libertad”. Si hablamos más de la cuenta, nos lo quitan… y nos mandan de vuelta a ALBA. Créeme, no quieres saber lo que significa eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Es cierto… todos los seres mágicos que trabajan aquí llevan uno. Si hacen algo indebido… pierden su vida normal», pensó Seiyi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se armó de valor y volvió a preguntar, aunque su voz salió algo temblorosa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—B… bueno, señor orco, entonces… ¿podría darnos información de algo que nos ayude? Cr-creo que son geniales, ¡queremos aprender más! Por ejemplo… háblenos de ese orco… ese que llamaban “Anayr”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos orcos intercambiaron una mirada amarga. Como si el solo nombre los cansara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué más quieren saber de ese desgraciado? —gruñó el de las cicatrices, apretando el maletín contra sus rodillas—. ¡Eso deberían haberlo aprendido en la escuela!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Queremos ser igual de poderosos! —intervino Miyu, con los ojos brillando—. Dicen que ese orco fue el más fuerte de toda la historia, pero nadie nos explica cómo lo logró. ¡Vamos a ser eroes, señor orco!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Se dice “héroes”, Miyu… —murmuró Seiyi, llevándose la mano a la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, perdón…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orco del colmillo torcido abrió su maletín con resignación y sacó un cuaderno gastado. Al parecer, ya estaba acostumbrado a tener que explicar siempre lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está bien… pero si no ponen atención, no digo nada más, ¿entendido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sí! —gritaron los dos al unísono, con la misma emoción que si fueran a escuchar un cuento épico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—A ver… —dijo el orco hojeando sus notas—. Seguramente saben que la guerra rúnica inicio con la traición del orco “Anayr”, aunque “Loryenna” está dividido en cuatro regiones, la guerra nunca salió de ALBA, incluso los seres mágicos como…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El orco se interrumpió al ver que Seiyi miraba aburrido por la ventana y que Miyu se había quedado completamente dormida con el lápiz aún en la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿¡Otra vez!? ¿¡Me están tomando el pelo!? —grito, indignado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi, sin siquiera mirar, replicó con un bostezo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor orco… si quisiera escuchar historia, leería mi tarea de la escuela. Solo díganos cómo podemos hacernos fuertes, ¡Como los del F.O.W!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pues entrenen, malditos humanos! —gruñó el orco, cerrando de golpe el cuaderno y dándose la vuelta, ofendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi se dejó caer en su asiento, cruzado de brazos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Pff… sé que saben algo. Vienen del Reino de las Fábulas, pero nunca nos lo quieren decir… qué aburridos», pensó, con una mueca de frustración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rendido, a Seiyi solo le quedaba esperar la llegada de su parada. Para matar el tiempo, apoyó la frente en el vidrio y dejó que su mirada se perdiera entre las calles de la ciudad. Una parada antes de llegar a la escuela, bajaron del autobús como de costumbre, yendo a la tienda más cercana a la escuela para comprar algún snack para el día&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Crees que hoy tengan ese arroz con leche español del que hablaba el señor? —preguntó Miyu, relamiéndose los labios después de su siesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿El postre no venía de Asia? —respondió Seiyi, entrando a la tienda mientras el aire acondicionado lo recibía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No lo sé… el señor de la tienda dice que es de España —replicó ella, escaneando las estanterías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese señor también dice que su sushi viene de México, Miyu. No te confíes —sentenció Seiyi, dejando unas bebidas en el mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miyu frunció el ceño, buscando al dueño tras la caja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor esto, señor aquello… pero ¿dónde está? No veo mi arroz con leche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi notó la ausencia del dueño y se dirigió a la cajera, una chica joven que parecía querer estar en cualquier otro lugar del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpe… ¿dónde está el dueño?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Salió hace un momento a “resolver un problema” en la puerta trasera —respondió ella, sin despegar la vista de su teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No me iré sin mi postre! —exclamó Miyu con esa terquedad que solo ella poseía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vamos, pues… buscamos al señor y nos vamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que Seiyi pudiera empujar la puerta trasera, unos gritos cargados de rabia los frenaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Si vuelves a poner un pie aquí, juro que llamaré al F.O.W.!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi abrió la puerta con cautela. En el callejón, el dueño de la tienda blandía una escoba como si fuera una lanza contra una figura encogida en el suelo. Era un Elfo. Su aspecto era deplorable: ropa destruida, una oreja agujereada por lo que parecía una vieja marca de esclavitud y una lata de sardinas apretada contra su pecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh, Seiyi, Miyu… —dijo el dueño, jadeando—. Este tipo lleva tres días intentando robar sardinas. Lo atrapé, pero no puedo dejarlo ir sin darle una lección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Solo tiene hambre… —susurró Miyu. Sus ojos se humedecieron al ver lo indefenso que estaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi analizó al Elfo. No había rastro del brazalete de registro del F.O.W&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt; en su muñeca. Era un "Ser mágico ilegal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tiene el brazalete… —murmuró Seiyi, sintiendo un nudo en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Señor! —gritó Miyu, dando un paso al frente—. ¡Si no deja de golpearlo, juro que…!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi le tapó la boca antes de que terminara la amenaza. No necesitaban más problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Señor, ¿puede esperar un segundo? —preguntó Seiyi con una calma que sorprendió al dueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiyi arrastró a su hermana de vuelta al interior. Tomó la misma marca de sardinas del estante y la puso sobre el mostrador junto a otra lata igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Suéltame! ¡Ese hombre no tiene corazón! —protestó Miyu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tampoco es bueno robar, Miyu. Pero hay formas más inteligentes de resolverlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pagó las dos latas y volvió al callejón. El dueño seguía allí, vigilando al Elfo que temblaba como una hoja. Seiyi se agachó frente a la criatura y le entregó la lata nueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya pagué por las dos latas —replicó Seiyi, mirando al dueño a los ojos—. Él no debería robar, pero usted no debería ser tan malo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Malo? Solo defiendo mi negocio, niño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, pero si él tiene la dignidad de robar solo lo que necesita para no morir, usted debería tener la dignidad de no usar una escoba contra alguien que no puede defenderse, ¿no cree?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Elfo levantó la vista. Sus ojos brillaron al reconocer algo en los hermanos que el resto de la ciudad no tenía. En un susurro que solo ellos pudieron procesar, emitió dos palabras en un dialecto antiguo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Vel-Thel! ¡Vel-Thel!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—De nada… —respondió Seiyi. El Elfo se puso en pie y salió corriendo con lágrimas en los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Seiyi… ¿entendiste lo que dijo? —preguntó el dueño, confundido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —No… solo lo supuse —mintió Seiyi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese preciso instante, Seiyi giró la cabeza hacia su hermana, sin necesidad de decir una sola palabra, ambos compartieron una sonrisa pequeña y cómplice, asintiendo con la cabeza casi al unísono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminaron en silencio, alejándose de la tienda mientras Miyu le sacaba la lengua al edificio en un último acto de rebeldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Aún quieres tu arroz con leche? —bromeó Seiyi para romper el hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No vuelvo a comprar nada ahí! —bufó ella&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ser buena persona no cuesta nada. No entiendo por qué la gente es así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quizá no tuvieron unos padres tan buenos como los nuestros —respondió Miyu con una sonrisa triste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero antes de que pudieran seguir avanzando, Seiyi se llevó una mano al abdomen. Un dolor punzante le atravesó el cuerpo como si una lanza invisible lo hubiera alcanzado. Cayó de rodillas, el sudor broto de su frente al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sei!, ¿qué pasó? —preguntó Miyu, alarmada, inclinándose a su lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Na… nada… —jadeó él, intentando sonreír—. Solo… necesito descansar… un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya… no exageres. —intentó bromear Miyu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡A ti no te golpearon! —replicó él, entre gemidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a ellos, sobre la entrada principal, brillaban las enormes letras talladas en piedra blanca:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VERIDION&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FIN DEL CAPITULO 1 – PROLOGO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROXIMO CAPITULO – SAKANA… SIGNIFICA PEZ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:15:02 +0000</pubDate></item><item><title>El Orden Inestable de las Cosas - Capítulo 4: "TRIANGULAR"</title><link>https://fictograma.com/d/1996-el-orden-inestable-de-las-cosas-capitulo-4-triangular/1</link><description>&lt;p&gt;✍ PORTADA ILUSTRADA POR &lt;a class="UserMention" href="https://fictograma.com/u/JMFK10" rel="" target=""&gt;@JMFK10&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me voy y vuelvo a este lugar porque recordar es difícil, porque lastima cuando el final de la anécdota ya no es incierto. Recordar recuerdos que se acumulan en un ovillo enredado porque la mente empezó a fallar, porque creemos preservar más los sentimientos que los momentos debido al orden inestable de las cosas. Escribir sobre uno mismo requiere pensar, escarbar en la memoria, torturarse a veces, arrepentirse de lo que uno se prometió, de lo que uno no hizo, darse cuenta de aspectos antiguamente imperceptibles pero actualmente obvios, visibles, decirse a uno mismo que ya no hay nada por hacer, que el pasado no se pisa porque la historia es eterna. Me queman, me hieren, me sobrepasan de todas las maneras, pero recuerdos es lo único que tengo ahora, de los recuerdos vivo y he vivido durante tanto tiempo, de ellos mismos se nutre esta historia que es mía, pero también es de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medicación, terapia, más terapia, incluso intenté meditar sintiéndome un estúpido en el primer intento. Mi cabeza estaba excedida, desordenada, los pensamientos saltaban y se disparaban como un CD rayado. Y aunque no duraban el tiempo suficiente para convencerme de ello, solía tener fugaces momentos de esperanza en los que me sentía invencible, en los que creía que la vida había vuelto a valer la pena que nunca había valido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricio era un chismoso irremediable. A Néstor no le cabía demasiado pero, de a poco, había aprendido y adoptado esa costumbre de mierda. De vez en cuando el amigo o amiga de alguien que tenía la suerte de vivir en un departamento o mono ambiente organizaba una comida o una previa a un boliche y ese alguien se encargaba de invitarnos a todos los de la residencia. En la residencia rara vez nos permitían organizar una fiesta o siquiera una especie de la misma, por lo tanto era obvio que nos invitaban por compromiso y cortesía. Sin embargo, ellos eran capaces de ir a esas fiestitas solamente para enterarse de algo nuevo. Más Patricio, obvio, pero Néstor nunca se negaba a seguirlo cuando lo proponía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana, cuando volvían y yo ya estaba despierto por ponerme a estudiar o simplemente ver la televisión en el living, se tiraban en mi cama y, todavía borrachos y un tanto inconscientes, se ponían a narrar todo lo que habían visto, oído, absolutamente todo lo que se había rumoreado. Yo les traía agua y, por las dudas, dejaba el tacho de basura al lado de la cama. Mientras me vestía, los escuchaba; no se perdían un detalle, si a uno le faltaba algo el otro lo agregaba, si uno se equivocaba el otro lo corregía de muy mala gana. &lt;em&gt;Ana Laura, la amiga de Sofía, lo gorreó al novio con Lucas, tu compañero de inglés&lt;/em&gt;, le dijo Patricio a Néstor. &lt;em&gt;¿Mi inquilino?&lt;/em&gt;, pregunté yo, un tanto divertido por la situación. &lt;em&gt;No se llama Lucas, se llama Gastón&lt;/em&gt;, se ahogó la voz de Néstor, boca abajo sobre la cama. Patricio se rio a carcajadas, sosteniéndose la panza. Yo no pude resistirme. &lt;em&gt;Cursaste como dos años con él. ¿De dónde sacaste que se llama Gastón?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa noche habían ido a una previa en el dúplex de la dulce y asombrosa Lili, nuestra compañera quien, dicho sea de paso, también era la encargada de interpretar a Ofelia cuando actuáramos Hamlet a fin de año. Néstor no dejaba de repetir lo vagabundo que se sentía cada vez que entraba a ese departamento. &lt;em&gt;Tiene un espejo de cuerpo completo, una bañera, un sofá esquinero de cuero negro, no creo que sea de cuero&lt;/em&gt;… Pensaba en voz alta. &lt;em&gt;¿Quién nos mandó a ser tan pobres? Tiene un hall, ¿entendés? ¡Tiene un hall&lt;/em&gt;!, exclamaba con indignación. Patricio continuaba llorando de la risa. &lt;em&gt;¿Qué mierda es un hall?,&lt;/em&gt; le preguntó entre hipo y carcajadas. &lt;em&gt;Una entrada, pelotudo,&lt;/em&gt; le dijo, enfurecido por la falta de respeto. &lt;em&gt;Ese lugar… Es ese espacio al frente de la puerta donde hay un mueblecito para poner una compotera de vidrio y dejar las llaves cada vez que entrás.&lt;/em&gt; En este punto, yo también escurría gruesas lágrimas producto de la risa que me causaba la insensata situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vos y el gringo le deben decir &lt;em&gt;hall&lt;/em&gt; nomás —dijo Patricio, incorporándose en la cama y golpeando con los nudillos la pared situada a su derecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué gringo? —Le preguntó Néstor, dándose la vuelta para quedar panza arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Este —señaló al lado con el pulgar—, el amigo de Elías. —Yo, desesperado por todo lo que podía oírse a través del agujero oculto, le hice señas para que se callara—. Tranquilo, te juro por mi mamá que tu amigo no vino a dormir acá esta noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Gringo? ¿Así no le dicen a los &lt;em&gt;yankees&lt;/em&gt;? Éste sería gallego, ¿o no? —Néstor continuó hablando solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estás insoportable. Callate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué decís que no vino a dormir? —Me atreví.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Uh, no sabés… —empezó Néstor. Tenía un semblante cargado de entusiasmo entre los ojos desaliñados y enrojecidos por la borrachera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dale, dale —lo apoyó Patricio—. Mejor contale a Elías lo que viste anoche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tu amigo, ese, como es… No perdió el tiempo&lt;/em&gt;, empezó diciendo. Ya se imaginarán a dónde se dirige la anécdota; hacia el mismo lugar al que me imaginé yo. ¿Creerle a un borracho? No. Pero los borrachos dicen la verdad. ¿Creerle a Néstor? Sí. ¿Creerle a Néstor borracho? Depende. ¿Sorprendido? No. Era obvio que durante sus primeros fines de semana en Córdoba iba a robarse la atención de alguna, si no la de todas. Ya me estaba pareciendo raro que, de entre todos sus chismes, no saliera a la luz uno que tuviera que ver con él. Me senté en la silla de rueditas del escritorio y me acerqué antes de pedirle que, por favor, hablara muy despacio. Patricio volvió a decirme que podía chusmear tranquilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anoche los vi a los dos, a Joaquín y a Lili, me dijo Néstor&lt;/em&gt;, respetando el tono de voz que le pedí. &lt;em&gt;Subieron las escaleras y desaparecieron arriba como a las dos de la mañana&lt;/em&gt;, continuó, arrastrando palabra por palabra. &lt;em&gt;La amiga de Lili se puso en frente de la escalera, no dejaba pasar a nadie y nadie subió.&lt;/em&gt; Hizo una pausa, eructó y tomó un sorbo de agua directo del pico de la botella. Frunció los hombros. &lt;em&gt;Cuando nos fuimos al bar todavía no los habíamos vuelto a ver. Es obvio que se quedó a dormir allá&lt;/em&gt;, dijo al final. Patricio ya estaba dormido, con el cuello doblado casi a noventa grados contra la pared.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sé que no te gustan los chismes, pero ya te imaginarás por qué te lo cuento. Creo que no te quería dar ningún mensaje. Estaba intentando &lt;em&gt;ensiamesiarse&lt;/em&gt; por otro lado —concluyó—. Espero que no te hayas ilusionado porque para eso sos rápido vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esos golpes de los que hablás siempre fueron un invento de Patricio y tuyo. Yo siempre supe que eran una hinchada de huevos. Además, ¿de qué ilusión me estás hablando? —casi murmuré. Néstor se rio con perspicacia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ay, Elías. Te pensás que uno es boludo como vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé callado, inmóvil en mi sitio. Néstor se tambaleó para sentarse en la cama y se inclinó para ponerse las zapatillas embarradas con mugre de boliche y atarse los cordones. Lo observé mientras detallaba y analizaba la situación en mi cabeza. La situación que había ocurrido hacía menos de un día, menos de doce horas, la situación que continuaba en alguna habitación de algún departamento de algún edificio de la enorme ciudad. Me los imaginé enroscados en la cama, enredados como los cables de los auriculares cuando se pierden en el fondo de la mochila, inseparables como el cielo y el sol. Me los imaginé destapados, porque las frazadas entorpecen el contacto. Me imaginé el fornido brazo de él sobre la cintura de ella mientras dormían y el amanecer se desplegaba, me lo imaginé apretándole la piel que le recubre las caderas cuando los dos estaban borrachos y la situación se desenfrenaba. Estaba celoso, muy celoso de ella. Pero estaba fascinado, increíblemente maravillado por el poder que ejercía la imagen de él, sudada, dormida, despeinada en mi mente intranquila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lili es buena mina —intenté cambiar el rumbo de la conversación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí —frunció los hombros, todavía luchando con los cordones. Algo de duda en su voz—. Es una lástima que se relacione con un chabón así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué lo decís?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé. No me termina de cerrar. Las chicas inteligentes como ella sabe que las relaciones con los hombres así no llegan a ningún lado y, aún así, lo intentan. No lo entiendo. Y los hombres somos hombres, ya sabes. Cuando nos calentamos no servimos para nada —se rio, picándole el hombro a Patricio con el dedo índice. Ni se mosqueó—. Más alguien como él, que sabe que es lindo, y simpático, y lo que sea. ¿Te pensás que no se va a aprovechar de eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No quiere decir que sea una mierda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—A vos te cae bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No era una pregunta. —Rodé los ojos—. Elías. Yo no pongo las manos en el fuego por nadie. Nombrame a uno como él que no sea un cagador. Nosotros no tenemos ni idea porque estamos más solos que el uno y somos más feos que morirse. —Zamarreó a Patricio y lo tironeó del brazo, recibiendo un quejido a cambio—. ¿Qué hago con el muerto, te lo dejo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, no te hagas drama. Yo ya me voy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Néstor se fue a su pieza, dejamos a Patricio durmiendo de costado en la mía y yo bajé dos pisos hasta el living comunitario. Eran las ocho de la mañana de un domingo. El silencio era tal que el simple tintinear de la cuchara contra el cerámico de la taza al batir el café se multiplicaba por diez. Nadie parecía estar despierto, quizás las chicas, que todavía estaban borrachas y de vez en cuando dejaban escapar una carcajada estruendosa un par de pisos arriba. Abrí la ventana y de inmediato se entrometió un aire fresco, lindo, predictor de la temporada otoñal. Ni un auto circulaba en la calle, ni un peatón transitaba las veredas. No encendí la luz, dejé que la resolana mañanera se encargara de atenuar de a poco los vestigios de oscuridad que había dejado la noche. Silencio, quietud. De vez en cuando un colectivo chillaba los frenos a lo lejos, pero nada más que eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendí la tele. Encendí un cigarrillo. Estaba puesto &lt;em&gt;Much Music&lt;/em&gt; y, bajito, sonaba &lt;em&gt;Algo Contigo&lt;/em&gt; de Vicentico. Miré el videoclip un ratito. Me desparramé en el sillón mugriento y desordenado y me puse a hacer &lt;em&gt;zaping&lt;/em&gt;. Hacer &lt;em&gt;zaping&lt;/em&gt; es una actividad que aburre más de lo que entretiene, que sirve solamente para matar el tiempo cuando no hay nada mejor que hacer, nada extravagante que esperar de la vida. Sin embargo, uno está expectante, presiona el botón para cambiar de canal con la efímera esperanza de que en el siguiente se pueda descubrir algo en lo que valga la pena invertir aquel tiempo moribundo. Pero no, nada. Nada me llamaba la atención. Películas viejas y repetitivas, comedias espantosas, programas de chimentos repetidos del día anterior, &lt;em&gt;100% Lucha&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Billy y Mandy&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Coraje el Perro Cobarde&lt;/em&gt;, infomerciales, propagandas eternas. En los canales más altos, esos que se tarda un buen rato en llegar, algo sobre los óceanos en &lt;em&gt;Natgeo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Universo en Miniatura&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Animal Planet&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Historias de Ultratumba&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Discovery Channel&lt;/em&gt;. Una propaganda de un programa a estrenar que iba a hablar sobre el universo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El zaping duró tres vueltas. Nada fue capaz de hacerme dejar a un lado los pensamientos. Cuando me di cuenta estaba cambiando los canales por ósmosis, sin prestarle atención a nada en particular, quizás e inconscientemente canalizando las ansias acumuladas, descargando la energía negativa en un triste y pobre botón que no me devolvía nada. Apagué la tele y me vi la cara larga en el reflejo negro de la pantalla. Agarré una pila de revistas que estaba sobre la mesa ratona cuadrada. Para entonces ya eran alrededor de las diez de la mañana y la taza de café que me olvidé de tomar yacía fría, todavía apoyada en mi panza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentimiento de vacío, incomprensión, fatua sensatez. Ya no estaba triste desde hacía un tiempo. Estar triste es una emoción que te agota, que te hunde despacio y profundo como a un velero pinchado después de una tormenta. Enojado tampoco. La ira se había dispersado hacia las cosas que algún día me habían ilusionado, las cosas que algún día había amado y que entonces se habían ido. En su lugar no había nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba leyendo un artículo de la revista &lt;em&gt;Muy Interesante&lt;/em&gt; llamado “&lt;em&gt;¿El grillo es capaz de copular cada 18 segundos?”&lt;/em&gt; cuando escuché el sonido de la cerradura de la puerta de la entrada. Se me erizaron los pelos de las piernas antes de que entrara y se sacara las zapatillas. Ya le había descifrado los pasos, la forma de abrir la puerta. No hacía falta darme vuelta, era imposible que me equivocara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Parece que no soy el único al que se le hizo larga la noche —se rio detrás de mí. Él tampoco tenía que verme para reconocerme. Lo miré; se estaba sirviendo agua del otro lado de la pared, en la cocina. Volvió, sonreí apenas—. Mirá la cara que tenés, estás matado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo era absurdo. Absurdo que yo lo supiera, absurdo que hubiera llegado, que me hubiera encontrado y que nos hubiéramos reconocido casi sin vernos, casi sin darnos cuenta. Absurdo que me estrechara la mano con la misma mano que la había tocado a ella. Insensata su mirada paciente, reconfortada, trasnochada, enamorada, que estaba lejos de mí, tan lejos que los centímetros entre nosotros se medían en años luz. Insensato que tuviera que responderle a ese par de ojos que no buscaban respuestas. Absurdo sentir que me leía la mente. Absurdo que sus ojos fueran exigentes y que los míos no supieran decir que no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Recién me despierto —admití con un poco de timidez—. Hace bastante, en realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? ¿No saliste? —Negué con la cabeza. Se sentó al lado mío en el sillón, rodillas cruzadas, una de ellas rozando con la mía. Agarró la revista en donde la había dejado abierta y leyó el titular—. ¿Qué haces leyendo esto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No hay nada mejor para hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya vamos a ir a una joda, ¿querés?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y por qué no estás durmiendo? ¿Nunca tenés sueño? —sorbió agua, me ofreció. Negué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, un poco. Pero me dormí temprano y hace un rato me cayeron dos pesadillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pesadillas? —Asentí riéndome—. Sí, tenés razón. Son una cagada. Y para pesadillas ya está la facultad, los padres, los compañeros de la facultad…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me refería a mis amigos. Me fueron a despertar —Me reí de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, Patricio y Néstor. Estaban en la joda. Los vi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joaquín se desparramó en el sillón, abrió los brazos y las piernas como si fuera una estrella de mar, extendió la cabeza sobre el espaldar y cerró los ojos. Una franja de luz cálida como el néctar que ingresaba por la ventana le iluminaba con fulgor mañanero el párpado izquierdo, las pestañas, el ala de la nariz y la comisura del labio entreabierto de ese mismo lado. Tragó saliva y, con pereza, se corrió el pelo largo y despeinado de la cara. Lo imité. El sol se tendió sobre mi rostro también. De reojo volví a mirarlo. Entonces sonreía, de lado, vaga e intencionalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te dormiste? —susurró, un rato después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No —susurré también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué bueno. Porque te traje un regalo y quiero dártelo antes de que me vaya a acostar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despegué la cabeza del respaldar y lo miré. Él comenzó a hurgar, torpemente, en el bolsillo de sus pantalones de jeans. Al instante extrajo de uno de ellos un atado de cigarrillos Camel. Me tomó una mano por la muñeca, la dejó encima de la palma y la cerró como si me estuviera regalando una piedrita de oro, algo que nadie más podía ver. La caja estaba blanda, húmeda al tacto, como si se la hubieran olvidado en la mesa del patio durante una noche de lluvia. La abrí, la tapa de la caja estaba prácticamente despegada, y, si bien era nueva, adentro había quizás solo cinco o seis cigarrillos potablemente consumibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y esto? —Le pregunté, al borde de la ironía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te los debía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—De esa vez que te jodí por fumar en el pasillo. Además, ese martillo que me prestaste… Sinceramente, no lo encuentro. No te garantizo que tenga retorno. Así que bueno, ojo por ojo, martillo por puchos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Silencio a la noche por agujero en la pared…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No lo digas fuerte —se rio, indicándome que bajara la voz con un gesto de manos. Recién entonces me di cuenta de que, quizás, todavía estaba en pedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, ahora tenés miedo de que se enteren —me reí también. Saqué un cigarrillo del atado, uno de los más deshechos, y se lo mostré—. ¿Qué les pasó? No me puedo fumar esto. Están húmedos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No te lo voy a negar. Los encontré en el dúplex de las chicas, en la mesada —memoró sin esfuerzo. Aún tenía los ojos cerrados, perezosos—. Parece que se mojaron cuando alguien fue a llenar las cubeteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, me regalas algo que ya sabías que estaba arruinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿No valorás la intención?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, sí. Pero después yo soy el raro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Fui a buscar una botella a la heladera y los vi ahí, solitos, al lado de la pileta —comenzó a relatar. Para entonces se había incorporado y me miraba con cautela, apoyado en contra de la pared desde el primer escalón que conducía a las piezas—. Obviamente que eran de alguien que se los había olvidado, pero estaba yo solo en la cocina. Esperé un rato y nadie venía, y a mí ni me pinta fumar, pero pensaba: se los voy a llevar al Elías. Entonces los agarré y me los guardé en el bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Te los robaste! —me reí, no porque la anécdota hubiese sido chistosa en sí, sino porque los nervios no me permitieron hacer otra cosa. Él arqueó las cejas y bajó la mirada, no porque estuviese disgustado, sino porque mi reacción precipitada lo había dejado irremediablemente confundido. Entonces yo borré de inmediato esa sonrisa estúpida de mi cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No —dijo, antes de subir—. Me acordé de vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y se fue. Subió como cuando un relámpago vuelve al cielo, y me dejó ahí, abandonó en ese sillón a mi irremediablemente confundido ahora yo, apretando ese atado de cigarrillos con una fuerza descomunal y solo perceptible cuando las uñas se me clavaron en la palma, tan desconcertado que no hubiera podido responder mi propio nombre si alguien me hubiera preguntado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Él, él, él.&lt;/em&gt; Él soy yo, ¿no?, quería preguntarle. ¿Con qué sentido?, me respondía después. Él sabe que yo lo sé. Golpes insensatos, nocturnos, tardíos, precavidos. Golpes que se traducen en algo más complicado que un “te quiero”, en algo más simple que el amor. ¿Qué hay entre nosotros, entonces? La magia de la incertidumbre, el entusiasmo de perder la sensatez, arrastrarse a la locura divina del desconcierto que produce alguna de nuestras voces cuando se cuela, de madrugada, por el hueco. Que ninguno sepa cuándo empezar y cuándo detenerse. Él sabe que quiero lo mismo que él quiere. ¿Por qué no lo seguí? ¿Por qué, ese día, dejé que se marchara?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos hubiéramos revolcado en la cama, aunque fuera un acostón sin sentido, una tomada de manos discreta, una caricia sutil en la cara, en el cachete, con el costado de un dedo. Le hubiera borrado de la piel todas las huellas que había marcado ella. Él sabe que me moriría, no que estoy muerto por dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te quedes en tu pieza, le diría. No mires mi puerta mientras giras la llave en la cerradura de la tuya. Abrila, no importa la hora. Si no estoy, regresaré. Esperame. Nunca no regreso. Y no te preocupes por las llaves, desde que te conozco siempre estuvo abierta. Abrila con tus manos, con las mismas que quiero que me agarres la cara y me saques la ropa. Y besame, amame, arrastrame al pozo sin fondo al que conducen tus pupilas, el único donde siempre he querido deslizarme para desaparecer. Por fin te encontré. Mírame, dejá que tu mirada me consuma hasta la memoria, que no quede ni un rastro de lo que fue de mí. No me interesa que el mundo me recuerde, solo quiero ser parte de vos. No me importa que le pertenezcas a alguien más. Decime que te vas a quedar conmigo para siempre y prestá mucha atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estoy seguro de que voy a intentar convencerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haga lo que haga, no me dejes decir que no.&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771432761/fictograma/Portada_dy8nmg.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771432761/fictograma/Portada_dy8nmg.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:40:59 +0000</pubDate></item><item><title>Vilmente hermoso</title><link>https://fictograma.com/d/2001-vilmente-hermoso/1</link><description>&lt;p&gt;Sería fácil decir que la noche era distinta, un poco más alegre de lo normal. Incluso alguno de los animales que en el llano campo pastaban no querían dormir. Sería fácil describir aquel acontecimiento como algo mágico, inusual, vilmente bello. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La complejidad de aquel momento no deja retratarlo fácilmente, ni mucho menos lúgubre. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se podría decir que la estrella esquiló a las ovejas, alimentó a las vacas, hizo crecer la hierba y, si no fuera poco, también renovó por completo la madera que rodeaba el corral. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Increíble, ¿verdad? Fue como un chasquido, como el silbido de una aguja de reloj, la delgada, la insignificante, la que marca la diferencia entre instantes. Así de larga fue la noche, un pequeño segundo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonó un segundo chasquido, la noche no había terminado, no a ojos de la estrella. Aun así, su luz no pudo volver a esquilar a las ovejas, las vacas no querían seguir comiendo, el pasto creció tanto que no aceptó su divina ayuda. Tal vez la madera podría haber sido renovada, sin embargo, algunos postes se mezclaron con las malas hierbas, y las espinas se clavaban en la muerta tierra como pequeños cristales se esconden en la arena.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrella no era la que iluminaba, había millones de ellas en el mismo cielo. Tampoco arreglaba, ni siquiera alimentaba. Todo eso era obra del tiempo, de los chasquidos del reloj. Por eso era vilmente hermosa, porque todos se fijaban en ella. Nadie se preocupaba por el segundero. &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:45:03 +0000</pubDate></item><item><title>Ripley</title><link>https://fictograma.com/d/2002-ripley/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771463033/fictograma/RIPLEY_1_k2ajvq.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771463033/fictograma/RIPLEY_1_k2ajvq.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo llamaba mi atención sobre mi madre: sus ojos. Nos separaba solo el ancho de una mesa, por lo que no me fue difícil contemplar la abulia en su iris. Le estaba hablando de mi trabajo como cocinera, pero en cuanto lo noté, no pude pronunciar una sola palabra más. Esa mujer frente a mí se sentía más como un animal que como un mero desconocido. ¿A quién había metido casa? Tragué con dificultad el último bocado y le pedí, con un desdén cuyo disimulo me fue patético, que se retirara. La llamé “mamá” al despedirme, pero me dejó un extraño mal sabor de boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vigilé su partida: desde que cerró mi puerta hasta que subió a su coche. Me dieron escalofríos al ver lo ajeno de sus movimientos, como si se tratase de un recién nacido intentando interpretar un papel que conocía de memoria, pero que aún no sabía habitar. Poco me faltó para caer en semejante farsa. Quienquiera que fuera esa &lt;em&gt;cosa&lt;/em&gt;, sabía de mi intuición, pues desde el coche de mi madre me observó con quietud. Sabía que miraba a través del pestillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No concilié el sueño aquel día; pensaba en llamar a mi abuela apenas el primer rayo de luz fuera visible. Así lo hice. Tras algo de espera, la contestadora prosiguió dictando una serie de números que no me interesaban. Resolví llamar a mi hermano. Cuestionó lo obvio: “¿Cómo podría alguien imitar de semejante manera a un conocido de toda la vida?”. Él no lo podía concebir, y yo tampoco quería. Nadie, en sus tantos años como psiquiatra, le había comentado de una preocupación de tal escala. Preocupado, dijo que acudiría a mi hogar, intentando consolarme, intentando hacerme volver a mis cabales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperé encerrada en mi casa, vislumbrando por la ventana que las calles se vaciaban más y más en cuanto pasaban los días. Mi hermano jamás llegó. Tomé las llaves del coche y me dirigí a su casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al tocar la puerta, él salió con su gran sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Hola, qué sorpresa! ¿Cómo estás?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi rostro no dejaba ver la depresión en la que me había sumido al ver sus ojos. No los de mi hermano, sino los de mi presunta madre. Recuerdo haber callado por unos cuantos segundos incómodos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Estás bien?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debía responderle ya que temía enfrentarlo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bien, sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y qué haces aquí?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿No recuerdas que habíamos quedado para cenar en aquel restaurante de siempre? —inquirí intentando sonar convincente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ah, es verdad! Lo olvidé por completo, ¿te parece si…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, está bien, otro día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di media vuelta, intentando no sucumbir al apuro que sentía mi corazón. ¿Quiénes eran &lt;em&gt;ellos&lt;/em&gt;? ¿Desde cuándo está pasando esto?, me preguntaba, y finalmente una idea terrible se cruzó por mi mente: ¿Y si eran la misma &lt;em&gt;cosa&lt;/em&gt;? Encendí el coche y cerré la puerta. Mis manos temblaron sobre el volante al mismo tiempo que veía a mi hermano, iluminado por el foco de mis luces, saludando en la vereda. No… no era mi hermano. Pisé el pedal, y en cuestión de segundos, su cuerpo se estrelló contra el parabrisas y luego contra el techo. Si bien lo hice deliberadamente, una gran angustia pesaba en mi garganta; aturdida, intenté reorientar mi vehículo, pero terminé chocando contra un poste. Ignorando el dolor que se palpaba en mi sien, bajé del coche. Lo vi, inerte, doblado entre una valla de madera puntiaguda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambaleé hasta casa, llorando. Pensaba en los hechos. Me sentía enferma; algo no iba bien, y aun así, esto me daba más certeza. ¿Qué debía hacer? Busqué más ayuda, sabiendo que sería arriesgado. Llamé a todas las casas de conocidos pero ninguno respondía. Subí al segundo piso de mi casa y, apartando una cortina, logré atestiguar un barrio inhóspito, de extremo a extremo. Solo una casa parecía tener luz: la de mi madre, pero no duró mucho. Las luces se apagaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un motor se escuchó, y dos haces de luces emergieron, cerca de la casa de mamá. Aquellas luces avanzaban por la calle que daba a mi casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensé en huir, pero también pensé en ellos, en mi familia. No quería que mis ojos murieran. Tras cuestionarme unos minutos, el timbre sonó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Estás ahí? —dijeron dos reconocibles voces al unísono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con mi vista crispada, me asomé por el pestillo. Una &lt;em&gt;figura&lt;/em&gt; enhiesta pero amorfa esperaba, intentando imitar a mi madre y hermano al mismo tiempo. Sentí el pronunciado peso de las ojeras en mi cara, acompañado por una total falta de esperanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Estás ahí? —insistió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pude emitir ningún ruido verbal. El sótano me pareció oscuro cuando bajé, pero entendía que afuera era peor. Colgué una soga alrededor de un caño grueso y oxidado y, con ayuda de una silla, logré que mis ojos acompañaran mi cuerpo en su totalidad.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 01:02:46 +0000</pubDate></item><item><title>EL FANTASMA DE PLAYA ESQUIVAL</title><link>https://fictograma.com/d/2003-el-fantasma-de-playa-esquival/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771463569/fictograma/1000174293_chdlid.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771463569/fictograma/1000174293_chdlid.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hola, quisiera que dieran su opinión acerca de esta historia que estoy desarrollando con un amigo. Nuestra intención es hacer un corto animado con esto. Por el momento deseo que den su opinión acerca del guión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EL FANTASMA DE PLAYA ESQUIVAL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PERSONAJES&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MIRANDA SALAZAR, LUIS JEFFERSON ………………………. Jefe del departamento de policía de la ciudad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MIRANDA ORTIZ, MARÍA ELENA ………………………………… Estudiante de universidad, hija de Jefferson&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FERNÁNDEZ CASTELLÓN, EZEQUIEL ISMAEL ………………………. Policía del departamento de investigaciones, (Detective a cargo del caso 10A-210730).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TÓRREZ FIGUEROA, LUIS ALBERTO ……………………….     Policía del departamento de investigaciones, (Parte del equipo de Fernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PILAR MARTÍNEZ, ANA CATARINA ……………………….         Mejor amiga de Elena, estudian en la misma universidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EL MUTILADOR DE CÁNCER ………………………………         Asesino en serie de identidad desconocida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TRABAJADOR, ÁLVARO ………………………………                    Un trabajador del cine Siglo Nuevo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RAMÍREZ PALACIOS, MARTÍN EMILIO……………………………… Policía del departamento de informática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ANDRADE ESPOSITO, JUAN CARLOS ……………………………… Amigo misterioso de Elena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESPOSITO DI MARCO, YANETH FIORALBA ……………………………… Madre de Juan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CASA DE LOS MIRANDA:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentado en la mecedora, Jefferson espera impaciente el regreso de su hija. Corrían las 10 p.m.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Uno pensaría que el sentido común, es suficiente para saber que en esta ciudad luego de las 9 no es seguro andar por la calle. Pero ella siempre se acomoda a su imprudencia”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;La manija de la puerta hizo un sonido como si la estuvieran forzando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una queja de la persona responsable resonó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ELENA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Esta mendiga cerradura no sirve! Tienes que reparar esa puerta Pa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jefferson se levanta del asiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es muy tarde para andar en la calle, ¿No sabes lo que ocurre allá afuera?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ELENA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguna de estas personas me hará daño, relájate Pa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Igualmente, no te quiero deambulando por ahí después de las nueve!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elena se limitó a sonreír ante su orden sin amenaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo que más me molestaba era que tuviera razón, en esta ciudad perdida por el amor de Dios, era el único ser que nadie se atrevía a tocar. Los maleantes del barrio la respetaban, la apodaban la Santa sin rosario. A donde fuera ayudaba a quien lo necesitara, un rasgo de su madre”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflexionaba Jefferson mientras se servía una taza de café para sus nervios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día siguiente se despertó junto al sonido de la alarma, de inmediato comenzó su rutina de la mañana. Tomó el primer autobús a la estación de policía, mirando de reojo su moto dañada, con evidentes fallas en los frenos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el transcurso del autobús se dedica a rememorar los acontecimientos de los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta ciudad no fue siempre así, en mi niñez aún se caminaba con cierta seguridad. Bastaron dos guerras civiles para destruir toda la región baja del país. Este lugar resultó ser el más afectado, el crimen se instaló a las anchas de la ciudad, sucumbiendo a las pandillas, siendo apodada el lugar sin ley”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;ESTACIÓN DE POLICÍA:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El letrero del autobús alumbraba repetidas veces para avisar de la llegada a la parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jefferson se bajó, caminando a la estación de policía. Subió a las escaleras rumbo a su oficina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez instalado ahí, organizó su escritorio, que tenía montones de papeles por el cierre de varios archivos del día de ayer, un golpeteo en la puerta, lo hizo reincorporarse a su silla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡PASE!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LUIS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Buenos días señor! Me envía el oficial Fernández&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Fernández? ¿Ahora que quiere?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LUIS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desea que se estimen más recursos para el caso…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis empieza a leer el nombre del caso escrito en la carpeta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso 10-A-21-07-30&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya te he dicho Luis que digas de una vez el nombre del criminal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LUIS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prensa lo llama el “El cámbaro de Julio” o “El fantasma de Playa Esquival”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Jefferson prendió un cigarrillo Marlboro, acto seguido abrió la ventana que daba a la calle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ezequiel conoce mi respuesta, no destinaré mas fondos a un caso perdido. Suceden miles de estas cosas a diario y no perseguiremos al más escurridizo entre ellos. “Empieza por lo fácil y sigues con lo difícil” Un viejo dicho de mi abuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LUIS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero señor-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡NADA! ¡No quiero ir hablar más de esto Luis! Te asignaremos a vos y a Ezequiel a otro caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis estaba a punto de salir derrotado, hasta que otra serie de golpes en la puerta interrumpió el tenso ambiente de la habitación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Pase!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ELENA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué nunca lees mensajes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se llama trabajo hija&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;ELENA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como sea, olvidaste tu almuerzo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sacó de una bolsa negra un tapper transparente, con arroz, aceitunas y pescado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Gracias, pequeña!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ELENA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, hoy llegaré tarde a la casa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jefferson frunció el ceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿A dónde irás? ¿Con quién? ¡¿Ya olvidaste lo que hablamos ayer?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ELENA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al cine. Con un amigo. Yyy, no te preocupes, volveré antes de las siete. No todo es drama en la vida Pa. ¡Adiooós!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salió Elena, con prisa de la oficina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LUIS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Su hija es un ángel!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¿Disculpe?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LUIS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es con mala intención. Nadie de mi familia sería tan amable de venir a la estación solo por mi almuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Así es ella! ¡Ahora vete de mi oficina!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis se marchó cabizbajo, por su lado, Jefferson se concentró en atender llamadas, firmar documentos, y entrar a una reunión que lo mantuvo ocupado el resto de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo antes de salir, una mano lo sujeto del brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EZEQUIEL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quisiera una charla rápida señor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que sea rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ezequiel lo atrajo hasta uno de los bancos metálicos afuera de la estación, le ofreció un cigarrillo antes de encender el suyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creí haber dicho que fuera rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EZEQUIEL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca está de más uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Extendió el cigarrillo a Jefferson, quien lo aceptó. Ezequiel extrajo el mechero de su bolsillo, y encendió el cigarro a su jefe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He encontrado nuevos indicios en el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡No inventes, ya di mí opinión sobre esto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EZEQUIEL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Solo escuche esto! Recientemente estuve investigando, y creímos que la única conexión entre las tres víctimas era la forma de morir, el género y la edad. Pero con interrogaciones recientes a los testigos, hallé algo más. El asesino busca a mujeres amables, puras, y, sobre todo vírgenes. Así es como gana rápido la confianza de sus víctimas, se muestra como una víctima o alguien indefenso. Uno de los parientes afectados me dio una breve descripción de quien creo es el sospechoso, si tan solo pu-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡YA BASTA EZEQUIEL! ERES DE NUESTROS MEJORES OFICIALES Y DESPERDICIAS TU TALENTO EN ESTO. No lo permitiré más, mañana mismo te asigno a otro caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ezequiel apretó sus labios y asintió sutilmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EZEQUIEL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buenas noches jefe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asombrado por la obsesión incomprensible de su trabajador, Jefferson entró a una cafetería cercana a pedir un café, como su habitual forma de desestresarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando vio la hora en su reloj, eran las 6 p.m. la hora límite para marcharse a casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ingresar en la casa llamó a su hija, luego recordó que llegaría hasta dentro de un rato, encendió la tele, estaban pasando un maratón de su serie favorita, ignorando el hambre, cerró sus ojos un rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al despertar dio otra mirada a su reloj, ya eran las ocho y ni rastro de su hija, llamó a su celular, el cual sonaba sin respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Siempre con esa manía, un día me matará del susto”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcó al celular de su mejor amiga, a buscar respuestas de su paradero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ANA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Buenas noches señor Jefferson!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ana, ¿Está mi hija contigo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ANA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fíjese que no, ella solo me comentó que iba al cine, luego me chateó a la siete para quedarse a dormir, pero después no ha contestado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llámame si vuelve a hablar contigo, no contesta mis mensajes, ni llamadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ANA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le avisaré al instante, no se preocupe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jefferson no se decidía en que hacer, luego pasó por su mente el rastreador que había hecho instalar en el celular de su hija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió su laptop del trabajo, entró en la aplicación. El escáner empezó a detectar la señal. En el mapa, el punto se situaba en el cine. Arrancó su viejo auto rumbo al cinema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar se corrió al vestíbulo, donde marcaba la app su ubicación. Analizo todas las sillas y lugares, sin lograr hallarla. Se dirigió a la caja a preguntar por ella, un muchacho joven lo atendió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ÁLVARO, TRABAJADOR&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Para que función desea su boleto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estoy aquí por otros motivos, ¿De casualidad has visto a una muchacha de mi tono, pelo castaño, ojos gato? Verás es mi hija, y el gps marca que está en el cine, pero no la veo en ningún lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ÁLVARO, TRABAJADOR&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo a alguien así. Solo déjeme ver algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se agachó buscando algo en uno de los estantes de debajo de la caja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya entiendo porque la recuerdo, en su celular tiene una foto de ella. Lo encontré botado en una de las sillas, es este, sin embargo, debe venir ella misma a recogerlo. Ya hemos tenido problemas por entregar cosas perdidas a supuestos familiares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No importa, si viene por el dígale que me llame.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ÁLVARO, TRABAJADOR&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Con gusto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la noche Jefferson se adentro en una búsqueda profunda por su hija, era un hombre impaciente, como para esperar a que fuera al cine por su celular, además tenía un grave presentimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvió al cine para solicitar permiso de ver las cámaras, alcanzó a verla con un hombre, en el mejor de los casos era una escapada amorosa, en el peor, no quería ni imaginarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntó por todo el barrio, pidió a unos delincuentes buscarla a través de sus redes clandestinas, prometiendo perdonar sus próximos crímenes, llamó a todos sus amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerca de la medianoche y sin nadie conocido conociendo su paradero, aumento sus esfuerzos, llamó a amigos para unirse a su búsqueda, pidió favores, solicitó a informática encontrar al sujeto que apareció en las grabaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminando la madrugada, Martín envió los datos del hombre en el video.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Te tengo malnacido. ¡Como le hayas hecho algo a mi hija!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prosiguió a acelerar a la dirección escrita en el documento. Con el sol naciendo en el horizonte.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;CASA DE LOS ESPOSITO:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez en la dirección, tocó el portón negro repetidas veces, hasta que una voz demandó calma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JUAN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué tanto alboroto? ¿Lo conozco?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, pero a mi hija sí. Dile que vengo a llevármela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JUAN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué habla?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡NO TE ATREVAS A JUGAR CONMIGO NIÑO!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JUAN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Aguarde! ¡Si habla de Elena, el-lla, ella no está aquí! En cuanto terminó la película dijo que se iba a su casa. Se lo juro, puede bajar el puño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡MIERDA, no me jodas, estás mintiendo!&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;YANETH&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién está en la puerta Juancho?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JUAN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Nadie mamá! Oiga, le juro que no vi a Elena después del cine, agarró un taxi, y luego no la vi de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Completamente eufórico, Jefferson estuvo a punto de golpear a Juan, ante la impotencia de no saber el paradero de su hijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YANETH&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡OIGA USTED, NI SE ATREVA A TOCAR UN PELO DE MI HIJO!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jefferson entró en razón y soltó la camisa de Juan, antes de cometer un gran error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡ESO ES MÁRCHESE, SI VUELVE A MI CASA LLAMARÉ A LA POLICÍA!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hartó de vergüenza, se esfumó apenas entró a su auto rumbo a su casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confundido por sus conjeturas, Jefferson no pudo hacer más que, esperar a que su hija llegara sola a casa. Ya había pasado un par de veces que se ausentaba, aunque siempre avisaba de alguna forma. Esta vez, podía deberse a perder su celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguro se quedó en alguna iglesia ayudando como ya había ocurrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se alistó para el trabajo, esperando al autobús rumbo a la estación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transcurrió la mañana sin mayores noticias de su hija, esperando que se dignara a aparecer en el almuerzo. Siguiendo con las noticias matutinas de la estación. El resto de la oficina notaba su extraña actitud decaída.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casos tan hilarantes como asesinatos, y tan cotidianos en otra ciudad como una pequeña pelea en un bar, eran el pan de cada día en la estación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando estaba decidido en ir a almorzar, Ezequiel lo detuvo.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;EZEQUIEL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Señor necesito una charla urgente con usted!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Ahora no es buen momento!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EZEQUIEL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Esto es serio, el asesino de mujeres volvió a matar! encontraron un cadáver en la playa de Corinto, ¡Con este ya serían cinco asesinatos, no podemos ignorarlo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡DIJE QUE LO OLVIDES! ¡¿QUEDO CLARO?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los gritos hicieron eco en todo el segundo piso, orientando todas las miradas de la oficina en ellos. Ezequiel se retiró malhumorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin su hija para hacer almuerzo, se resignó a comer algo en la cafetería. En una de las mesas encontró a Martín. Se sentó a su lado, sin muchas ganas de platicar por lo acontecido, en su seguía imaginando alternativas del lugar en donde está su hija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La última vez que ocurrió algo así tenía diecisiete años, se escapó para ir a una pijamada donde Ana. Ana fue su cómplice en aquella ocasión. Eso significa que puede Ana estar encubriéndola de nuevo”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MARTÍN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Jeff?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jefferson seguía atascado en sus pensamientos, sin prestar la menor atención a su alrededor.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si la está encubriendo, debe tener algún amante. Sabe que no la dejaría quedarse en casa de otro hombre”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MARTÍN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Jeff!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Quizás salió a una fiesta. ¡Imposible, ella detesta esos lugares! O fue a casa de algún otro amigo”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MARTÍN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡JEFF!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mencionó algo de una ONG hace unos días ¿Estará haciendo algo allá?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MARTÍN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡JEFFERSON MIRANDA!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JEFFERSON&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡QUE MIERDA QUIERES MARTÍN, ESTOY PENSANDO EN ALGO IMPORTANTE!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Martín no respondió, solo quedo viendo al televisor colocado arriba en la pared, Jefferson notó que temblaba mucho al sostener su taza, al voltearse, vio el noticiero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;REPORTERA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡El día de hoy a las 10 a.m. se encontró otro cuerpo mutilado, en una de las playas de Corinto! el sujeto que lo halló se comunico enseguida con las autoridades, quienes en un breve vistazo determinaron que es otra víctima del asesino apodado “El Cámbaro de Julio”, la reciente fallecida al igual que las anteriores, tenía el símbolo del zodiaco cáncer a la par de su ombligo, tallado con un cuchillo. En este caso el asesino mutiló ambos pechos. La credencial de la víctima fue hallada en uno de sus bolsillos, su nombre es;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MARÍA ELENA MIRANDA ORTIZ&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 01:13:24 +0000</pubDate></item><item><title>12 Días con Eclesiastés #1</title><link>https://fictograma.com/d/2004-12-dias-con-eclesiastes-1/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 1 🌱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;«Nada tiene sentido —dice el Maestro—, ¡ningún sentido en absoluto!».&lt;br /&gt;
Eclesiastés 1:2&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hermano, hermana, comenzaré con lo básico y fundamental que Salomon expone repetidas veces a lo largo de todo el libro; una realidad que a muchos le puede doler, a otros perturbar. Una verdad que las personas rara vez la digieren, dejándolas a medio masticar entre las muelas pero que tarde o temprano deberán tragar: ¡Nada tiene sentido en este mundo!  Si, así es. Todo lo hecho, todo lo probado, todo lo consumido, todo lo invertido, todo lo aprendido, todo lo vivido…Absolutamente nada de este mundo tiene un sentido palpable; &lt;em&gt;es como perseguir al viento (v.14).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y pensarás ¿no es Dios quien creó todas esas cosas?  ¿Acaso Dios creó algo inutil? Por supuesto que no. La creación de Dios fue perfecta en todo su esplendor al inicio del mismo tiempo. La complejidad de la creación fue desde un principio perfectamente calculada y dispuesta en el orden  correcto bajo el mejor de los artesanos. Ahora bien, debemos considerar el factor externo a todo esto: la corrupción de la creación. La obra que el enemigo hizo y continúa hasta el día de hoy. No por nada en la Palabra se habla repetidamente de la restauración de todas las cosas: el día del Señor. ¡Cielo y tierra nueva! (Ap. 21:21) El cielo y la tierra pasarán, es algo inevitable y predestinado desde el principio. Por ello, dejemos de aferrarnos a aquello que es completamente temporal y pasajero, atado al tiempo con cadenas irrompibles, totalmente separado de lo divino: lo mundano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No importa cuánto veamos, nunca quedamos satisfechos. No importa cuánto oigamos, nada nos tiene contentos. (v.8)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mundo, implacable en su avance temporal, nos recuerda lo poco que podemos cambiar lo inevitable: &lt;em&gt;Las generaciones van y vienen, pero la tierra nunca cambia. (v.4).&lt;/em&gt; El sol hace su mismo recorrido una y otra vez, ignorante de nuestras ambiciones, el viento sopla indiferente a nuestros logros, ganamos enteras fortunas pero el mar sigue igual de lleno. Lo que hayamos logrado en nuestras vidas no influirá en lo más mínimo en el curso de acción del mundo, pues su destino está pactado. Todo aquello formado por materia y energía desaparecerá en el fin de los tiempos, cuando el Cordero finalmente vuelva por su iglesia amada. &lt;br /&gt;
Aprendamos a aferrarnos a aquello inmaterial, a lo no perecedero, al Santo por siempre, apartado de lo corruptible: Cristo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tus logros y posesiones pasarán, más los frutos de tu fe y obediencia perdurarán en Cristo por la eternidad. Recuerda, somos participantes junto con Él de la perpetuidad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 02:57:56 +0000</pubDate></item><item><title>Mini devocionales #2</title><link>https://fictograma.com/d/2005-mini-devocionales-2/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El oír la Palabra 🌻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mirad, pues, cómo oís; porque a todo el que tiene, se le dará; y a todo el que no tiene, aun lo que piensa tener se le quitará.&lt;br /&gt;
Lucas 8:18&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuenta la historia que un joven discípulo acudió a su maestro y le preguntó:&lt;br /&gt;
 -Maestro, ¿cómo puedo aprender de verdad?&lt;br /&gt;
El anciano sonrió y le llevó hasta un arroyo. Se sentaron junto al agua, y el maestro dijo: -Escucha.&lt;br /&gt;
El discípulo prestó atención y, tras un momento, respondió:&lt;br /&gt;
-Oigo el agua fluir.- El maestro asintió.&lt;br /&gt;
-¿Qué más?- El joven afinó el oído.&lt;br /&gt;
 -El viento en las hojas… y unos pájaros cantando.&lt;br /&gt;
El maestro sonrió de nuevo. -¿Y ahora? -&lt;br /&gt;
El discípulo cerró los ojos y se concentró aún más. - Escucho el roce de la hierba, el zumbido de un insecto… incluso mi propia respiración.-&lt;br /&gt;
El maestro colocó una mano en su hombro. - Has aprendido a escuchar lo que antes menospreciabas. Escucha atentamente, no solo con los oídos, sino con el espíritu; sólo entonces podrás oír cosas que antes te eran veladas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El discípulo aprendió una valiosísima lección aquel día, y es algo que todos los hijos de Dios, sin excepción, lo ejerciten en sus vidas. Cuántas veces nos levantamos a las nueve un domingo a la mañana, desayunamos, vamos al culto de las diez y nos vamos a eso de las doce, listos para almorzar. Para muchos esto no supone nada fuera de lo normal; es más, es “lo mas normal” de un domingo cualquiera. ¿Has visto algo fuera de lo común? ¿Y el lapso entre las diez y las doce? ¿No hubo nada? ¿Simplemente son dos horas vacías, previas a la acción nuevamente? Lo que sucede es que entre el “vamos” y el “nos vamos” del culto no queda más que un espacio vacío, un interlineado entre dos líneas de texto cuya única función es separar dos elementos, sin perder la continuidad. Lo mismo puede aplicar en cualquier momento de comunión privada con el Señor, ya sea orar, estudiar su palabra o adorarle. &lt;strong&gt;El problema está en cómo escuchamos.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Lo que Dios te habla:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;¿Cómo lo retienes? &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Aquello que escuchas ¿Queda permanentemente en tu interior? ¿La palabra vive dentro de tí? &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;y a todo el que no tiene, aun lo que piensa tener se le quitará.”&lt;/em&gt; Observando el texto original, es importante detenernos en la palabra “&lt;em&gt;éjo”&lt;/em&gt; la cual es traducida por “tener”, pero que tambien puede significar “mantener” o “sostener”. Implica una acción continuada de posesión, permanente, sin vencimiento. Que la palabra de Dios no solo llegue a nuestra mente como turistas, sino que encuentre allí una residencia permanente y continua, visitando su morada todas las veces que sea posible para su meditación y puesta en práctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Amigo mío! Dios existe, y tiene algo para decirte. Haz la prueba, destapa tus oídos…y te sorprenderá  😁&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 03:04:54 +0000</pubDate></item></channel></rss>