<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 12:53:20 +0000</lastBuildDate><item><title>Una noche fría en Roquia: Capítulo 3</title><link>https://fictograma.com/d/1893-una-noche-fria-en-roquia-capitulo-3/1</link><description>&lt;p&gt;Anochecía en el conventillo “La yacumama”, las madres de la docena de niños que jugaban en el embarrado patio central se asomaban por los balcones para llamar a sus hijos en idiomas  extranjeros tan variados como el  valato, el bratko y algunos de los miles de dialectos  del desierto. Esa enorme casa comunal de dos pisos era habitada principalmente por inmigrantes y familias pobres del interior del país lo que provocaba, sobre todo en días festivos, que aquello pareciera más una feria multicultural que un conventillo perdido en las entrañas del arrabal roquiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia estaba terminando de cocinar pero al escuchar desde la ventana a sus vecinas llamando a sus críos, salió del diminuto “departamento” de dos habitaciones donde vivían  y se apoyó en el balcón para seguir su ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Chicas, vengan a poner  la mesa que ya está la comida! —les gritó  a sus hijas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Un ratito mas mami! —rogó Tini que se encontraba leyendo sentada contra pequeño un establo que un vecino había armado para su unicornio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le gustaba leer en compañía de aquel animal que en opinión de Ignacia era bastante repulsivo.Se trataba de un unicornio enano bastante flaco al que le revoloteaban moscas alrededor y tenía sus rosadas crines llenas de suciedad. Su dueño solía llevarlo a las plazas de barrios más acomodados y cobrar por pasear a los niños en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Terminamos este juego y vamos— dijo Tina dedicandole su mirada más compradora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La otra melliza  estaba  jugando al elástico con una niña de su edad, hija de unos actores de sainete que vivían dos  puertas  a la derecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nada de “un ratito mas” señoritas , vengan a comer qué hace frío y se van a enfermar — declaró ignacia inflexible — y limpiensen los zapatos antes de entrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas no tuvieron más opción que obedecer y subieron de mala gana por la desvencijada escalera de metal que temblaba y crujía cada vez que daban un paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de niños jugando, en el patio  también se encontraban varios adultos sentados en cajones de verdura que compartían mate para paliar un poco el frío. Ellos escuchaban novelas y noticias  alrededor de una vieja radio, propiedad de un vecino quien la prestaba a cambio de que todos pusieran plata para las pilas. Al ver a Ignacia en el balcón, varios de los vecinos la saludaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Salute doña Egnacea! — le gritó con alegría  una mujer con un marcado acento valato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo anda doña Ricci? ¡Después le tengo que llevar unos zapatos a su marido para que me los arregle!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Todo bene ¿eo usted? ¿ia consegueo laboro como maga?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eee si, casi..estoy en eso… — respondió Ignacia algo incómoda..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Boeno, coalquer cosa en la fabreca de tela sempre necesitan gente, io la puedo hacer intrar facelesemo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Le agradezco comadre— le respondió  tensando la mandíbula — pero bueno, yo soy maga, así que lo mejor es que trabaje de maga ¿no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero no sea terca mujer — se metió un vecino de origen castaganes llamado Manolo que revoleaba un botella de cerveza de un lado para el otro — que  hoy en día todos tenemos que tener más de un currillo para llegar a  fin de mes, mire pues mi peluquero que ahora agarra changas como detective privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es verdad— afirmó un mulato que había perdido un brazo trabajando en las minas de cristal morel — y el colorado que atiende la pulpería de la esquina fue actor, mago, payador, espadachín y consejero de un rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese es un chamuyero, no le creas nada de lo que te cuenta— comentó alguien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento las niñas llegaron hasta donde estaba Ignacia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vamos, metanse adentro y pongan la mesa — les ordenó Ignacia algo irritada por la conversación con sus vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas obedecieron inmediatamente, sabiendo que sus objeciones no llegarían a buen puerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Gracias por sus consejos vecinos! Nos vemos mañana si el pastor quiere — se despidió Ignacia tratando de sonar genuina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos le devolvieron el saludo  y se relajo un poco, después de todo, eran buena gente y la constante ayuda que le habían ofrecido desde que se mudaron había hecho más soportable el cambio brusco de la libertad del campo al hacinamiento de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al entrar vio que las niñas ya estaban poniendo los cubiertos y vasos en la  mesa ratona donde comían las tres, el lugar era tan pequeño que una mesa más grande no hubiera entrado. Fue hasta el fondo donde estaba la cocina, cerró la garrafa para no desperdiciar el gas y se puso a servir la humeante comida en los platos con una mano, mientras que con la otra tomó un trapo y empezó a limpiar una mancha de grasa  que había en la pared.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Martina ¿que dijimos sobre leer en la mesa?— regaño a su hija, aunque le estaba dando la espalda y no podía ver lo que hacía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué?¿Cómo  supiste?— preguntó Tini confundida, dejando su libro de quirofotónica avanzada a un costado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Será que te conozco como si te hubiera parido ¡Y vos deja eso Agustina!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero si no hice nada!—  exclamó Tina ofendida, mientras escondía el petardo casero que tenía en la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia término de servir la comida, pero la mancha no cedía ni un poco al constante refriegue, por lo que continuó pasándole el trapo con más fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Claro, te pensas que soy zonza yo, agarren sus platos por favor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas obedecieron. La mancha en la pared no cedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y bueno, cuentenme ¿cómo les fue en su primer día?— les preguntó a sus hijas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agarró de la alacena una botella con un líquido de limpieza, embadurno el trapo y volvió a pasarle a la pared. La mancha no cedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tini se puso a contar con alegría, que su nueva maestra la felicito por todo lo que sabía y dejó deslizar que iban a necesitar más útiles escolares. A Ignacia los dedos empezaron a dolerle por refregar tanto, pero la  mancha no cedía. Tina se quejó de que le habían retado injustamente  por un malentendido que no había sido su culpa. La mancha no cedía. Ambas mellizas empezaron  a discutir por algo que no  llegó a escuchar. La mancha no cedía. Algunas lágrimas empezaron a deslizarse por las mejillas de Ignacia, no podía conseguir trabajo, no sabía cómo iba a pagar el alquiler ni cómo iba a comprar las cosas que necesitaban sus hijas… y la condenada mancha no cedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien llamó a la puerta dando fuertes portazos. Descolocada, Ignacia se secó la cara rápidamente y fue a ver qué pasaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el conventillo había un pacto no escrito en el que todos parecían conocerse  y velar por la seguridad de todos. Tal vez por eso, resultó alarmante para la mayoría de  los que deambulaban por el patio, que unos  minutos  después de que se despidieran de Ignacia, entrará una mujer desconocida con aspecto maltrecho por el portón que daba a la vereda  e intentara subir las escaleras con paso errante antes de que el portero la detuviera. Ignacia abrió la puerta con cautela sin saber quien podría ser a esas horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ahí está! — le gritó Soledad al portero que la tenía agarrada del brazo, señalandola directamente con el dedo — ¡A ella la vengo a ver!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia se quedó sorprendida del aspecto de Soledad por lo que  tardó  en reaccionar .Era la misma mujer a la que le había ido a pedir trabajo esa tarde, solo que ahora, parada en su puerta  tenía un ojo morado, el labio partido y una de sus manos estaba vendada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mamá ¡decile a esa señora que no se señala! — le exigió Tina desde adentro del departamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señora Kankay ¿es verdad que esta… persona… es su invitada? — la interrogó el portero haciendo que su potente voz se escuchara en todo el conventillo y sin soltar el brazo  a Soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portero se apedillaba Kotrov y todos se referían a él así, ya que nadie sabía su nombre de pila. Era un hombre fornido  de unos cincuenta años, veterano de las  guerra  bratkas que usaba un frondoso bigote negro. El era el otro motivo por el que ese conventillo era un lugar más agradable para vivir que cualquier otro en el arrabal ya que de forma tranquila pero  implacable se aseguraba de mantener fuera a los cafiolos, a los compadritos pendencieros y a los traficantes de mayaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eh…si, ella viene a verme a mí, es una colega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueeeno, yo tampoco diría “colega” — aclaró Soledad— Yo estudié durante una década en la mejor facu…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No me importa — la interrumpió Kotrov  soltandola y dándose media vuelta — solo le voy a pedir que no provoque más alborotos o voy a tener que expulsarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad tuvo que morderse la lengua para no responderle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Veni Sol — la invitó a pasar Ignacia haciéndole señas con las manos— recién hice la cena ¿querés comer con nosotras?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad estaba por decir que no, que estaba apurada, que necesitaba hablar con ella urgente y que su nombre no era “Sol”. Pero  de solo pensar en comida su estómago rugió. Trato de recordar la última vez que había comido y  el vago recuerdo de haberse engullido un pan con manteca esa mañana fue lo único que llegó a su mente. Y claro, ese pan lo había vomitado recientemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—See, dale— contestó y avanzó rengueando  hacia la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Woaaa, usted es re alta señora ¿como creció tanto? — le preguntó Tina apenas cruzó el umbral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Chicas no molesten a nuestra invitada!— les ordenó su madre con nerviosismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eso que tiene en el cinto son pociones y una varita automaica? ¿Usted es una maga como mi mami?— acotó Tini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia tembló aterrada por cómo podía llegar a reaccionar Soledad, pero esta miró a las niñas con un gesto dulce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy así de alta porque cuando era chica como ustedes siempre comía frutas, verduras y esas cosas — le respondió a Tina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y si, soy una maga…como tu mami — dijo dirigiéndose a Tini de igual forma, aunque la última parte  la pronunció con un indisimulable tono de desagrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Les dije que no molesten a nuestra invitada —dijo Ignacia sin gritar pero apretando los dientes con tal fuerza que parecía que se le iban a partir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas empezaron a comer inmediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentate acá Sol —le dijo Ignacia a Soledad volviendo a su tono cálido habitual y  ofreciéndole una silla enfrente de un plato de comida — yo me había servido, pero justo me llené con unos mates que me tomé hace rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿Y esto qué es? — preguntó Soledad sentandose y señalando  la masa grumosa similar al arroz que había en su plato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es quinoa, probala que es super sana y rica ¿o no chicas?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siiii…— dijeron las mellizas al mismo tiempo de forma nada convincente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si ustedes dicen…— dijo Soledad antes de masticar un bocado con cara de asco&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces…¿que la trae por acá comadre?—preguntó Ignacia intentando sonar casual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad no contestó enseguida ya que estaba concentrada picando su comida con la cuchara, asqueada y fascinada por la textura de la misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah si, sobre eso — respondió enderezando la espalda repentinamente, recordando de golpe porque estaba ahí en primer lugar— necesito que me ayudes a comprar los ingredientes para un hechizo… y tiene que ser esta noche— concluyó en un tono de urgencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tres horas antes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que Ignacia se fuera, Soledad había tenido un exitoso día de cero clientes por lo que en la última hora había decidido tirarse a dormir una siestita de quince minutos. Siesta que evidentemente se extendió, porque al despertar noto que ya era de noche, la galería estaba cerrada y la maldita hada anchimalen que se encargaba de cuidar el lugar no se había molestado en ir a despertarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se incorporó con dificultad, maldijo al sentir toda la espalda contracturada y volvió a maldecir el doble cuando vio que faltaban varias pociones y artefactos de las estanterías. Se había olvidado de restaurar los hechizos de protección que Mirna había destruido y los pungas locales no se la perdonaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Qué país ! ¡No podes descuidar el culo porque te lo llevan también!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le gritó a nadie en particular, juntó rápidamente sus cosas y salió  afuera para cerrar la  persiana de la  tienda. Fue en ese momento que escuchó los pasos de alguien que estaba a sus espaldas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Respeto tu persistencia Beto, pero hoy me enganchaste en un muy mal día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente  se dio vuelta y  desenfundó su automática para apuntarle a Beto,un ladrón de poca monta que siempre  intentaba  asaltarla cuando cerraba tarde el local.Se podría decir que era la relación más estable en su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, veo que estamos todos envarados— comentó algo sorprendida, al ver las tres varitas que la apuntaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y más sorprendida estuvo cuando se dio cuenta que las personas que tenía delante, no eran quien ella pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soledad Sonne — dijo secamente un hombre rubio llamativamente alto y corpulento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad no entendió si era  una pregunta o alguna clase de anuncio, así que decidió quedarse callada para no terminar en una de esas recurrentes situaciones  donde ella decía algo y la gente a su alrededor se enfurecia sin que supiera muy bien el porqué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre rubio dio un pesado paso al frente. No llevaba consigo una automática común y corriente, sino una más grande cubierta de aleaciones de acero con un mecanismo de presión en vez de gatillo. Tenía que sostenerla usando las dos manos haciéndola parecer más un  bate que una varita. Gracias a este artefacto tan particular es que Soledad supo que seguramente aquel tipo era “El Sota”, la mano derecha de la jefa del infame gremio de changarines, mejor conocido como “el gremio en las sombras”. Es decir, estaba muy pero muy jodida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Buenas noches señorita Sonne —la saludo otra de las personas que la apuntaba. Era muchacho de voz suave, rasgos delicados y vestido con un  traje amarillo canario tan extravagante como caro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad siguió sin responder, solo se limitaba a apuntar nerviosamente su varita intercaladamente a los tres. La tercera de ellos era tal vez la más extraña, se trataba de una adolescenta negra con la cabeza completamente rapada y ojos verdes, que usaba un traje negro de hombre adornado con una corbata llena de pequeños conejos multicolores. Portaba una varita tradicional de madera kiri con un ópalo en el mango. Tenía la mirada un poco perdida y cuando Ignacia la miró, está la saludó alegremente  con la otra mano, como si no entendiera del todo la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nuestra jefa requiere de su presencia en la sede central de nuestro gremio para una reunión de emergencia, nos haría un gran favor si nos permitiera escoltarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tono del muchacho parecía genuinamente amable y al terminar de hablar le dedicó una sonrisa encantadora con unos dientes perfectamente blancos. Pero Soledad no se fijó en eso, sino en que la varita que empuñaba era un modelo Salamander 112 Ts de puro acero , una herramienta carísima que ni siquiera estaba permitido importar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lamentablemente no va a poder ser — contestó finalmente Soledad con calma y metiéndose  disimuladamente la mano que tenía libre en el bolsillo — la próxima decile a tu jefa que si quiere verme no mande matones armados a buscarme o se los voy a tener que volver a mandar chamuscados…&lt;em&gt;¡¡¡Aluhe—cuchral!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al gritar esto, tocó el icosaedro craso que tenía en el bolsillo, este era una especie de roca turquesa modificada con magia que permitía traer a un espíritu fata siempre y cuando se conociera su verdadero nombre. Un método muy poco usado, debido a que los fata se tomaban muy mal ser invocados de forma tan violenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivamente, en el instante que Soledad pronunció su nombre,el anchimalen que resguardaba la galería se manifestó en el techo en  forma de una  tormenta de fuego miniatura. La temperatura del ya caluroso pasillo subió varios grados.En ese estado el anchimalen no tenía boca, ojos o ningún parte del cuerpo, pero aun así,se escuchaba como insultaba a Soledad en un idioma desconocido para los humanos que sonaba como el tañido de cientos de campanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Guárdate eso para después! — le gritó Soledad, le costaba mirarlo directamente, no solo porque su  luz  le hacía mal a la vista, sino por la magia salvaje que  emanaba esa criatura, un poder  primigenia que ningún humano podía  manipular o siquiera entender del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estos intrusos quieren romper y robar toda la galería ¡hacelos cagar fuego!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella conocía el riesgo de lo  que acababa de hacer, pero en su bolsillo tenía preparado un cascabel a prueba de fuego. Su plan, era ofrecérselo después de que  calcinara a esos tarados, apostando a que la naturaleza volátil de los fata le hiciera olvidar que estaba enojado con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estás quedado en ridículo ,Sonne — dijo Sota  con una sonrisa burlona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni él, ni sus compañeros parecían inmutarse, solo la chica  miraba con una fascinación infantil al anchimallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fata  pareció meditar unos segundos sobre las palabras de Soledad,segundos tensionantes para ella, en los que empezó a dudar de si había hecho bien en hacerlo enojar. Para su alivio, el anchimalen se abalanzó como un cometa de furia  contra  los changarines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maga dio un respiro de alivio y terror. Cerró los ojos y dio vuelta la cara para no ver el grotesco espectáculo de tres personas siendo quemadas vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que pasó a continuación debería haberla sorprendido pero que las cosas salieran exactamente al revés de lo que ella planeaba, se estaba volviendo tediosamente común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo siguiente que escucho no fueron gritos, sino una voz femenina diciendo “¡Ay! ¿Quién tiene la panshiita mas lendaa?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió los ojos y vio que la chica rapada había capturado al anchimalen en una burbuja de energía que sostenía con  la punta de su varita. El ser fata al ser atrapado, se había reducido a su forma primal. Es decir, la de un pequeño y rechoncho humanoide de fuego con ojos saltones. No parecía estar molesto por su situación ya que la chica le hacía cosquillas en la panza con su dedo y este no la quemaba sino que se reía con una voz aguda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo lamento Soledad, realmente intentamos hacer esto de forma civilizada — se disculpo el joven de amarillo encogiendose de hombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad se dio cuenta que Sota no estaba con sus compañeros y no se lo veía por ninguna parte. Por suerte, no pasó mucho tiempo para que él mismo delatara su posición dándole un fuerte golpe en la nuca con su automática que la hizo ver todas las estrellas del firmamento. Soledad quedó desorientada por la sorpresa y no tuvo forma de defenderse cuando un segundo impacto en su rodilla la dejó tirada de cara en el suelo, retorciéndose de dolor. El joven de amarillo se acerco a ella con tranquilidad y la apunto,una ráfaga de luz cegadora salió de su varita, golpeando a Soledad de lleno. Todo se volvió blanco, y luego, oscuridad.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:53:35 +0000</pubDate></item><item><title>La voz de Ko</title><link>https://fictograma.com/d/1899-la-voz-de-ko/1</link><description>&lt;p&gt;Un hombre parecía estar sentado frente al vacío mientras las nubes cruzaban el cielo sin reparar en él. Su cuerpo permanecía quieto, pero dentro algo se erosionaba con método, como si la consciencia limara el alma a fuerza de insistir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La vida es así. Un día estás sentado en una oficina; otro, en la cima de una montaña, observando cómo el atardecer se retira igual que el tiempo que desperdiciaste. Piénsalo. ¿Eres inútil? No. Tienes capacidades. Talentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viento pasó. Él no respondió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Muéstranos kotaro. Este descanso no es más que una excusa elegante para huir de la realidad. Tienes que—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tengo que volver a casa —dijo en voz baja—. Haz silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se incorporó. Enderezó la espalda por inercia, —La figura de un hombre bañada por el sol solo conserva dignidad cuando aún cree tener control sobre sí mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El camino hasta la parada del autobús transcurrió sin palabras. Al subir, evitó levantar la vista. El vehículo crujió al arrancar. Se sentó junto a la ventana. Árboles, postes, sombras. Todo pasaba con una neutralidad insultante. Apoyó la frente en el cristal. Dentro del autobús sonaba una canción alegre, voces cantando algo que no le pertenecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La ignorancia, mal llamada felicidad, no es más que el agotamiento del ser después de haber sido usado como herr—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quiero dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dormir en un transporte—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya lo sé. Ya sé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió la mochila con cuidado, como si el ruido pudiera hacerlo pensar otra vez. Sacó unos auriculares pequeños y los colocó en sus oídos. No eligió una canción. Cualquiera servía. El sonido llenó su cabeza con violencia suficiente para acallar la voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerró los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fin, silencio artificial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autobús arribó por fin, a una ciudad pequeña al este de la montaña. Los pasajeros descendieron en silencio, con movimientos torpes, como si el viaje les hubiera cobrado algo más que tiempo. Kotaro bajó siguiendo la fila, quitándose los auriculares sin prisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su brazo, aún entumecido, golpeó el asiento junto a la puerta. El dolor fue breve. Fue consciente pero se negó a reaccionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al pisar la acera observó el entorno. Familias reunidas con los pasajeros, voces altas, abrazos exagerados. Ruido innecesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tienes que resignarte —irrumpió la voz—. El vacío que sientes es la consecuencia lógica de un deseo mal formado. Infancia saturada de recuerdos inútiles. Expectativas sin estructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguió caminando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ciudad se extendía en construcciones bajas, algunas de madera, adornos tradicionales que parecían resistirse al tiempo. Recordaba a Osaka, pero sin ambición. Era temprano. Los agricultores avanzaban con paso decidido hacia destinos previsibles. Los jóvenes, en cambio, ya se habían ido. Siempre se van.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos metros más adelante, una cafetería está abierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La barista era una mujer mayor, postura firme, gestos repetidos con precisión adquirida. La fila era corta. Los clientes sonreían al pedir, como si repitieran un ritual conocido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué vas a pedir joven? la mujer miró a kotaro firmemente —Mencionó Ko, sin esperar respuesta—. Observa sus manos. Trabajo honesto, sí. Pero condiciones deficientes. Riesgo sanitario moderado. Probabilidad de malestar digestivo aceptable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Dame un capuchino, por favor —dijo kotaro—. Solo eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eres viajero, ¿verdad? —preguntó la mujer mientras giraba hacia la máquina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo lo supo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La mirada —respondió—. A veces basta un segundo para notar lo atormentada que está una persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro se tensó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Atormentada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya no puedes escapar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La anciana sonrió al entregarle el café, sellándolo con una tapa que ocultó el vapor, como si cerrara algo más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pagó y salió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sol comenzaba a elevarse, marcando el camino frente a él con una luz limpia. Se cubrió los ojos un instante. Sintió cómo el cansancio retrocedía lo justo para permitirle seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ko guardó silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El camino lo llevó a una estación. No era hora pico, pero el ruido del ambiente manchaba el impoluto paisaje de las vías del tren. Los estudiantes jugaban alrededor, empujándolo por error sin disculparse debidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Las relaciones humanas se rompen rápido. En la adolescencia hay un mayor contraste, lo cual abre el mercado, pero con la madurez y los rencores esa socialización desaparece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Aun así, ciertos cobardes osan llamar amistad a un concepto tan burdo como la romantización semántica de las relaciones sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Los humanos dan miedo.—repitió kotaro en su mente mientras esbozaba una pequeña sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tren llegaba creando un viento leve alrededor. Las puertas se abrieron y los pasos se agitaron. El silencio llegó una vez que las puertas se cerraron. Debido al gentío, permaneció erguido, con su mano anclada a una barra cerca de los asientos. Llevaba su mochila en la mano para no molestar el pasillo, y el tren empezó a moverse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su lado, una chica vestía una falda corta, con medias negras y largas, una sudadera de un color llamativo y el pelo rubio. No parecía extranjera, pero aun así estaba cohibida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Época de cambios, vinculada al deseo de ser especial o notado. Apego y una sobreapreciación por lo superficial, quizá…&lt;br /&gt;
—¿Hmm? ¿Quieres decirme algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—N-no es así.—Falta de habilidades sociales, la vergüenza es—shhh-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces deja de mirarme, eres raro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, lo siento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detrás de la chica, una persona de la tercera edad tambaleaba, dejando caer su cuerpo hacia adelante y disculpándose repetidamente con ella. Pese a tener un bastón, esto continuó unos segundos más, hasta que, con su mochila, Kotaro formó un pequeño límite, mirando con agudeza a aquel señor mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Según las reglas sociales de tolerancia, ignorar comportamientos degradantes, cuestionar su pertenencia y detener un delito sin derecho de ley no van de la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué estás haciendo, joven?&lt;br /&gt;
—Nada, señor. Ignóreme…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El señor levantó su bastón, rozando el techo del tren en un movimiento rápido, y asestó un golpe en el lado izquierdo de la cara. Una herida se hizo visible y comenzó a sangrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La justicia social es solo el extracto de una sobreapreciación por la empatía humana. No tiene mérito más que el social, una moneda sin valor. Apresurarte a un juicio te obliga a lidiar con consecuencias que aquellos que ignoran las reglas sociales aprovechan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, su semblante se mantuvo calmado, mostrando apenas expresiones de dolor. El vagón silencioso cambió de ambiente: algunos estaban sorprendidos y expectantes; otros detuvieron el avance del anciano, mientras la chica, asustada, agradece bajando la cabeza en señal de respeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tren comenzó a detenerse y, tras abrirse las puertas, salió caminando sin mirar atrás, limpiando su herida con un pañuelo, perdiéndose entre la multitud de personas que subían hacia la superficie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Acto II&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un hogar se conforma por miembros unidos en sociedad, popularmente llamados familia. Un paria no suele considerarse miembro de esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro estaba frente a su casa, admirándola mientras la colilla de un cigarrillo se apagaba entre sus dedos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al quemarse, decidió dejarla caer, pisándola brevemente con sus zapatillas. Abrió la puerta, irritándose por el chirrido que esta producía, negándose a cerrarla nuevamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es tu responsabilidad. Es la excusa perfecta del inocente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó el pomo de la puerta y giró la muñeca esperando cero resistencia, pero estaba cerrada. La cerradura había cambiado, notó Kotaro tras ver una nueva marca en el pomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un hombre mayor abrió la puerta.&lt;br /&gt;
—El otro día tu hermana rompió su llave. Toma la de repuesto. —Suspiró—. Debo trabajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro dio un paso adentro, quitándose las zapatillas en la entrada. La casa parecía igual que siempre, y el silencio también. Tomó algo cómodo para sus pies y caminó por medio de la sala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Kotaro, tiré tus libros. Intenté dárselos a tu hermana, pero dijo que eran muy complicados —rechistó—. Parece que tu hermana aprendió a ser un fracaso de ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ella te desprecia. Sus hombros bajos sugieren cansancio. Tu padre tiene otra mujer y al parecer perdió su trabajo. Su psique la empuja a desquitarse contigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Koharu-san, podría haber… olvídalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dijiste algo, niño? Si no, solo ve a tu habitación. Tengo cosas que hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro caminó disidente, mirando fotos familiares sonrientes, recordando un pasado inocuo. Las paredes del pasillo parecían estrecharse cuanto más se acercaba. Al llegar a la puerta de su habitación, miró una línea de polvo extenderse entre ambos extremos del marco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra puerta se abrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Kotaro-niichan, ¿qué haces aquí?&lt;br /&gt;
—Buenos días, Hikaru-chan. Yo… —olvídalo Niichan, préstame 1000 yenes. Te los pagaré luego.&lt;br /&gt;
—¿Para qué?&lt;br /&gt;
—No te importa, onii. Rápido, rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro sacó su billetera, entregándole el dinero a Hikaru, y la vio irse desenfadada hacia la sala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hikaru, si vas a salir, lleva paraguas. Está lloviendo… ¡Ten cuidado afuera!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Si okasan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Coincidencias. Su único interés en ti es el dinero. Coincidencias. Autoengaño…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro abrió la puerta de su cuarto, viendo cómo este estaba ligeramente desordenado y lleno de polvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de sus premios se mostraban en un pequeño estante, junto a un espacio vacío en un escritorio de madera donde se suponía estarían sus libros. Todo le parecía conocido, pero al mismo tiempo nada lo era.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la puerta, Kotaro observó brevemente su habitación y, sin decir una palabra, la cerró, alejándose silenciosamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cruzó la sala cabizbajo. Usando su capucha, se dirigió a la puerta. Tomó el pomo interior y dudó por un segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Kotaro, si vas a salir, llévate la basura. Al menos puedes hacer eso, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soltó lentamente el pomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Objetivar tus emociones solo cansa tu alma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al tomar la basura, salió apurado. Abrió el primer contenedor que vio y lanzó la bolsa sin mirar atrás. El agua caía sobre él sin descaro y sin descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estoy cansado… tengo que hacer que se calle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotaro caminaba apuradamente, con una expresión de angustia en su rostro. Cruzó un semáforo sin mirar siquiera el color.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El asfalto negro reflejaba su expresión, casi como si le hablara. La lluvia apagaba cualquier sonido, así que, mientras Kotaro caminaba, sus suspiros y sus pasos llenaban su ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya estaba en una gran calle. Muchos autos pasaban. Aun así, Kotaro no los veía. Caminaba ahora lento, midiendo sus pasos, con las manos en su abrigo y el pelo mojado. Al llegar a un puente, puso su mano en la barandilla, rozando brevemente el metal. El olor a hierro era intenso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caudal de agua se movia violentamente bajo el puente y los coches lo salpicaban constantemente. Kotaro no temblaba de frío, pero su mirada parecía paralizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La lluvia no es indiferente. No hay realmente un sentido. No hay una respuesta. Todo es inherente. El absurdo solo sirve como dogma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Aun así, aun asi! Pe-pensé que vivir era más que eso… Algo de sentido debía tener.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo que te empujó a subirte a esta barandilla después de existir sin propósito un año y volver a casa solo para desear ser notado. Sufres porque lo necesitas para vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sin embargo, yo no pedí conocer… Pensé que me liberaba de mí mismo al volverme aun más consciente, pero solo me ataste a una condena sin sentido.!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya no puedo afirmarme sobre la vida. Ya no tiene sentido. Solo queda la nada en mí, s-solo eso queda…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Fuiste un hombre con voluntad y ego, Kotaro. Abarcaste más de lo que podías y ahora te hundes en tu propia miseria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Cállate! ¡Cállate! ¡Cállate! ¡Cállate!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Kotaro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Mamá?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es ella… solo es un recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo que el agua fría me abrazaba. No sé cuándo caí, ni siquiera si me lancé yo. Solo vi mi luz apagarse mientras mi mente, aún consciente, buscaba respuestas a preguntas que jamás podría responder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la voz de ko aun me perseguía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FIN.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="uncited"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;byemydream: apenas es el segundo borrador, probablemente cambie muchas cosas pero esta es la versión que a mi me gustaría que fuera la ultima jajsjajs, retratar la hiperconsciencia no es fácil.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:19:42 +0000</pubDate></item><item><title>guerreras celestiales 8</title><link>https://fictograma.com/d/1919-guerreras-celestiales-8/1</link><description>&lt;p&gt;El aula de clases se sentía como una celda de concreto. Para Angélica, el sonido del gis golpeando el pizarrón y el murmullo de sus compañeros eran ruidos distantes, ecos de un mundo al que ya no sentía pertenecer del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ojos estaban fijos en sus propias manos, las mismas que ayer habían temblado de ira, las mismas que casi provocan una tragedia irreparable. El sentimiento de insuficiencia la envolvía como una neblina densa y fría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se sentía como una guerrera; se sentía como un fraude, una niña jugando a ser dios mientras el mundo real sangraba por sus errores.&lt;br /&gt;
La clase de Literatura pasó en un suspiro de sombras. La maestra Elena, una mujer de mirada aguda pero maternal, no había dejado de observarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notaba cómo Angélica no había anotado ni una sola palabra, cómo su mirada se perdía en el vacío y cómo sus hombros se hundían bajo un peso invisible. Al sonar el timbre que anunciaba el final de la jornada, Angélica guardó sus cosas con movimientos mecánicos, deseando desaparecer entre la multitud de estudiantes que corrían hacia la libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Angélica, por favor, espera un momento —dijo la maestra Elena desde su escritorio.&lt;br /&gt;
Angélica se tensó. El corazón le dio un vuelco, no de miedo, sino de una fatiga profunda. Lo último que quería era hablar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pasa algo, maestra? —preguntó, intentando forzar una neutralidad que su rostro desmentía.&lt;br /&gt;
—He notado que no has sido tú misma estos últimos días, Angélica. Me preocupa verte tan decaída. Me gustaría que me acompañaras a la sala de juntas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay unas personas que quieren platicar contigo, solo para asegurarse de que todo esté bien.&lt;br /&gt;
Angélica quiso negarse, inventar una cita médica o una urgencia familiar, pero sabía que resistirse solo atraería más sospechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asintió con la cabeza, sintiendo que sus pies pesaban toneladas mientras seguía a la maestra por el pasillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sala de juntas era un espacio pequeño, iluminado por una luz fluorescente que hacía que todo pareciera estéril y descolorido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentadas alrededor de una mesa redonda estaban la maestra de Matemáticas, conocida por su severidad, y la doctora Aranda, la psicóloga de la escuela, una mujer joven que siempre llevaba una libreta lista para diseccionar sentimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica se sentó en la silla que le ofrecieron, sintiéndose como una pieza bajo un microscopio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Gracias por quedarte, Angélica —comenzó la doctora Aranda, con esa voz suave y profesional que a Angélica le resultaba irritante—. No estás en problemas, de verdad. Solo que tus maestras han notado un cambio muy drástico en tu ánimo. Pareces… ausente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si cargaras con el mundo sobre tus hombros.&lt;br /&gt;
Angélica bajó la mirada, jugueteando con el borde de su mochila. La ironía era dolorosa: literalmente cargaba con la salvación de almas, pero no podía decir ni una palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estoy bien, de verdad. Solo he tenido algunas noches malas —mintió, pero su voz sonó quebrada, cargada de una tristeza que no pudo filtrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esa tristeza dice otra cosa —insistió la psicóloga—. A veces, cuando nos sentimos así, es porque algo nos ha sobrepasado. ¿Hay algo en casa? ¿Alguna situación con tus padres? ¿O tal vez un chico? A tu edad, los desengaños amorosos pueden sentirse como el fin del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica sintió una punzada de frustración. ¿Un chico? ¿Problemas amorosos? Mientras ellas hablaban de trivialidades adolescentes, ella había visto a un hombre convertirse en un monstruo de madera por culpa del dolor. La brecha entre su realidad y la de ellas era un abismo infranqueable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es nada de eso —respondió Angélica, dándose cuenta de que debía darles algo para que la dejaran ir—.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que… me peleé con una amiga que tenía desde niña y me di cuenta de que soy muy inmadura. Y también perdí mi suéter favorito, y ayer se me quemó la cena y sentí que todo me sale mal. Soy un desastre, eso es todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las maestras se intercambiaron miradas de desconcierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las excusas de Angélica eran erráticas, casi absurdas, pero el llanto que empezó a asomar en sus ojos era real. La frustración de no poder decir la verdad se estaba transformando en una depresión palpable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Angélica, pareces estar sufriendo un episodio de baja autoestima muy severo —intervino la maestra de Matemáticas—. Te exiges demasiado. Nadie es perfecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ese es el problema! —estalló Angélica, sin poder contenerse más, aunque sus palabras fueran crípticas—. No se trata de ser perfecta, se trata de que si fallo, las consecuencias son… definitivas. No tengo derecho a equivocarme, y aun así, no dejo de hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siento que cada vez que intento ayudar, solo empeoro las cosas. Me siento pequeña, inútil. Lejos de ser alguien valiente, soy solo una molestia para todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La doctora Aranda anotó algo en su libreta.&lt;br /&gt;
—Sientes que tienes una responsabilidad que no puedes manejar. ¿Sientes que tus amigos o tu familia esperan demasiado de ti? ¿O es una presión que tú misma te impones?&lt;br /&gt;
—Es una presión que… que existe —susurró Angélica, secándose una lágrima—. Y no sé cómo lidiar con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siento que estoy fallando en la única cosa que realmente importa.&lt;br /&gt;
Durante media hora, intentaron hurgar en su psique, preguntando por amistades, por posibles casos de acoso o por miedos al futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica respondió con evasivas, sintiéndose cada vez más sola. ¿Cómo explicarles que su “depresión” era en realidad el peso de una guerra celestial?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, después de lo que pareció una eternidad, la doctora Aranda cerró su libreta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por hoy es suficiente, Angélica. Pero quiero que sepas que este espacio está abierto. No tienes que cargar con todo tú sola. Mañana seguiremos platicando, ¿te parece?&lt;br /&gt;
Angélica asintió rápidamente, solo deseando escapar de esa habitación. Salió de la escuela casi corriendo, ignorando los saludos de algunos conocidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aire de la tarde en la Ciudad de México se sentía pesado, cargado con el olor de la lluvia inminente y el smog. Cada paso que daba la alejaba de la seguridad de la escuela y la acercaba a la incertidumbre de su vida como elegida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caminó por las calles, viendo a la gente común: un señor vendiendo periódicos, una pareja riendo en una banca, niños jugando. Los envidiaba. Envidiaba su ignorancia sobre la oscuridad que acechaba en los rincones del alma humana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sentía como un fantasma caminando entre los vivos. ¿Cómo podía Sol haberla elegido a ella? Era inestable, llorona y propensa a la ira. Pamela, con toda su confusión, parecía tener mucha más voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy un desastre —se repitió a sí misma en voz baja, deteniéndose frente a un aparador para ver su reflejo. No veía a una guerrera. Veía a una niña de preparatoria con los ojos rojos de tanto llorar y la mochila mal puesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La duda era un veneno que corría por sus venas. ¿Y si simplemente dejaba de responder al llamado? ¿Y si se escondía en su habitación y pretendía que el gato nunca habló? Pero el episodio anterior brillaba en su memoria, recordándole que el dolor humano no espera a que ella se sienta “lista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La autocompasión es un lujo que un guerrero celestial no puede permitirse, Angélica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz de Sol surgió de las sombras de un callejón. El gato Calico apareció caminando con elegancia sobre una barda, sus ojos esmeralda brillando con una intensidad que cortaba la penumbra. Angélica no se sorprendió; casi lo estaba esperando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Vienes a regañarme otra vez? —preguntó ella con amargura—. Ya tuve suficiente con las psicólogas de la escuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sol saltó frente a ella, bloqueándole el paso. Su forma felina irradiaba una autoridad que hacía que el aire vibrara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esas mujeres buscan problemas en tu mente humana porque es lo único que conocen. Pero tú ya no eres solo humana, Angélica. Eres un canal para la luz divina. Y esa luz no puede fluir a través de un recipiente lleno de dudas y sombras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No es tan fácil! —gritó Angélica, sollozando—. ¡Tengo miedo! Tengo miedo de lastimar a alguien más, de que mi rabia alimente a los demonios. Siento que soy un peligro.&lt;br /&gt;
—Y lo eres —respondió Sol, con una frialdad necesaria—.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eres un peligro si permites que tus emociones te gobiernen. Las vidas que intentas salvar no son piezas de un juego; son existencias reales que dependen de tu equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que te dejas llevar por la frustración o la desesperación, le das una ventaja al enemigo. No te pedí que fueras perfecta, te pedí que fueras consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica bajó la cabeza, apretando los puños. Las palabras de Sol eran duras, pero llevaban la verdad que ella tanto temía.&lt;br /&gt;
—Esta batalla no es un juego, Angélica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una guerra por el tejido mismo de las almas humanas. Si no aprendes a dominar tu fuego interno, el fuego te consumirá a ti y a aquellos que juraste proteger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debes decidir ahora: ¿eres una víctima de tus sentimientos o eres la guerrera que el cielo necesita?&lt;br /&gt;
Angélica respiró hondo, sintiendo el frío de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El llanto se detuvo, reemplazado por una chispa de fría determinación nacida del miedo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy una guerrera —susurró, más para sí misma que para el gato.&lt;br /&gt;
—Entonces actúa como tal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Controla tus pensamientos, o ellos te controlarán a ti —concluyó Sol, desvaneciéndose en la oscuridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica se quedó sola en la calle, sabiendo que su vida escolar era un disfraz y que su verdadera prueba apenas comenzaba.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:55:28 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/1921-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770868202/fictograma/sue%C3%B1os_pl56ak.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770868202/fictograma/sue%C3%B1os_pl56ak.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capítulo V. Canoa de piedra; la isla cocodrilo (parte 2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las enormes aves —al menos una veintena de ellas— comenzaron a alterarse, emitiendo graznidos nerviosos, como si presintieran algo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Elías… mi… mira lo que está detrás de nosotros! ─alcanzó a decir David con voz entrecortada. Su rostro perdió el color del susto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías volteó con temor, pues la voz de su amigo dejaba claro que no se trataba de nada bueno. Y así fue: al voltear por completo, se topó con una enorme serpiente de muchos colores que los acechaba. Era descomunal, tan grande que bien podría engullir a los dos de un solo bocado. Los dos amigos se paralizaron por unos segundos, incapaces de correr o hacer algo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Corre, David! ─gritó con todas sus fuerzas el joven rey, que pareció salir del trance. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos amigos emprendieron la huida junto con la enorme parvada de aquellas aves, que, asustadas y con gran pesar, demoraban en alzar el vuelo, pues estaban rodeadas de grandes árboles y espesa vegetación. Esto les impedía elevarse completamente, así que sobrevolaban bajo mientras buscaban una salida y un espacio abierto para remontarse al cielo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La enorme serpiente se deslizó tras ellos. Sin pensarlo, los jóvenes se adentraron más al interior de la isla. Varias aves también iban en esa dirección, incapaces aún de volar más alto. Los muchachos trataban de esquivar sus enormes aleteos. En ese momento se escucharon unas voces que parecían provenir de entre los árboles que los rodeaban. El joven rey notó que entre la espesura de la selva se veían correr varios sujetos a cada lado del sendero por donde venían. Era como si los fueran rodeando, solo que aún se encontraban a unos metros de distancia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, aquellos hombres, que portaban arcos, empezaron a dispararles. David trataba de identificar de dónde venían las flechas, pero lo único que podía ver eran sombras, ya que los arbustos no le permitían distinguir bien. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo se escuchaba el zumbido de las flechas pasar cerca de ellos. Algunas impactaban a las enormes aves, que caían estrepitosamente al suelo. Los dos amigos corrían mientras esquivaban aves, flechas y ramas, cuidándose de no ser aplastados o heridos en medio de aquel caos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inadvertidamente, llegaron a un acantilado y se detuvieron bruscamente. Entonces, las aves lograron alzar completamente el vuelo, pues ya no había árboles que les impidieran volar más alto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué es esto? ─exclamó Elías, mientras David luchaba por no caer al precipicio. Como pudo, logró incorporarse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más abajo del acantilado se podía ver una cascada lejana, y una selva mucho más densa y profunda. Justo hacia esa dirección volaban las enormes aves multicolores. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto se escuchó un grito desgarrador: era David, pidiendo ayuda. Luchaba por liberarse de los anillos de la gigantesca serpiente que lo tenía atrapado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Déjalo! ─gritó desesperado el joven rey al ver que su amigo estaba en peligro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, una flecha roja dio en la cabeza del enorme reptil, matándolo al instante y liberando al muchacho de aquella prisión. En ese momento, una gran ave tomó entre sus garras a David, lo alzó por los aires y voló en dirección a la cascada que se veía a lo lejos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Quién eres tú? ─preguntó asombrado Elías, al ver a un sujeto que había llegado al lugar y se paraba justo al lado de la serpiente inerte. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este hombre vestía ropas extrañas y cubría su rostro con una máscara plateada de figura felina, lo que impedía ver su cara. Sin embargo, lejos de darle miedo, sintió una gran calidez que emanaba de él, descartando así que se tratara de alguien malvado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿A dónde lleva a mi amigo? ─volvió a preguntar. Pero el hombre, sin decir palabra alguna, sacó un peculiar silbato, el cual sopló, emitiendo un sonido muy hermoso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces, que Elías sintió que se elevaba. Cuando miró hacia arriba para ver qué lo halaba, se dio cuenta de que también una enorme ave lo había tomado entre sus garras. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al volver la vista hacia atrás, hacia donde había estado momentos antes, observó a varios sujetos que se acercaban a la orilla del acantilado y comenzaban a pelear con aquel hombre que los ayudaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en el aire, pudo notar que el acantilado era en realidad una gran montaña verde y boscosa, y que no parecía pertenecer a la isla pequeña donde habían llegado. Todo era mucho más vasto. Tal vez una poderosa brujería se había apoderado de la isla, como decían los pobladores. Enseguida contempló el paisaje que se extendía ante él, deslumbrante e interminable. El joven comprendió que alguna extraña magia había alterado aquel lugar, porque en definitiva no podían estar ya en la isla Cocodrilo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese instante, varias flechas rozaron el aire, pasando muy cerca de él. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Esto está muy mal! ─afirmó David, no muy lejos, ya montado sobre el lomo del ave. Señalaba hacia la montaña. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las flechas provenían de ella. Aquellos hombres las habían lanzado desde lo alto. Elías pudo ver a lo lejos cómo se preparaban para montar grandes aves negras, mucho más grandes y horribles que las que los llevaban a ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas horrendas criaturas emitieron un sonido fuerte y agudo que casi revienta los tímpanos de los muchachos, a pesar de que ya se encontraban bastante lejos, descendiendo rumbo a la cascada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las aves negras alzaron el vuelo velozmente, con tanta rapidez que parecía que pronto les darían alcance. Preocupado, Elías como pudo se subió al lomo del ave que lo llevaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Amigo, vamos más de prisa! ─exclamó, dirigiéndose al ave, como si pudiera entenderlo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y al parecer lo hizo, pues ésta incrementó su aleteo, ganando velocidad. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, una inmensa bola de lodo —parecida a una masa negra y viscosa— pasó justo entre las aves en que iban los dos amigos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asustado, el joven rey volvió la vista hacia atrás y vio cómo las criaturas que los perseguían arrojaban aquella sustancia desde sus picos. Uno de esos ataques iba directo hacia él. Pero, con un movimiento brusco, el ave en la que montaba logró esquivarla. Durante el giro repentino, Elías se soltó del lomo y cayó al vacío, sin embargo, la misma ave logró alcanzarlo de nuevo, poniéndolo a salvo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven quedó congelado del susto. Por un momento pensó que moriría. Apenas y recuperaba el aliento, cuando los enemigos les dieron nuevamente alcance, lanzando otro ataque. El muchacho, indefenso, solo alcanzó a cerrar los ojos. Justo entonces, dos fuertes estallidos se escucharon, parecidos a los truenos de una tormenta. Al abrir los ojos, vio al mismo sujeto que los había salvado momentos antes. También él había llegado volando, montado sobre otra ave. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, los había librado de los ataques con algún movimiento de sus manos, pues al hacerlo, pareció salir electricidad de ellas… o eso le pareció al joven rey. Del susto, David también casi cae del lomo de su ave. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, el ave rojiza en la que iba montado aquel hombre lanzó fuego por su pico, haciendo que los jinetes de las aves enemigas cayeran al vacío. Después de aquello, por fin llegaron a tierra firme, cerca de la cascada. De un brinco, los dos amigos corrieron a ocultarse entre la selva. Corrieron por un par de minutos más, hasta que se dieron cuenta de que estaban perdidos y no sabían hacia dónde dirigirse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Espera!, ¡espera! Ya estoy… cansado ─jadeó David, cayendo al suelo rendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No podemos detenernos, creo que nos vienen siguiendo ─apresuró Elías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Amigo… ¿Dónde nos encontramos? ─preguntó David, consternado, pues no creía que aquella isla fuera tan grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No lo sé, pero no creo que sigamos en la isla Cocodrilo ─alcanzó a responder. Pero en ese momento, uno de los hombres que los seguía lo tomó bruscamente por el cuello. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Dónde está? ─preguntó el sujeto, quien también llevaba puesta una máscara en forma de felino. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre vestía una extraña túnica negra y una capa plateada hecha de finas plumas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Suélteme!, ¡no sé de qué me habla! ─apenas pudo decir el joven, luchando por zafarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Hablo del brazalete! ─respondió el sujeto con voz amenazante. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David, con rapidez, ocultó el brazalete más arriba de su brazo, bajo la manga de su camisa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enemigo sacó una daga y comenzó a herirlo en el cuello, lo que provocó que gritara de dolor. La sangre comenzó a brotar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No eres nada sin el brazalete, tan indefenso aún. Tal vez deba matarte y así librarme para siempre de ti. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Basta! ─interrumpió David, mostrando el brazalete ─¿Es esto lo que buscas? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Así que tú lo tenías! ─exclamó el hombre, y comenzó a caminar hacia él, dejando en el suelo al muchacho herido, que como pudo logró incorporarse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el hombre se acercó lo suficiente, David lanzó rápidamente el brazalete en dirección a su amigo, quien lo atrapó en sus manos, manchándose con la sangre de las heridas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Cómo te atreves? ─gritó el hombre con indignación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, una poderosa explosión sacudió uno de los árboles cercanos, lanzando a David y al hombre al suelo. El estruendo era como el de un trueno. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Tú de nuevo? ─dijo el enemigo, reconociendo al misterioso sujeto que los había salvado antes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esfuerzo, Elías corrió hacia su amigo, lo ayudó a levantarse, y ambos escaparon nuevamente entre la maleza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios hombres llegaron y rodearon al misterioso aliado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡David, debemos ayudarlo! ─aseguró Elías al ver que estaba en peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─No… eso es mala idea. Nosotros no podemos hacer nada ─contestó tajantemente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, Elías vio entre la selva, más adelante, las formaciones circulares de piedra que Tláloc le había descrito. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Ahí están!, ¡tenemos que ir hacia allá! ─gritó, aliviado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, varios rayos surgieron detrás de ellos. Estrépitos ensordecedores retumbaron, y los dos amigos se taparon los oídos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Qué demonios es eso? ─preguntó David, aterrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡No sé! Pero parece que están peleando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquellos rayos iluminaban todo el lugar como una tormenta eléctrica. Árboles eran derribados por el poder de la energía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, la tierra tembló bajo sus pies y surgió de ella una gigantesca serpiente. Ambos quedaron inmóviles por un instante. La criatura se lanzó sobre ellos, pero Elías reaccionó, empujando a su amigo al suelo y quitándolo del camino. La bestia se impactó contra el árbol detrás de ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los muchachos corrieron otra vez, pero solo para encontrarse de frente con otro de aquellos hombres. Este sujetó por el cuello al joven rey. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías notó que tres de los hombres enmascarados yacían muertos o heridos en el suelo, víctimas de la batalla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Déjalo! ─sentenció el misterioso aliado, débil y agotado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La serpiente, que se había recuperado del impacto, se enroscó alrededor de él, inmovilizándolo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─Dime, muchacho. ¿Dónde está el brazalete? ─insistió el enemigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Él no lo tiene!… ¿verdad, Elías? ─gritó el sujeto atrapado entre los anillos del reptil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto desconcertó al joven. ¿Cómo sabía su nombre? Buscó el brazalete en sus bolsillos… pero no lo encontró. Sabía que lo había guardado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─O será que tú… ─dijo el hombre, dirigiéndose a David. Pero este había logrado escabullirse y ya se encontraba en las formaciones rocosas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enemigo soltó a Elías al darse cuenta. Este alzó la vista y vio a su amigo con el brazalete puesto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡¡¡Nooooooo!!! ─gritó con todas sus fuerzas el hombre, echando a correr hacia él. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demasiado tarde. David tocó la piedra del centro y una luz intensa emergió de ella. Un destello azul lo envolvió y lo hizo desaparecer, dejando todo en absoluto silencio. No se oía nada más en la espesa selva. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven rey sintió entonces que una fuerza lo empujaba lejos del lugar, como si el mismo aire lo arrastrara por las alturas por el mismo lugar de donde había venido. A lo lejos vio al misterioso aliado observándolo. Este se quitó la máscara, pero no alcanzó a ver su rostro. Todo pareció tornarse oscuro a su alrededor.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;De pronto, sintió que se ahogaba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió los ojos de golpe. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a él, la silueta de su madre gritaba desesperada su nombre. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Hijo, despierta! ─decía María mientras le daba suaves palmadas en el rostro, tratando de hacerlo volver en sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Y David? ─fue lo primero que preguntó al despertar por completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Dónde está mi muchacho? ─gritó desesperada doña Eulalia, que también estaba allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿Acaso no fue un sueño? ─dijo confuso, sin comprender del todo lo ocurrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¿De qué hablas, hijo? ─preguntó su padre, en ese momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías estaba en shock. No sabía exactamente qué había sucedido con su amigo, y mucho menos podía contarles la verdad a sus padres o a doña Eulalia. Lo tomarían por loco. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─¡Se ha ido! ─exclamó con tristeza, mirando hacia la isla, ya que de alguna manera había llegado hasta la orilla. Esa magia lo había expulsado por completo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al escucharlo, doña Eulalia se desmayó. Su instinto le dijo lo peor. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron los días, y las autoridades hicieron poco por encontrar al joven. Lo daban por ahogado. Y al ser un simple trabajador sin influencias, menos aún se preocuparon, a pesar de las súplicas y rezos de doña Eulalia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías dejó de asistir a la escuela. No tenía ánimo de nada. Pasaba sus días trabajando en la hacienda de don Guillermo, donde lo trataban con la punta del pie. El capataz abusaba de él con largas jornadas bajo el sol. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don Ernesto y María no dejaban de hacerle preguntas sobre el paradero de su amigo. Por su parte, doña Eulalia lo culpaba de lo sucedido. Luego enfermó, producto de la desdicha, y cayó en una profunda depresión al no saber nada de su único hijo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada de esto parecía importar al capataz ni al hacendado. Los despreciaban abiertamente y buscaban cualquier excusa para hacerles la vida más miserable, aun sabiendo el dolor por el que estaban pasando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el paso de las semanas, el joven rey comenzó a tener sueños recurrentes. En ellos, se encontraba rodeado de varias personas a las que no podía verles el rostro. Una enorme serpiente emplumada le hablaba en sueños con una voz profunda y estruendosa. Le decía que debía regresar, que las cosas habían cambiado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquella gigantesca serpiente parecía flotar mientras lo rodeaba, hablándole de cosas que no comprendía del todo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sus sueños también se veía a sí mismo parado en el centro de la formación rocosa en forma de círculo, donde su amigo había desaparecido. De la piedra del centro emanaba una luz verde brillante que lo cegaba, despertándose sobresaltado cada vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:50:12 +0000</pubDate></item><item><title>Zona de fuego - Capitulo 2: 18:10</title><link>https://fictograma.com/d/1928-zona-de-fuego-capitulo-2-1810/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770920771/fictograma/hardboiled_s3ppvc.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El agua sucia corría por las cunetas de la Avenida Central, arrastrando ceniza y papeles quemados hacia las alcantarillas. Santiago Villareal observaba el flujo negro desde el paragolpes de la patrulla. A su espalda, el esqueleto del edificio viejo seguía humeando, aunque las llamas altas ya habían cedido ante la presión constante de las mangueras. El aire olía a madera mojada y a plástico derretido, un aroma que se pegaba a la ropa y al interior de la nariz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo Arrece estaba a tres metros, con la radio pegada al oído y la mano libre gesticulando hacia un grupo de bomberos que intentaban recoger una línea de ataque. La voz de Gonzalo sonaba tensa, profesional, tratando de imponer una grilla de orden sobre un escenario que se resistía a ser catalogado. Santiago no prestaba atención a las palabras. Su interés estaba en la calle, en la forma en que el tráfico se había anudado dos cuadras más abajo, en las luces azules que rebotaban contra las fachadas intactas de los edificios vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de la patrulla, con la ventanilla baja, escupía estática y códigos rutinarios. Despachos de tráfico. Quejas vecinales por el humo. Solicitudes de ambulancias para crisis de ansiedad. El ruido de fondo de una ciudad que se tropezaba consigo misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago sacó un cigarrillo. Lo encendió protegiendo la llama con la mano ahuecada, a pesar de que no había viento. El primer edificio ya era historia. Un cascarón vacío. El dispositivo que había visto entre los escombros seguía ahí, en su memoria reciente, con esa simetría industrial que no encajaba con la mampostería de 1940. No le había dicho nada a Gonzalo. No había necesidad.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;La radio cambió de tono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cambio fue sutil al principio. Una voz nueva en la frecuencia principal. El operador de la central, normalmente monótono, subió el volumen y la velocidad de dicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Atención unidades en Distrito 1. Código 10-0 confirmado. Repito, estructura en combustión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago exhaló el humo hacia el techo del coche. Sus ojos se movieron hacia el aparato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ubicación: Depósitos del sector oeste. Calle 4 y Rivera. Se requiere apoyo inmediato. Nivel 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo dejó de hablar con el bombero. Se giró hacia la patrulla, con el ceño fruncido, mirando el micrófono como si el aparato fuera el responsable del error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, aquí Móvil 44 —dijo Gonzalo, inclinándose por la ventanilla del conductor—. Estamos en sector centro, finalizando perímetro. Confirme ubicación del nuevo foco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Móvil 44, mantenga posición. El llamado es para unidades del sector oeste. Calle 4 y Rivera. El fuego está declarado y fuera de control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivera estaba al otro lado del mapa. Un trayecto de veinte minutos con tráfico fluido. Hoy, con el centro colapsado por el primer incendio, era una trampa de asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago tiró el cigarrillo al suelo y lo aplastó con la suela de su bota. Abrió la puerta del conductor y se sentó. El cuero del asiento estaba frío. Giró la llave y el motor respondió con una vibración que sacudió el chasis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo lo miró, alarmado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué haces? No nos dieron la orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago puso primera. El coche avanzó unos centímetros, obligando a Gonzalo a dar un paso atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube —dijo Santiago. No fue una pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenemos que asegurar este perímetro hasta que llegue relevo. El protocolo es claro, Villareal. Si nos movemos, dejamos un hueco en la cadena de mando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago aceleró en vacío. El motor rugió, cortando la conversación. Gonzalo miró hacia el edificio quemado, luego hacia la radio que seguía vomitando reportes sobre el nuevo incendio, y finalmente hacia Santiago. La duda duró un segundo. Gonzalo maldijo por lo bajo, rodeó el coche y se subió al asiento del acompañante, cerrando la puerta con fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La patrulla salió del cordón policial mordiendo el bordillo. Santiago no encendió la sirena de inmediato. Se movió por las calles laterales, evitando la avenida principal bloqueada por los camiones de bomberos. Conducía con una sola mano en el volante, la otra apoyada en la palanca de cambios, realizando los movimientos con una economía mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en traslado hacia sector oeste —informó Gonzalo, con voz resignada—. Vamos en apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Negativo, Móvil 44. Su sector es el centro. Regresen a su posición. No tenemos cobertura para su cuadrante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago ignoró la radio. Giró bruscamente a la izquierda, entrando en una calle de sentido único en contra. Los faros de los coches que venían de frente parpadearon y las bocinas estallaron. Santiago mantuvo el curso, pegándose a la línea de vehículos estacionados, obligando al tráfico entrante a frenar y apartarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Nos están ordenando volver! —gritó Gonzalo, agarrándose del asidero del techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Escucha —dijo Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo guardó silencio. La radio era un hervidero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Móvil 12, no podemos acceder, la entrada principal está bloqueada…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Central, necesitamos corte de suministro eléctrico en la manzana completa, los cables están chispeando sobre la calle…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…No hay hidrantes con presión. Repito, presión negativa en la red…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—…Solicito apoyo, la gente está entrando a sacar cosas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las voces se superponían. Un operador intentaba dar paso a una unidad, pero otra lo cortaba solicitando médicos. No había pausas entre los mensajes. La frecuencia estaba saturada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago cruzó una intersección con el semáforo en rojo. Un autobús tuvo que frenar en seco, bloqueando el cruce y generando una reacción en cadena de chirridos y golpes metálicos. La patrulla ni siquiera se sacudió. Santiago miraba hacia adelante, sus ojos fijos en el horizonte urbano donde, a lo lejos, una columna de humo nueva, más oscura y densa que la anterior, empezaba a manchar el cielo nocturno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están desbordados —murmuró Gonzalo, bajando la radio—. No hay suficientes unidades para dos focos grandes simultáneos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trayecto se volvió una carrera de obstáculos. Los semáforos parecían no importar. La gente cruzaba por mitad de cuadra, mirando sus teléfonos o corriendo sin dirección clara. Santiago conducía con precaución, subiéndose a las aceras cuando el asfalto se cerraba, rozando contenedores de basura y postes de señalización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sonido de la ciudad cambiaba a medida que se acercaban al oeste. Ya no eran sirenas lejanas. Era un zumbido grave, industrial. El olor también mutaba. El aroma a madera vieja del centro daba paso a algo químico, acre, que picaba en la garganta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegaron a la calle 4 diez minutos después. Tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El panorama era distinto al del centro. Aquí no había edificios residenciales de altura, sino bodegas bajas, depósitos de logística y talleres mecánicos cerrados. El fuego consumía un galpón de estructura metálica que ocupaba media manzana. Las llamas no salían por ventanas, porque no las había; reventaban el techo de chapa, elevándose veinte metros en el aire, iluminando el barrio con una luz naranja y sucia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo había una patrulla en el lugar. Dos agentes jóvenes, desbordados, intentaban mantener a un grupo de curiosos lejos de la fachada que amenazaba con desplomarse. No había bomberos todavía. Las sirenas se escuchaban acercarse, pero el tráfico las retenía a varias cuadras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago detuvo el coche a cincuenta metros del fuego. El calor irradiaba a través del parabrisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central, Móvil 44 en posición —dijo Gonzalo, bajando del vehículo—. Situación crítica. El fuego está en fase libre. Necesitamos bomberos ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Están en camino, 44. Tienen demora por bloqueo en túneles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago bajó y el ruido del incendio lo envolvió. Era un rugido de ventilación forzada, como si el edificio estuviera aspirando todo el oxígeno del barrio para alimentarse. Caminó hacia la entrada del galpón. El portón metálico, de tres metros de altura, estaba doblado hacia afuera, como una lata de refresco aplastada desde el interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Villareal! ¡Espera! —gritó Gonzalo, corriendo tras él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago no se detuvo. Pasó junto a los agentes novatos, que lo miraron sin saber si detenerlo o seguirlo. Se acercó a la zona de calor. La pintura de la fachada estaba burbujeando y cayendo en tiras grises. El suelo estaba cubierto de cristales de los tragaluces y trozos de metal proyectados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se detuvo frente a lo que quedaba del portón. La deformación del metal contaba una historia física. El metal estaba desgarrado, empujado violentamente hacia la calle. Los pernos de anclaje, gruesos como dedos, habían sido arrancados del hormigón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo llegó a su lado, cubriéndose la cara con el antebrazo. El calor era insoportable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Va a colapsar! ¡Tenemos que retroceder! —gritó Gonzalo, agarrando a Santiago del hombro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago se soltó con un movimiento brusco del hombro. Se agachó, ignorando las cenizas que le caían sobre el pelo. Señaló el suelo, cerca del marco destrozado de la entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había marcas negras en el pavimento, dispuestas en un patrón radial que se alejaba del centro de la entrada. No eran manchas de hollín. Eran quemaduras de contacto, donde algo a altísima temperatura había golpeado el suelo a gran velocidad. Santiago estiró la mano y recogió un fragmento incrustado en una grieta del asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se levantó y se lo mostró a Gonzalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un pedazo de polímero negro, deformado pero reconocible. Olía a compuesto nitrogenado, un olor dulce y repugnante que atravesaba el hedor del humo. No era plástico de un envase. Parecía la parte de una carcasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo miró el fragmento en la mano de Santiago. Luego miró el portón reventado hacia afuera. Sus ojos recorrieron la escena: la falta de bomberos, la ubicación del depósito en una vía de salida rápida hacia la autopista, el incendio del centro que mantenía ocupada a la mayoría de la fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radio de Gonzalo, colgada en su chaleco, volvió a sonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Central a todas las unidades. Reporte de tercer foco en túnel sur. Repito, humo en túnel sur. Tráfico detenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo se quedó inmóvil. El caos de la radio, la imposibilidad de llegar a tiempo, la violencia de la explosión que había abierto ese portón antes de que el fuego consumiera todo. Miró su reloj. Habían pasado apenas cuarenta minutos desde el primer aviso en el centro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago dejó caer el fragmento de polímero. Rebotó con un sonido seco contra el asfalto. Miró a Gonzalo a los ojos, esperando. Su expresión no tenía urgencia, solo una confirmación fría de lo que ya sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo bajó la mano que cubría su rostro. El calor le golpeaba la piel, pero su tono de voz se volvió gélido, técnico, despojado de la duda administrativa que lo había acompañado hasta ese momento. Miró el fuego, luego la ciudad a sus espaldas, y finalmente los restos del explosivo en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esto está coordinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago asintió una sola vez, dio media vuelta y caminó hacia la patrulla.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:27:19 +0000</pubDate></item><item><title>LA NIÑA DE BLANCO</title><link>https://fictograma.com/d/1932-la-nina-de-blanco/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;LA NIÑA DE BLANCO&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina llega, asustada, ve la puerta. Frente a ella solo ve un pasaje solitario con una reja oscura que deja tras de sí un misterio y duda de su futuro luego de ese día. Respira hondo. Se da valor y se dice ante sí: tú aceptaste, tú necesitas el dinero, ¿qué puede pasar…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las luces están a punto de encenderse, la tenue luz del día está apagándose, el frío y la tristeza están a punto de salir a las calles. Mira a todos lados, observa si alguien la ve, tal vez la persona que solo conoce por mensajes la observa. ¿Tal vez no solo es uno? ¿Tal vez es alguien que la conoce? Invade su mente la inseguridad, la duda, el miedo desea poseerla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina creció en el campo con sueños apagados por la necesidad y la pobreza. Pasó una niñez feliz junto a sus hermanas y hermanos. Papá era un hombre rudo y trabajador, nunca sobró mucho pero siempre estaba la mesa con comida. Desde niños les enseñó a trabajar en el campo, a ver de dónde y cómo sale la comida que llena la mesa. Lina disfrutaba jugar con la tierra fresca, buscar gusanos después del descanso o almuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy la comida fue papas sancochadas con queso de Lidia, la vaca que mamá cuidaba más que a nosotras, jijijiji, sonríe. La tierra fresca nos da gusanos fuertes que son el plato favorito de Pía, el pollito que adoptó como suyo Lina, dice. A Pía le gustan los gusanos, es su favorito, se los llevaré hoy, juntaré todo lo que quepa en mi mandil. Su madre la regaña. Sabes que Pía o como se llame será para el cumpleaños de tu padre, no te encariñes, es comida. Lo sé mamá, lo sé, pero igual la cuidaré hasta ese día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina vivía el día a día, ya anteriormente había entendido que sus mascotas no eran para su felicidad sino para alimentar a su familia. Sus hermanos mayores ya estaban dedicados al campo, habían concluido la primaria y ya tenían que trabajar. Hoy ya mayores cada uno tenía sus roles en la chacra junto a su padre, ellos entendían que su futuro era inmediato y era el campo. Debían cultivar lo más que se podía aprovechando las temporadas de lluvias y sacar la cosecha para venderla y vivir del dinero durante el resto del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos no quisieron seguir la secundaria, aunque Lina siempre les dice: ustedes eran burros, no nacieron para estudiar. El pico es su mujer y su lapicero, con eso hablan, piensan y viven. Sonreían al oírla y siempre la consideraban, al ser la menor, la preferida o la engreída. Le decían: cuando naciste viniste a casa envuelta en un ropón blanco, ahí dijimos serás la enfermera de mamá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina desde que tuvo uso de razón sentía que era la más considerada de la casa. Cada vez que la felicidad asomaba fugazmente a la casa, siempre decían: Lina, todos somos campesinos, al menos alguien debe ser profesional. No te vayas a enamorar de alguien, ya te vimos algo encariñada con el hijo del vecino, cuidado y te embaracen y te quedes sola con tu hijo. Ya ves cómo estamos en la casa, las cosas que producimos solamente alcanzan para vivir, un hijo más nos llevará a la ruina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella, sonriente y fresca dentro de su mundo de inocencia y candidez, respondía: ¿con ese feo? ¿acaso soy ciega? Todos recordaban que sabían reír, que en esos rostros duros por el frío y el sol aún se formaban sonrisas. Pero papá solo miraba seriamente, quizá amargado por la dura vida que le tocó pasar, quizá dudando que su autoridad y respeto se perderían con una sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí todos saben que quien no ayuda o quien tiene para mujer o varón debe irse, aquí alimentamos a quienes hacen algo, respondía secamente y todo en su entorno se congelaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina culminó el colegio, la única de la familia con más alta educación. No tenía enamorado, no tenía pretendientes, sea esto porque vivía lejos del pueblo o porque su padre era de temer por su duro carácter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papá, quiero seguir estudiando, le dijo en una de las comidas entre todos. Él la miró duramente como odiando ese momento que presagiaba iba a llegar y sin saber cómo afrontarlo. Algo lo consumía, la tristeza, la impotencia. Un frío viento entra por la cocina. No vas a poder estudiar, es difícil, además no tenemos dinero y sola siendo mujer te puede pasar algo. Aquí ayúdanos, hay mucho para hacer en la chacra. Te separaré una parte como a tus hermanos, ahí siembres, produzcas tu propio dinero y así cuando cualquier hombre se te acerque y pida tu mano siquiera tendrás para tus cosas. No pensarás irte con un hombre sin dinero en tus bolsillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quería llorar, quería responderle. Decirle que no soy una campesina, que no moriré en una cocina sobre fuego y humo oliendo a comida con las manos llenas de hollín. Miraba a mi madre y cómo sufre día tras día para poder sostener a la familia, hacer cada día recetas de platos nuevos con los ingredientes que tenía a la mano. Comprar cosas en mi familia es algo que sucede poco. Sufrimiento puro es lo que denotan sus ojos llenos de ojeras y sus arrugas que entre ellas buscan lugar a falta de espacio. Su sufrimiento es la daga que empuja a huir de ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papacha, cuando nací me dijeron que vine de blanco, que sería enfermera, eso quiero ser. Cuidaré de ustedes. Aquí una mujer solo sabe cocinar y servir a un hombre, en la chacra se acaban rápido. Quiero estudiar, yo podré con los exámenes, me esforzaré. El instituto me enseñará a ser una mujer independiente con un destino distinto al de todas. Trabajaré allí, seré moza, seré limpiadora, seré lo que pueda conseguir para no hacerles gastar. Quiero ser como la señora Vilam que trabaja en el centro de salud. ¿Acaso ella no te ayuda cuando te enfermas? ¿Acaso ella no es buena cuando no tenemos dinero? ¿Acaso ella no recibe cosas cuando necesitamos medicinas? Trataré de ser como ella, me esforzaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los días pasaron cual aguas surcan los ríos ondulantes y rápidos, sin que nadie diga nada, sin que nadie más hable del tema por días. Todo regresó a la rutina de siempre, como si la discusión de aquel día no hubiese existido, como si el calendario simplemente hubiera quitado aquel día de su listado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron semanas hasta que el padre habló con Lina y le dijo que tendría una oportunidad, que si no podía que nunca más exija estudiar, que ella viaje a la ciudad, que averigüe todo y que le avise cuánto costará. Ella estalló de emoción, abrazó a su padre, lo que nunca era común en su familia. Se puso a llorar de emoción, aunque tuvo que disimularlo rápidamente antes que arruine todo, porque ante papá nadie debía llorar, porque sin razón nadie llora de tonterías, él lo decía. Ese día Lina nunca lo olvidaría porque fue el día que conoció la felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el fondo sabía que si su hermano no la apoyaba ya estaría sudando frío en la chacra volteando la papa o moviendo el almuerzo. Se decía cómo una sola palabra bien dicha podía cambiarte el destino completamente. Ella en un universo paralelo habría vivido en el campo, en una chacra con su esposo, ayudándole a criar a los hijos, copiando lo que tiene de la chacra, viviendo necesidades, consolando a los hijos y satisfaciendo a su pareja sin expresar sus sentimientos o necesidades, sueños ni ambiciones personales; estaría muerta en vida cumpliendo su misión de madre directa al sacrificio de la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina viajó presurosa a la ciudad. Conocía solo lo que alguna vez fue con su padre a tramitar algunos documentos o vender sus productos. Era aventurera, no le temía a la ciudad y sus carros. Llegó hasta donde le dijeron que ya se bajara, preguntó y fue al instituto, aquel que la enfermera del centro de salud le había comentado donde estudió y pasó gratos momentos de su juventud. Imagina ella igual disfrutando de sus estudios, de sus salones, de sus enseñanzas, de sus vivencias con nuevas compañeras y compañeros. Se imaginaba la ciudad, conocer sus calles, vivir sola, buscar dónde vivir, eso la extasiaba y hacía que la sonrisa le fluyera cual vaso lleno de agua desbordándose sin poder contenerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se enteró que el examen era pronto y que aún podía inscribirse y que su carrera que anhelaba tenía 25 vacantes y las clases empezaban de inmediato luego de la selección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvió presurosa con las noticias, ansiosa de ya querer estudiar, de querer contarle a su familia que todo estaba encaminado para que ella estudie, que los astros la favorecían, que su tayta Dios la ayudaba. En la hora de la cena comunicó todo a su familia. La emoción con la que transmitía sus indagaciones hacía imposible que cualquiera, hasta papacha, pudiese objetar o quisiese poner trabas o desanimarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cama la madre callada solo oyó decir al padre que sentía orgullo de que su hija quisiera estudiar. Nunca imaginé que alguno de nuestros hijos pudiese siquiera terminar el colegio, me emociona saber que Lina quiere ser profesional. Será la primera hija de todos mis hermanos y los tuyos que al menos vaya a estudiar educación superior, sentenció ante la pasiva mirada de la madre que solamente asintió, sintiendo el peso del día sobre sus hombros y respirando cansancio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el día del examen, Lina tuvo que ir de madrugada para poder entrar a tiempo. Se llevó su comida en su bolso para desayunar cuando llegue porque a ella le marea el carro. Llevó sus lápices y cosas que le pidieron, se fue muy emocionada e impaciente a ver de qué trataba el examen y si daría la talla para poder ingresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Postulantes, todos en orden, solo ingresarán con lápiz y borrador y su identidad, el resto lo dejan aquí en los corredores. Si alguien ingresa con notas, copias o algo indebido será expulsado del examen, pregonaba el tutor. La prueba será de 2 horas, solo respondan en las cartillas que se les brindará. Buena suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suerte es lo que necesitaré, veo mucha gente, espero no decepcionar a mis padres, sería terrible que no ingrese, esta es mi única oportunidad de salir de mi destino elegido por mis padres, se decía dentro de sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron las horas, terminó el examen. Se fue inmediatamente a su casa. No habló nada, nadie le preguntó, es más nadie siquiera recordaba que Lina había ido a la ciudad a dar su examen. Todos estaban enfocados en sus trabajos y quehaceres que ni recordaron dónde estaba Lina. Sus hermanos imaginaban que ella fue al pueblo a tramitar sus certificados, su padre pensó que estaba en la cocina ayudando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día terminó y ella frente a la radio buscando si ahí encontraría la noticia de los ingresantes, impaciente pero temerosa a la vez. Encontró la radio, tuvo que esperar a que den la lista. Cuando llegó la relación de su carrera, llegó al número 22 y aún no estaba su nombre. Sentía salir las lágrimas y entregarse a la depresión porque a esas alturas ella ya se sentía derrotada. Dentro de sí se decía que aquella respuesta no era, que la correcta era otra, que por qué no lo cambió. Deseaba apagar la radio y ahogar esa pena en su soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puesto 23, no es ella. Estaba todo echado, no había ingresado, repetía. Debí estudiar más, debí ir al establo y ahí haber estudiado con la lámpara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente llegó el número 25 y ahí estaba Lina, era su nombre finalmente. No sabía si gritar y despertar a todos y darles la buena nueva, pero ella decía, si hago eso me golpearán porque todos al día siguiente deben trabajar temprano. Calló su grito de emoción, las lágrimas ya estaban fuera pensando en que no ingresó, ahora se convertían en lágrimas cristalinas de felicidad. Se decía: seré la enfermera como mis padres me sentenciaron cuando nací.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana ella se levantó primero, esperó a todos con el fogón encendido, esperando que alguien pregunte cómo le fue en el examen para ella decirles que lo logró. Primero apareció la madre cansada, entró y le dijo: ¿qué cocinaremos? Quaker con papas cocinadas, mamá, respondió. Su madre no habló más hasta que todo estaba ya listo. Ahí gritó: ya está listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al rato todos se acomodaron en la cocina a desayunar. Lina dentro de sí pensaba, alguien recordará en preguntarme, aún podré hacerlos sentir feliz con mi noticia. Se sentaron todos, se sirvió la comida, nadie dijo nada ni le preguntaron. Papá dijo: hoy quién subirá a soltar el agua de la sequía. El hermano respondió: yo lo haré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se sintió triste, conocía a su familia cuando distraídos y cansados estaban por los trabajos de la chacra. Saben, les quiero decir que ayer fue el examen y ingresé para enfermería, le avergonzó decirles que fue la última, se dijo así ese será mi secreto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos en la casa volvieron la cara hacia donde Lina. Se asustó. Después aquellas rocas sin expresión esbozaron una sonrisa. El hermano mayor dijo: felicitaciones hermana, cuando trabajes nos mantendrás, espero. Ella sonrió. Su padre solo le dijo que se esfuerce, que esto recién empieza y que serán unos años de mucho sacrificio y esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papacha, trabajaré, ya vi donde estudiaré, cerca hay un mercado, ahí venderé algo, no te fallaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por primera vez supo que era orgullo de su familia, aquella niña, aquella pequeña que todos decían solo causaba travesuras y problemas, hoy era quien daba un minuto de felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciadas las clases, ella se fue cargando sus costales con sus ropas, sus abrigos. Se decía: no podré comprar nada, llevaré todo lo que necesite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue a vivir a casa de una vecina cuya hija vivía en la ciudad y tenía cuartos que podía alquilar; quedaba cerca de su instituto. Ilusionada, decoró su cuarto, colgó sus horarios, alistó su pequeña cocina a leña en el patio, ordenó su ropa, limpió sus zapatos del barro de la chacra y se dijo a sí misma que no regresaría mientras no terminara su carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron los meses. Avanzó con sus clases, sus exámenes, sus trabajos. Lina había cambiado, era mucho más responsable e independiente. Ya no lloraba por sus hermanos o sus padres; sabía que estaba allí porque necesitaba estudiar. El dinero que le mandaban lo guardaba entre sus ropas y lo usaba de manera muy medida; solo servía para pagar su comida, su cuarto y sus materiales de estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se decía: ya luego compraré, está rico, pero puede esperar. No exigía más dinero a sus padres, sabía que no se lo darían. Trabajaba en el mercado limpiando verduras; no ganaba mucho, pero le entendían con sus horarios y eso le gustaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero siempre era justo. Siempre debía renunciar a algo antes de que llegara la remesa del siguiente mes. Sus necesidades se llenaban con sus estudios, que la hacían sentir feliz. Se decía que la vida era como una casa de muchos pisos y que cada semana era un escalón más que subía para llegar a la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y se cuestiona si es el camino que desea tomar. Se dice a sí misma si el chico que conoció y le propuso dinero será como menciona, seguro y discreto. Ha sopesado todo lo que necesita y se ha visto rodeada, sin salida alguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toma valor y regresa de lo que se alejaba, y se dice que si no lo hace siempre huirá de cualquier reto de igual manera. Ella nunca entró a un hotel, pero el chico ya le indicó cómo hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca la reja. Le preguntan a dónde irá. Responde, agachada y avergonzada, que ingresará al cuarto 304. El conserje, viejo y acostumbrado a ver estas escenas, la ve y abre la puerta. No le dice nada, solo abre y ella ingresa. Él solamente piensa que es otra chica más que trabaja así, debe ser alguien que cambió de zona de trabajo, y cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lina tiembla y no puede quedarse cerca de la reja. Siente que el conserje puede preguntarle algo incómodo o tocarla. Imagina que las chicas que entran allí son todas fáciles y no dirían nada si las toca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sube la escalera, revisa el número. ¿Dónde está? Va a la derecha, no está. A la izquierda tampoco. Sube al tercer piso y ubica la puerta. Se sofoca, la adrenalina la agita y cuestiona todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí dentro está él. ¿Estará solo? ¿Será otra persona? ¿Y si fui engañada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olvídalo, ya no dudes más, ya estás dentro —se enoja consigo misma— y, sin darse cuenta, toca la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca otra vez. Ella se dice: apúrate, que deseo irme. Siente que alguien se acerca hacia la puerta. Se sonroja. ¿Y si me conoce, qué hago?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de terminar de pensar, un señor abre la puerta y le dice:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hola, Lina, pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre la duda de irse o entrar, siente que su cuerpo ingresa mientras su mente le dice: ándate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cierra la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pensé que no vendrías, te hiciste esperar —le dice él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No conocía, tenía miedo de entrar —dice sinceramente ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si haré esto será solamente porque lo necesito —sentenció, para entregarse finalmente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Leon Antov&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:31:59 +0000</pubDate></item><item><title>EL DIA DE MI MUERTE</title><link>https://fictograma.com/d/1942-el-dia-de-mi-muerte/1</link><description>&lt;p&gt;Desperté. El pecho me dolía, no podía respirar, sentía que me quemaba por dentro. Tenía la sensación de que hoy iba a morir. Eran las dos de la tarde. Estaba cansado, como si dormir me supusiera algún tipo de esfuerzo. El dolor en mi pecho fue mermando, pero no se iba, nunca se iba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La casa era un desastre: basura, ropa y cajas de comida rápida por todas partes. Apenas podía caminar sin tropezar con alguna torre de basura. Buscaba a tientas algo de comer; en mi afán moví una de las cajas apiladas, que a su vez derribaron una foto que estaba en la mesa de centro. Al levantarla, la contemplé unos segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un retrato de una pareja feliz: el hombre alto, esbelto, con porte elegante y una enorme sonrisa en su rostro. Ya no soy ni la sombra de lo que era él. A su lado estaba ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jessica. Un ángel… no, no, un ángel no le hace justicia, una diosa. Su sola presencia era capaz de aliviar el corazón más perturbado. Su voz, como un coro divino, te elevaba a otro mundo donde no había sufrimiento alguno. Estar entre sus brazos te hacía sentir protegido, comprendido… amado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El solo traerla a mi mente me hacía sentir mejor que cualquier medicina, de las cuales tomaba muchas, pero nunca hacían que esa sensación se fuera. Comí un pedazo de pizza que encontré en una de las cajas y volví a acostarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alarma sonó. Eran las cuatro y treinta de la tarde; faltaban treinta minutos para que Jessica llegara del trabajo. No puedo permitir que me vea en tan deplorable estado. Me bañé, me peiné tan rápido y tan bien como pude. Toda la basura la moví, la oculté en otro lugar: debajo de la cama, en los armarios y entre la ropa sucia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo estaba listo para su llegada. Cinco de la tarde. El corazón me empezó a latir muy fuerte en el momento en el que escuché que abría la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era ella, hermosa como todos los días, incluso con su mirada cansada por la jornada laboral. Dejó sus cosas en la mesa que hace unos minutos había limpiado por completo. Se acerca lentamente hacia mí y, al abrazarme, siento ese olor frutal que me traía tanta paz. El abrazo duró menos de lo que normalmente duraba, más como una cortesía que como un gesto de amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sentó conmigo en el sofá, me tomó de las manos, me miró fijamente y me dijo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenemos que hablar—.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabía que hoy iba a morir.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 01:35:18 +0000</pubDate></item><item><title>El Orden Inestable de las Cosas - Capítulo 1: "PUEBLO"</title><link>https://fictograma.com/d/1943-el-orden-inestable-de-las-cosas-capitulo-1-pueblo/1</link><description>&lt;p&gt;Las alfombras húmedas del piso tenían olor a cigarrillo. Era temprano y no había dormido ni un poco, ni cerrado los ojos, ni tocado la cama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre me pregunté por qué no cambiaron la alfombra cuando decidieron convertir un edificio de oficinas en una residencia universitaria. Me iba a decir Nancy, la dueña, que no sabía que los universitarios jamás íbamos a pasar una aspiradora porque, simplemente, muchos de nosotros apenas si quiera nos habíamos acercado un poco a una. O que tampoco sabía que la íbamos a llenar de marcas de cigarrillos, de chicle, de barro de las suelas sucias de las zapatillas. ¿Qué tan caro pudo haber salido sacar la alfombra? No te digo que pongas porcelanato, dejá el parqué viejo y arruinado de abajo. Ya está. A nadie le iba a importar ni un poco, y nos hubiéramos ahorrado fumarnos por años aquella pestilencia que olía a una mezcla entre alimaña muerta al costado de la ruta y perro mojado. Pero ahí estaba yo, sentado en la alfombra que recubría ese pasillo que se salvaba de ser el descenso al infierno gracias al sol que entraba por el tragaluz encima de mi cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricio y Néstor bajaron para pasar a buscarme. Se estaban riendo de, puedo apostar, la idiotez menos cómica existente en la faz de la tierra. Eran la primera cara conocida que veía en meses, y suspiré aliviado. Habían estado todas las vacaciones de verano en Trelew, donde habían hecho toda la secundaria y de dónde eran oriundos. Era nuestro primer día de cursada del cuatrimestre. Ese año, supuestamente, nos íbamos a recibir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hola, Elías, me dijo Néstor. ¿Todo bien? ¿Qué hiciste en las vacaciones?, siguió Patricio. Estuve acá, les dije. Ellos me miraron, incomprendidos. Pude notarlo aunque hubiera evitado a toda costa el contacto visual. ¿No habías alquilado tu dormitorio?, me preguntaron casi al unísono. Incomprendidos ellos, sí. Pero más incomprendido yo. Tuve que volver antes, les dije.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Patricio y Néstor siempre había que ser cauteloso a la hora de elegir las palabras para hilar una frase. No se les escapaba una. Yo siempre fui escueto, aún más en su compañía. Una simple cavilación, un movimiento con la cabeza, un simple gesto con la boca podía ponerte en peligro. El hecho de que se conocieran desde la secundaria los hacía capaces de complotarse para tratar de descifrarme. Patricio tenía una bola de cristal en la cabeza, parecía que podía leerte los pensamientos y no se callaba nunca, ni un segundo. Néstor era más vivo y precavido, elegía con sabiduría los momentos en los que abría la boca. Después de tres años cursando juntos y viviendo en la misma residencia creíamos conocernos lo suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, no podía tomarlos por tontos. Sabían que mi respuesta tenía un trasfondo, y también sabían que, aunque lo intentaran hasta la muerte, era más fácil revivir a un muerto que arrancarme una palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese entonces creía que la incomprensión en sí no tenía fondo, sino que uno mismo lo creaba y, si tenías coraje, lo atravesabas. Aquella analogía escueta veces resultaba, se procesaba y se revelaba ante uno, y a veces no. Y todavía no sé por qué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era el año dos mil seis cuando tenía veintiún años. Todavía no conocía ni un cuarto de lo que era y podía llegar a ser el mundo, aunque aquel verano comencé a comprenderlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quería comprarme algo, ni siquiera me acuerdo qué porque tampoco viene al caso, pero aquel &lt;em&gt;algo&lt;/em&gt; era caro y necesitaba plata, por lo que se me ocurrió la maravillosa idea de sobre-alquilar mi dormitorio de la residencia, una de los únicos que era individual y que tenía una ventilación bastante decente. Así fue como un compañero de inglés de Néstor me alquiló la pieza y se instaló al instante. Dijo que no me pensaba pagar hasta que se fuera, por lo que doblé un poco de ropa, la metí en un bolso bastante arruinado y me dirigí al dormitorio que compartían Patricio y Néstor con intenciones de tomarlo prestado, solo para enterarme de que mi idea les había parecido fantástica y ellos también habían decidido alquilarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora que lo pienso, podría haberme buscado un trabajo. Unos días antes había visto que buscaban un chico para cubrir el turno noche en el kiosco veinticuatro horas de abajo. Tendría que haber hablado con el dueño, un viejo metalero, gordo y sucio que siempre se comía un sánguche de fiambre mientras te atendía y que me encendía el cigarrillo cuando bajaba para ir a la facultad y me olvidaba el encendedor. Estaba seguro de que me hubiera dicho que sí, y hubiera trabajado y conseguido esa plata que necesitaba y Lili, una chica simpática que cursaba conmigo y que vivía en un dúplex hermoso a un par de cuadras, me hubiera alojado mientras alquilaba clandestinamente mi dormitorio en la residencia y me hubiera ahorrado, entre otras cosas, estas palabras absurdas en la computadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No estaba en mis planes volver al pueblo. No volvía desde que me había instalado en la ciudad. Volver siempre fue la última de mis opciones. No volvía para las elecciones, ni para ver a los amigos que habían quedado y con el tiempo desaparecido. Y si hubiera conseguido el trabajo en el kiosco, si le hubiera hablado a Lili, si hubiera desistido de la plata, de la cosa que me quería comprar y echado al chico que alquiló mi dormitorio no tendría ni que haberlo considerado. Pero, entonces, aquella noche, creí que no tenía otras opciones. Por lo que me tumbé en el pasillo frente a la que hasta esa mañana era mi puerta, sobre la alfombra hedionda, con el bolso como almohada, y entrecerré los ojos. El colectivo salía a las once y media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando la mente es frágil, la voluntad se vuelve inestable y le cuesta conducirse por los senderos de la sensatez. Y, en el fondo, sé por qué lo hice. Me cuesta admitirlo por miedo a volver a decepcionarme, pero dejé de cuestionarme cuando comprendí que ese chico, en su ingenuidad, todavía tenía esperanza. Quería saber si habían hecho arreglar la bomba de la pileta, si ya se podía usar el baño de abajo, si mamá había solucionado todos sus problemas, si los hermanos habían dejado de lado el orgullo y habían vuelto a verla, si la habían ayudado, si papá había vuelto a la casa, si iba a sonreír al verlo llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi mamá estaba viendo por la ventana, camuflada atrás de la cortina transparente, cuando me bajé del remis esa madrugada. Se me quedó mirando un rato, se movió la cortina y desapareció. Me había abierto la puerta, pero no me esperaba en el recibidor. A duras penas la vi la mañana siguiente, cuando salí a leer al patio, mientras ella le pasaba el barrefondo a la pileta. La bomba funcionaba. Desde la sombra negra de la galería, le alcé la mano. &lt;em&gt;Hola, má.&lt;/em&gt; Volvió a mirarme, desde lejos, bien de lejos, pero no respondió ni con una mueca. La sombra de la gorra que usaba me impidió descifrar su mirada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La casa del pueblo estaba peor de lo que me acordaba. Habían convertido una mansión en unas ruinas destartaladas. Desprovista de luz, silenciosa, envuelta en un aura incómoda y deprimente. Fría, amplia, ensombrecida. Todo estaba quieto, ni las moscas volaban ni el llamador de ángeles de la entrada sonaba con el viento. La quietud acechaba al doblar en algún pasillo y te perseguía hasta la pieza, que ya no era tal cosa, sino un acumuladero de porquerías. Al ventanal que apuntaba al patio le habían retirado las cortinas y tenía los vidrios sucios, revestidos de una fina capa de tierra pegajosa. Habían vendido casi todos los muebles y olía peor que nunca, a madera mojada, a frío húmedo, moho, a naftalinas. Un colchón finito se extendía en el suelo, justo al lado de un par de bolsas negras en las que, supuse, tenían lugar las pocas cosas que me había dejado antes de mudarme a la ciudad. En la mesa de noche no había más que un desodorante vacío y dos monedas de un peso. No me esperaban, tampoco era bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busqué un juego de sábanas, me robé una cortina del lavadero y agarré un almohadón del sillón. Mi mamá, supuse, estaba escondida en su habitación. Subí de nuevo. Abrí la ventana, necesitaba apaciguar la quietud, que el viento hiciera que algo se moviera, que hiciera sonar las bolsas, que me arremolinara el pelo. Que algo me distraiga. Algo. Pero nada se movió, y no pude dormir porque ni siquiera intenté hacerlo. Se me revolvía el estómago cada vez que parpadeaba y todo se volvía negro porque me recordaba en esa habitación, en donde estaba esa cama, tres, cinco, diez, quince años atrás, con el mismo miedo que sentía entonces. Y volvía a sentir todo quieto; la puerta semi abierta quieta, las cortinas quietas, la oscuridad quieta, imperturbable, yo mismo quieto, inmóvil, como si así no pudieran verme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante esos días nunca vi a mi viejo, por lo que entendí o al menos confirmé mis sospechas. El resto de los días, antes de ir a acostarme, me frenaba en el descanso de las escaleras y la miraba. Llegué incluso a compadecerla. En el sillón frente al televisor, medio borracha, sin bañarse por días. Yo no era el único que estaba solo, y sin embargo, nuestra soledad ni de cerca se parecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El murmullo tenue de las propagandas y las luces saltarinas de la pantalla invadían la casa, subían las escaleras y reverberaban en todas las paredes hasta llegar a mi pieza. Me diagnostiqué insomnio perpetuo. Eran las cinco de la mañana y el televisor continuaba en marcha aunque, probablemente, mi vieja no. La mirada fija clavada en el techo alto. Las manos entrelazadas sobre la panza. Las sábanas enrolladas en las piernas. Calor, frío, humedad, naftalinas. De reojo las cortinas que había encontrado y colgado, el viento las inspiraba hacia la nocturnidad tranquila del pueblo y las exhalaba hacia ese cuarto quieto que tanto me sacudía por dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aguanté, a duras penas, cinco días en el pueblo. Me empastillé en el baño del dormitorio de mi vieja. ¿Por qué en su baño?, me pregunté durante mucho tiempo. Y durante mucho tiempo la respuesta fue la misma, porque las pastillas estaban ahí, en el último cajón de la repisa de &lt;em&gt;su&lt;/em&gt; baño. ¿Por qué no trabé la puerta? ¿Por qué ni me molesté en cerrarla? ¿Por qué no agarré las pastillas y me fui a otro baño, a otra pieza, donde hubieran tardado más en encontrarme? Hasta que me atreví a atravesar el fondo de la incomprensión y supe que era porque quería que me viera. Quería que, al volver del supermercado, cuando subiera las escaleras a cambiarse las sandalias por un par de ojotas, viera mis piernas estiradas, ya inertes, apoyadas contra el inodoro y que, cuando empujara la puerta entreabierta, la sorprendiera la imagen de mi cuerpo ahogado con su propio vómito, pálido, ya bien muerto, ya bien en otro plano, alejado de ella, de la casa vacía, quieta y horrible. Quería que nunca fuera capaz de olvidar lo que su silencio rompió dentro de mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, estuve en Córdoba. Pero no en la residencia, no de vacaciones. Estuve internado hasta mediados de febrero, cuando pedí el alta voluntaria. Mi vieja me fue a buscar, porque alguien tenía que hacerlo. Se me aferró al brazo y me arrastró fuera de la clínica, me metió como a un delincuente en su camioneta plateada y manejó alrededor de una hora sin decir ni una palabra. Después de manejar casi por una hora dentro de la ciudad ardiente, activó balizas en Caseros y Cañada, y se bajó del auto. Abrió el baúl y con toda la bronca del mundo me tiró el bolso al suelo, el cual aterrizó en un charco turbio que se evaporaba al lado del cordón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi mamá, además de muchas cosas, era astuta; no iba a dejarse comer por la culpa. Iba a pagarme la residencia, iba a seguir mandándome plata. Pero iba a hacer lo que fuera con tal de que no apareciera, de nuevo, a través de esa puerta como un recordatorio de los años de remordimiento que cargaba sobre la espalda, de culpa, de miedo a que yo hablara. De lo que vio y, entonces, continuaba reproduciéndose como una película constante en sus retinas infartadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa semana tuve que echar al amigo de Néstor. Me puteó mucho y no me pagó. Dejó mi pieza hecha un despelote; sucia, desordenada. El escritorio, a un lado de la cama, estaba cubierto de bolsas engrasadas de papitas, hojas arrugadas, tachadas. El cenicero rebalsaba de colillas viejas. Se olvidó un diccionario de sinónimos y antónimos en inglés sobre el televisor y había dejado veinte pesos adentro de un cajón. El aroma ureíco de su sudor se había impregnado en la alfombra, como así también el olor a humo de cigarrillos, a ropa sucia y a sexo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de estar acostumbrado a la soledad de verano que se vivía en la residencia, los días pasaron más lento de lo habitual. No hice mucho, salí poco. Quizás no fui consciente de lo mal que todavía estaba. El tiempo era inmortal y yo estaba cansado de tenerle paciencia. Necesitaba tener la mente ocupada, estudiar, ir a sacar fotocopias y cambiar las lapiceras. Necesitaba dejar de estar horas y horas releyendo los mismos libros, teniendo las mismas vistas desde la ventana, escuchando la misma voz en el mismo programa de radio. Necesitaba ver a Patricio y Néstor, y que se rieran de alguna boludés, y que contaran otras más de camino a la facultad y a la vuelta, que corramos el colectivo y que me hablaran de lo que habían hecho en Trelew, que a la noche comamos sánguches de mortadela y queso en la terraza de la casa mientras saludamos y le silbamos a la gente que pasa por la calle. Necesitaba olvidarme de todo lo que me había pasado unos kilómetros más lejos, tan solo unos días atrás allá en el pueblo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noche anterior al día que empezábamos a cursar de nuevo me senté en el pasillo, desde muy tarde hasta muy temprano. La ansiedad me impidió hasta pensar en dormir. Estuve ahí desde mucho antes de que Patricio y Néstor me encontraran. Estuve fumando, observando el fenecer del tiempo en el reloj de pared cuyo segundero se movía lento, tan lento que parecía que se le iban a terminar las pilas en cualquier momento. Pero no. Se movía y así asesinaba los minutos, las horas y la noche que se me escapaba de las manos y se iba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La residencia era bastante grande, tenía cuatro pisos. En la planta baja había un baño mixto, una cocina y un living comunitarios, con algunos escritorios, mesitas, sillones y pufs. El segundo y tercer piso alguna vez habían sido grandes oficinas separadas en boxes o por placas de vidrio; aún estaban las marcas en la alfombra del piso. Sin embargo, al nuevo propietario se le había ocurrido aprovechar al máximo el espacio y construir alrededor de seis dormitorios en cada uno. Algunos eran más grandes y podían ser compartidos. Néstor y Patricio compartían y nunca tuvieron problemas. Pero el mío era individual, y se separaba de los demás por una placa de yeso y aislante fino y barato que no cumplía su función en absoluto. La privacidad era una cualidad inexistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi a las chicas volver a esos dormitorios. La mayoría compartía, no les gustaba estar solas. Algunas eran nuevas y a otras las conocía desde hacía bastante. Escuchaba las risas de las que compartían y la melodía de la música que acompañaba a las más solitarias, a los chicos reorganizando sus muebles y diciendo payasadas. Caminaban frente a mí, arrastrando los pies, arrastrando bolsos, pateando cajas. Subí y volví a sentarme en ese lugar, mi porción de espacio al costado de la puerta del dormitorio, contra la pared, bajo el tragaluz que a esa hora de la mañana me resaltaba las ojeras, la mugre de los anteojos y la grasa del pelo. Pensaba en mi casa, la galería, el verano. Extrañaba hundir los dedos de los pies en el pasto alto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de un rato, mientras trataba de acordonarme las zapatillas, una puerta se abrió sin cerrarse de vuelta. Levanté la mirada. La luz que ingresaba desde lo alto me encegueció un poco y me mareó la brusquedad del movimiento. Un chico de cejas enarcadas me miraba desde la misma altura que aquella fuente de iluminación. Estaba parado al frente de una puerta entreabierta, puerta fina, casi de cartón, que compartía umbral con la mía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿No podés irte a fumar a otro lado? —Sus esfuerzos por sonar simpático eran casi nulos—. Entra todo el humo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te vas a tener que acostumbrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La vereda está acá nomás. Te podes ir ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Acá nomás son como cincuenta metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Andate a otro lado entonces. —Su tono era insistente pero tranquilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amagó con volver a su pieza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te vas a tener que acostumbrar —repetí antes de que cerrara la puerta—. Y no solo por mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descalzo, me levanté. Tenía las zapatillas en la mano, agarradas por los extremos de los cordones. Aplasté el cigarrillo a medio fumar en la suela de una de ellas. No hice ni un paso, pero me quedé mirándolo porque aunque estaba de espaldas, con la mano en el picaporte y el cuerpo prácticamente dentro, sabía que intentaba localizarme de reojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Todos fuman acá —Un poco de rabia irónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es una excusa, es un asco. Entra el humo y se queda todo el día. El piso es de alfombra. No sacás más el olor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y te vas a tener que acostumbrar, es el olor principal —Sonrisa maliciosa, torpe. Encontraba cierta satisfacción en sacar de quicio a la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Decime, por favor, que hay olores secundarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Alguna vez fumaste marihuana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La puta madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me estrechó la mano. Era grande, suave, blanca. Sus nudillos, colmados de arruguitas un poco más oscuras, empalidecieron cuando apretó la mía. Mi mano desapareció entre la suya. Apretó firmemente. Su dedo índice contra mi palma, el pulgar contra el dorso. Fuerte. Como queriendo atravesarme la piel, agujerearme el músculo y despedazarme los tendones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me llamo Joaquín, me dicen Rosa pero no me digas así —me dijo, presentándose sutilmente—. Llegué anoche. Perdón, estoy cansado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué te dicen Rosa? —me le reí en la cara. Su apellido era Rosas—. Elías García, me dicen Elías. Y no te preocupes. También hay olor a desodorante de ambientes a veces, cuando las chicas se cansan de nuestra mugre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Buenas noticias. ¿Dormís acá? —Señaló con la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asentí. Le mostré el cigarrillo que aún sostenía entre los dedos, aplastado, roto y apagado. ¿Estás feliz?, le hubiera preguntado cuando se rio. No fue necesario porque lo estaba. De hecho, estaba muy feliz. Las comisuras de sus labios se hundían como cráteres en sus cachetes pecosos, lo que curvaba sus labios en una especie de medialuna sonrosada, carnosa, que de vez en cuando se iluminaba por el resplandor de sus incisivos centrales. Levantó el pulgar y se encerró en el dormitorio que compartía umbral con el mío. El portazo hizo vibrar la pared de durlock. Diez segundos después, yo hice lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me senté en la cama, destendida, desorganizada, con los pies calzados por la mugre que recolectaron en su paso sobre la alfombra del pasillo. Me dediqué a terminar de acordonar las zapatillas. Y me distraje, al poco rato, porque tocaron la puerta. Era el chico, de nuevo, parado frente a mí, de espaldas a la claridad que se metía por el tragaluz y que sombreaba su anatomía alta y robusta. Su postura era incómoda. Se estaba sacando una pielcita del costado de la uña. Los ojos con los que me miraba y observaba a mí alrededor perturbaban aquellas débiles penumbras porque eran amarillos como el sol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te prometo que no estoy fumando —le dije antes de que pudiera protestar de nuevo. Volvió a reírse. Buscaba las palabras adecuadas mientras yo me impacientaba. Seguía incómodo, algo tímido. Eso no iba a durar mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No es por eso. Necesito un martillo —declaró mientras se rascaba la nuca—. Y no tengo ni ganas ni plata para ir a comprar uno. ¿No tenés, por casualidad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿De qué me viste cara?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué se yo —admitió, aunque sonó como una disculpa—. Tenés pinta de que hace mucho estás acá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí tenía un martillo, y se lo di después de buscar un rato entre mis cosas. Recordaba tenerlo a pesar de nunca haberlo usado. Tenía una caja de herramientas completa, en realidad. Un serrucho, llaves Allen de varios tamaños, destornillador, clavos, tornillos, pegamento para madera, &lt;em&gt;La Gotita&lt;/em&gt;, herramientas las cuales no conocía su nombre y uso. Y un martillo. Ya les comenté que a mi vieja no le gustaba que se la comiera la culpa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volví a encerrarme y a esperar con impaciencia que el embrollo ensordecedor que sucumbía el exterior se deshiciera. Terminé de acordonar las zapatillas, abrí la ventana, encendí el ventilador de pie, cambié las sábanas, prendí un sahumerio. Salí después, un rato después, alrededor de las nueve de la mañana, cuando casi todos se habían ido al trabajo part time o a la facultad. Y me senté donde solía hacerlo, en mi porción de espacio, mi lugar sobre la alfombra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me senté a esperar a que Patricio y Néstor terminaran de cambiarse. Y mientras esperaba miraba la puerta que compartía umbral conmigo. Y pensaba, porque es lo único que hacía con frecuencia, qué pasaba adentro. Qué sucedía con las pecas, con los tendones rígidos, con los músculos resistentes que fenecieron bajo la fuerza de los míos. Qué sucedía con los rulos rubios y los ojos amarillos. Apostaba que, a pesar de su singularidad, se movían como un todo dentro del dormitorio, encadenados de forma voluntaria. Empecé a escuchar los golpes producidos por el martillo. Imaginé cómo su mano cálida, la misma con la que había estrechado la mía, situaba un clavo, fino y pequeño, sobre la superficie de la pared de yeso que compartíamos. Que se ponía de acuerdo con la otra mano, la que sostenía el martillo tan firme como yo su muñeca. Y que esta se ponía de acuerdo con los músculos de su brazo, que se flexionaban, que se tensionaban, una y otra vez, acompasados, apresurados, para perforar la pared, para colgar un cuadro, para colgar una repisa, para que el momento de sonidos molestos cediera rápido. Que se le movía el pelo, que se le cruzaba frente a los ojos amarillos, que le bloqueaba la vista, que le hacía martillarse el dedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricio y Néstor acababan de doblar en mi pasillo y se estaban riendo de, puedo apostar, la idiotez menos cómica existente en la faz de la tierra. Hola, Elías, me dijeron cuando me vieron. ¿Todo bien?, siguió Patricio. ¿Qué hiciste en las vacaciones?&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:58:43 +0000</pubDate></item><item><title>El Metodo Crane - Capitulo 7: Remesa de contingencia</title><link>https://fictograma.com/d/1944-el-metodo-crane-capitulo-7-remesa-de-contingencia/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771070784/fictograma/portada_atonxt.png" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1771070784/fictograma/portada_atonxt.png" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tienda de antigüedades se llamaba El Relicario Perdido, un nombre que Crane encontró tan pretencioso como el olor a barniz barato y madera muerta que emanaba del interior. Caspian empujó la puerta de madera pesada, provocando que una campanilla de bronce soltara un tañido lastimero. El aire allí dentro se sentía estancado, cargado de una capa de polvo que parecía haber sido depositada con un propósito arqueológico. Avanzó entre estanterías repletas de relojes de pared detenidos en horas diferentes y estatuillas de porcelana que lo observaban con una seguridad inquietante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquel lugar olía a fracaso y a herencias malvendidas. Crane utilizó el mango de plata de su paraguas para apartar una cortina de terciopelo que bloqueaba el paso hacia la trastienda. Sus zapatos de suela de cuero no emitieron sonido alguno sobre las alfombras desgastadas. Conocía el mapa de aquel caos; Sasere no elegiría un refugio que no tuviera una salida secundaria o un espacio donde la luz no fuera una intrusa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se detuvo frente a un armario de roble macizo que ocupaba toda la pared del fondo. Notó las marcas en el suelo, unos surcos casi invisibles que delataban un desplazamiento frecuente. Caspian introdujo la punta de su paraguas en la ranura de la base y ejerció una presión lateral. El mueble cedió con un suspiro de madera vieja, revelando una abertura estrecha que conducía a un espacio que rompía con toda la estética del local exterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquel era el santuario de Sasere. El taller carecía del desorden romántico de la tienda de antigüedades. Las paredes estaban pintadas de un blanco clínico y la iluminación provenía de potentes lámparas halógenas que eliminaban cualquier rastro de sombra. Sobre una mesa de trabajo de acero inoxidable, las herramientas de precisión estaban alineadas con una continuidad técnica que recordaba a un quirófano. Había lupas de joyero, ganchos de aleación de titanio y diales de cajas fuertes desmontados como piezas de un reloj atómico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crane aspiró el aire. No había rastro de sándalo aquí, solo el aroma neutro del aceite lubricante y el frío del metal limpio. Se acercó a la mesa de trabajo, permitiendo que su mirada quirúrgica analizara cada objeto. No buscó el Huevo de Invierno de inmediato; sabía que Sasere era demasiado inteligente para dejar un botín de millones de libras sobre un mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ha tardado más de lo que esperaba, señor Crane —dijo una voz suave a su espalda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caspian no se giró con brusquedad. Aquello habría sido admitir una debilidad táctica que no se podía permitir. Sasere estaba apoyado contra el marco de la entrada oculta, vistiendo de nuevo su atuendo de lino blanco. El anciano parecía formar parte de la propia estructura del edificio, integrado en el silencio del taller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La ciudad tiene un tráfico horrible y mi paciencia se agota con las distancias largas —respondió Crane, dándose la vuelta con la lentitud de un diplomático—. Además, me detuve a pensar en su camión de mudanzas. Un escudo de la policía nacional en el lateral es un detalle que exige una reflexión profunda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sasere sonrió, pero sus ojos permanecieron fríos. Se impulsó desde la pared con un movimiento elástico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La reflexión suele ser el preludio de la inmovilidad. Y en mi línea de trabajo, la persistencia es el primer paso hacia la captura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anciano se lanzó hacia delante. No hubo aviso ni preparativos. Fue un desplazamiento fluido que obligó a Crane a reaccionar por puro instinto. Caspian interpuso su paraguas justo a tiempo para desviar un golpe dirigido a su garganta. El impacto del brazo de Sasere contra el tungsteno del paraguas emitió un sonido seco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crane retrocedió dos pasos, sintiendo cómo sus pulmones empezaban a protestar. El anciano se movía con una agilidad que resultaba insultante para alguien de su edad. Sasere lanzó una patada circular que Crane bloqueó con la parte inferior del paraguas, utilizando el mango para enganchar el tobillo del anciano. Fue un movimiento de esgrima clásico, pero Sasere simplemente aprovechó el impulso para realizar una pirueta en el aire y aterrizar de nuevo con una estabilidad pasmosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese directo de izquierda fue muy poco zen, Sasere —comentó Crane, mientras intentaba que su voz no delatara su falta de aliento—. Le falta fluidez. Parece que la jubilación policial le ha restado elegancia a sus movimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sasere respondió con una serie de golpes rápidos que Crane apenas lograba desviar. El detective utilizaba su paraguas como un escudo y un arma de agarre, buscando el momento de enganchar una articulación. La pelea se convirtió en un desplazamiento dinámico entre las mesas de trabajo. Crane analizó los movimientos de su oponente con la mirada de un crítico de danza que observa una función mediocre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Su técnica es demasiado rígida en los apoyos —añadió Crane, esquivando un golpe que habría roto su nariz—. Si pretende ser un artista del vacío, debería cuidar más la transición entre el ataque y la defensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a sus críticas, Crane sabía que estaba en desventaja física. Sasere, con más de setenta años, mostraba una resistencia que Caspian no había poseído ni en sus mejores días en la academia. El detective sentía el sudor frío recorriendo su espalda y el ardor en sus muslos. El anciano, por el contrario, mantenía una respiración rítmica y una calma en la mirada que indicaba que apenas estaba empezando a calentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caspian decidió cambiar la estrategia. En lugar de bloquear, lanzó la punta del paraguas hacia el abdomen de Sasere. El anciano se retorció con la flexibilidad de un mimbre, pero Crane utilizó el mango curvo para enganchar la pata de una de las mesas de acero. Tiró con todas sus fuerzas, volcando la mesa y creando un obstáculo metálico entre ambos. El ruido de las herramientas cayendo al suelo rompió la calma del taller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sasere se detuvo al otro lado de la mesa volcada. No parecía molesto. Se limitó a observar a Crane con una curiosidad distante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Usted confía demasiado en sus herramientas, señor Crane —dijo Sasere—. Un objeto es solo una extensión de una mente limitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y un anciano saltarín es solo una extensión de una seguridad metropolitana que ha perdido el norte —replicó Caspian, apoyándose pesadamente en su paraguas—. Dígame, ¿la policía le paga por estas clases de gimnasia o esto es un servicio extra para los clientes VIP como Lady Penhaligon?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sasere no respondió. Se fijó en el reloj de pared y pareció tomar una decisión. Sostuvo la mirada de Crane un instante más. Luego, sin apresurarse, caminó hacia la trampilla situada en el techo, sin mirar atrás, dejando a Crane solo en el taller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caspian no intentó seguirlo; calculó la distancia, la altura y el tiempo necesario para alcanzarlo. No merecía el esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Váyase al infierno con su paz interior —masculló Crane, mientras recuperaba el aliento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se enderezó y comenzó a revisar el taller con una constancia renovada. Sasere se había marchado, pero las pruebas no tenían piernas para huir. Se acercó a un escritorio de madera situado en un rincón. Allí, bajo una pila de manuales técnicos de cerrajería, encontró un sobre de gran tamaño. Al abrirlo, no halló el Huevo de Invierno, pero lo que vio le provocó una sonrisa ácida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran los planos originales de la mansión Penhaligon. No eran copias de seguridad de la constructora; eran los documentos de propiedad con anotaciones detalladas al margen realizadas con una caligrafía que Crane reconoció de inmediato. Eran las notas de Lady Penhaligon, indicando los puntos ciegos de las cámaras y los horarios exactos de las patrullas de Briggs. La dueña de la casa no solo había fingido el robo, sino que había proporcionado el mapa detallado para que Sasere pudiera “evacuar” el objeto sin contratiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pobre Briggs —murmuró Crane—. Vigilar una casa donde la dueña le sostiene la linterna al ladrón debe de ser una experiencia frustrante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caspian continuó la búsqueda. Sabía que había algo más. Sasere no trabajaba por simple lealtad a una socialité arruinada. Se arrodilló junto a la mesa de trabajo volcada y notó un panel de suelo que no encajaba con la estabilidad del resto de las baldosas. Utilizó la punta de acero de su paraguas para hacer palanca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El panel cedió, revelando un compartimento oculto de metal reforzado. En el interior no había joyas ni huevos de Fabergé. Crane metió la mano y extrajo un fajo grueso de billetes de alta denominación. Estaban envueltos en una banda de papel con un sello oficial que le hizo arquear ambas cejas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caspian examinó el dinero bajo la luz de las lámparas halógenas. Los billetes tenían una marca de tinta ultravioleta apenas visible en las esquinas, una técnica utilizada para rastrear fondos gubernamentales. Pero lo que realmente detuvo su respiración fue el origen de los fajos. En el lateral de la banda de papel, impreso con una tinta azul desvaída, aparecía un código de barras institucional y una leyenda clara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Fondo de Pensiones de la Policía Nacional - Remesa de Contingencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante un segundo, Crane no sonrió. El sello estaba demasiado limpio. Demasiado visible. Como si no hubiera sido ocultado, sino exhibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sentó en un taburete metálico, dejando que el fajo de billetes marcados descansara sobre su rodilla.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;—Vaya con el espíritu zen —dijo Crane, mientras guardaba el dinero y los planos en su bolsillo interior—. Parece que la jubilación de los policías nacionales se está invirtiendo en antigüedades y huevos de cristal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caspian se levantó, sintiendo que el taller se le caía encima. El aire neutro ahora le resultaba irrespirable. Caminó hacia la salida oculta, asegurándose de que el armario de roble volviera a su posición original. Al salir a la tienda de antigüedades, la campanilla de bronce volvió a sonar, pero esta vez el tañido le pareció un aviso fúnebre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Se acabó la farsa, Lady Penhaligon —susurró Crane mientras salía a la calle—. Mañana la cena no va a ser tan elegante como usted esperaba.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:07:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>