<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Actividad en la etiqueta literatura</title><link>https://fictograma.com/</link><description>Últimas publicaciones en la etiqueta literatura</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 05:52:18 +0000</lastBuildDate><item><title>DINAMO</title><link>https://fictograma.com/d/1841-dinamo/1</link><description>&lt;h2&gt;Capítulo 30: Una Teoría&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No podía sacarme la sensación de que algo andaba mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llevábamos poco más de una hora dentro de Azup y esa incomodidad seguía pegada a mi nuca como una mano fría. Ya había revisado los conceptos a nuestro alrededor más de una vez, intentando encontrar la grieta: una mentira, un hilo suelto, una emoción fuera de lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada. Todo estaba como debía ser, lo que me mantenía frustrado he incómodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ubermenchs yendo y viniendo por doquier. Familias completas. Parejas. “Viejos” en bancos. Niños corriendo. Risas. Ojos tranquilos. La clase de paz que no existe en este mundo de mierda. Al menos no sin precio o un poder superior como respaldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué tiene esta capital que me tiene tan alterado?”&lt;/em&gt; pensé, caminando sin apuro por las pacificas calles de Azup, la nena en mis brazos mirando todo con curiosidad, como si lo viera por primera vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Quitando el hecho de que las ciudades donde reina la paz son escasas.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era extraño, sí. Porque la paz no era un estado natural afuera. Humanos, Übermenchs o cualquier creatura en general, daba igual la especie o las creencias, todos se corrompían fácilmente. La desesperación te comía por dentro y te convertía en algo peor. Y si no lo hacia la desesperación, el poder no dejaba de ser atractivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en Azup no había desesperación. Era como esos cuentos que solía escuchar del imperio de Messias o la ciudad del primer santo. Lugares donde el concepto de miseria no existía. Lugares imposibles en mi opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimos un breve paseo por la avenida principal: una calle ancha que se extendía como una flecha hasta la entrada del palacio real. A lo lejos podía detectar a tres de los cinco Rangos 8, y al obispo. No hacía falta ser un genio para suponer que era una reunión importante. Personal de guardia. Movimiento ordenado. Todo con esa eficiencia, rectitud y orden. Era la primera vez que veía a soldados cumplir con su deber de manera tan confiable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé, en cambio, no sabía nada de eso. O sí, y simplemente no le dio importancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se movía inquieta contra mí, girando la cabeza para ver todo lo posible. Miraba luces, carteles, vitrinas. Cualquier estupidez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahí fue cuando vi la tienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una tienda de postres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El olor se filtraba incluso desde la calle, dulce y cálido, con masa recién horneada y chocolate. Me quedé mirando el letrero un momento, sin admitirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nena nunca había probado algo así. Era muy probable que no supiera lo que era “dulce” de verdad. Y viendo su curiosidad por todo lo que nos rodeaba, un pequeño obsequio no era un riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por un instante sentí algo raro. Una emoción antigua, casi ridícula, intentando salir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La detuve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenía tiempo para eso. Mejor dicho, nunca tendría tiempo para eso. No en este mundo, y era mejor así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tienda era más acogedora por dentro de lo que uno esperaría. La madera clara, el calor bien puesto, vitrinas limpias. El tipo de lugar donde la gente se relaja sin pensar que mañana puede morir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos recibió una mesera con una sonrisa fácil. Ojos atentos. Voz suave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bienvenidos. ¿Primera vez en Azup?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No respondí. Asentí apenas. Supuse que mi aspecto no era particularmente común en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera miró a la bebé y cambió el tono, más dulce todavía, como si estuviera hablando con algo frágil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ay! Mirala. Hola, preciosa. Soy Ster, ¿Cómo te llamas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nena estaba un poco sorprendida por el acercamiento y comportamiento tan amistoso de la mesera. Pero se relajó un poco mientras le sonreía dulcemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera rió bajito y nos llevó a una mesa algo apartada, más tranquila. Me gustó eso: menos ojos encima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dejó el menú y se fue a atender otra mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo lo miré sin interés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No iba a ordenar nada. Nada me garantizaba que la comida no tuviera aunque fuera una cantidad mínima de esos malditos hongos. No estaba dispuesto a correr el riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé, en cambio, quedó fascinada con el menú como si fuera un libro sagrado. Pasaba las páginas con torpeza, mirando dibujos, colores y nombres que podía entender, y por eso le fascinaban. Ventajas de ser una usuaria de una habilidad que mejora la mente supongo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Podés pedirlo todo si no podés elegir —dije, bajo, sin emoción—. Lo puedo guardar para más tarde si quedan sobras, y el dinero no es un problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me miró un segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y negó con la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvió al menú con una concentración ridícula, como si estuviera eligiendo un libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pude evitar una sonrisa leve. Que por suerte quedo oculta por mi mascara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera volvió al rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ya decidieron?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé, como si hubiera estado esperando ese momento, señaló con el dedo una malteada de chocolate y un flan extraño con crema y fruta. La mesera repitió el pedido con entusiasmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi los símbolos en la descripción. Hongos. Por supuesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo ignoré. No eran dañinos para los Übermenchs, no en esas cantidades tan pequeñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y para usted? —preguntó la mesera, inclinándose hacia mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tolero lo dulce, pasare esta vez —mentí sin pensar demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella abrió los ojos con una lástima genuina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Qué pena. Igual, me aseguraré de que a la pequeña le encante. Lo prometo, y en este local cumplimos nuestras promesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se fue con energía, como si me hubiera hecho un favor. ¿O fui yo el que se lo hice a ella? Aunque parecía muy motivara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahí, cuando quedamos solos, la incomodidad volvió con más fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo por la sensación de que algo estaba mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sino por lo obvio: no sabía de qué hablar con una bebé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni siquiera sabía si tenía nombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Se lo tenía que poner yo? ¿Tenía que preguntarle qué prefería? ¿Eso era estúpido? ¿Era cruel?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentí… torpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso me molestó más que cualquier amenaza. Era molesto tener que darle tantas vueltas a algo tan insignificante. Pero no podía evitarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera volvió con el pedido. La malteada humeaba de frío. El flan brillaba con un suave color amarillo, casi blanco. Unas pequeñas frutas se asomaban en su superficie. Y la crema le daba ese toco mágico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé lo miró como si fuera un tesoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dio una probada primero al flan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, como si eso fuera un evento público, la gente alrededor comenzó a mirar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo la mesera. Algunas compañeras se acercaron. Un par de clientes también. Como si todos estuvieran esperando una reacción que les importara demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué tal, pequeña? —preguntó la mesera, nerviosa, apretando las manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos esperaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bebé masticó una vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y después…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hizo un sonido de aprobación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sonrió para ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No “celebró”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente empezó a devorar el postre con deleite, metiendo la cuchara con urgencia, como si tuviera miedo de que se lo quitaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso fue suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Éxito! ¡Soy la mejor! ¡Me alegro tanto de que te haya encantado!—exclamó la mesera, aliviada, y las otras se rieron con ella, felicitándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me quedé quieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miré a la bebé comer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de que una criaturita tan pequeña y débil haya tenido que pasar por tanto a tan temprana edad, que un simple flan de fruta y crema la tenga al borde de las lágrimas. Fue… no sabía cómo describirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por un momento pensé algo que no debí pensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si la dejo acá?” Era un pensamiento valido, después de todo en tan solo una hora esta ciudad no me había mostrado más que buenas cosas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“En esta ciudad podría ser feliz.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea apareció como un veneno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces el frío me atravesó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un frío que no venía del clima ni del exterior. Un frío interno, desesperante, inmediato. Me apretó el pecho como una garra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentí helado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era tristeza común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era culpa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era otra cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una alarma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas pude esperar a que terminara. Cuando la bebé por fin aflojó, con la cara manchada de crema dirigiéndose a por su malteada, yo ya estaba de pie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saqué tres monedas de plata de la iglesia sin pensar y las dejé en la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesera abrió la boca para decir algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo ya me estaba yendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor, ¡espere! ¡Eso no es…!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignoré las quejas. Tome la malteada para dársela más tarde, y salí del local con la bebé en brazos y el frío todavía clavado dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando la puerta se cerró detrás de mí, respiré una vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué demonios fue eso?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sintió horrible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo estaba mal en esta ciudad y no sabía qué. Pero la curiosidad me tiraba fuerte. Quería averiguar a toda costa que es lo que estaba pasando. ¿Por qué desde que entre a la ciudad no paraba de sentirme incomodo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“De todas formas me quedan casi dos días. ¿Qué es lo peor que me puede pasar?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anduve sin rumbo por un buen rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiendas. Callejones. Calles limpias. Parques ridículamente cuidados. Fuentes. Juegos. Lugares donde la gente se sentaba a hablar como si el mundo no estuviera podrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miraba conceptos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y seguía sin ver nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final encontré una posada para visitantes. Pintoresca. Buena ubicación. Cálida. La clase de lugar donde te cobrarían caro en cualquier otra ciudad. Pero en esta no. Fue muy gracioso verlo de primera mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entré con la bebé. Nadie me detuvo. Nadie me preguntó demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subí a una habitación y dejé a la nena en la cama. Se acomodó al borde, a mi lado, como si fuera normal dormir con un desconocido armado y enmascarado. Aún estaba un poco afectado de mis tres días en reclusión&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En pocos minutos la nena ya estaba al borde del sueño, respirando suave. Segura de que nada le pasaría a mi lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me quedé mirando el techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y empecé a ordenar la información del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era mucha, pero lo suficiente como para que el patrón se viera. Una teoría formándose en mi cabeza. De ser correcta se explicarían todos los fenómenos que no paraba de encontrarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero: no existía el dinero en esta capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo descubrí cuando quise comprar unas brochetas que llamaron la atención de la bebé. El vendedor me miró confundido un momento, y después se rió, amistoso. Nada de malicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No se preocupe, señor. Acá todo es gratuito. Todo es de todos. Así lo quiso nuestro señor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Señor”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese término lo repetían demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Azup Huargo? —pregunté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El más sabio. El más benévolo —dijo, con orgullo real—. Gracias a él vivimos así. Él ha hecho tanto por nosotros que jamás podríamos pagárselo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo confirmé cuando volví a la dulcería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Ster me recibió con un puchero breve por mi partida apresurada, como una niña petulante queriendo confrontar a su mejor amigo. Me disculpé por inercia. Ella sonrió de inmediato, como si me perdonara de un crimen atroz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No se preocupe. Ya llevé su dinero a la comisaría. Los guardias son muy amables, seguro se lo devuelven. Es más, probablemente lo estén buscando para devolvérselo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella parecía tan segura de sus palabras que no tuve ganas de arruinar sus ilusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso cuando me dirigí a la comisaría, ya estaba preparado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La “policía del calor”, aprendí que se llamaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los guardias me miraron con diversión y burla disimulada cuando les pregunté por el dinero. Pareciera que tuvieran una broma interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dinero? —repitió uno, como si fuera una palabra vieja—. No sé de qué habla, viajero. ¿Te habrás confundido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No insistí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No necesitaba más información que esa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo: la capital estaba dividida en tres “partes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por muros. No por señales. Por comportamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los bordes —antes de la muralla y la cúpula que “protegía” la ciudad— vivían guardias y funcionarios. Ellos sí parecían tener una noción de lo que pasaba. Se notaba en la forma de mirar. En la forma de hablar. En el pequeño disfrute de tener ventaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era extraño verlos hacer leves muecas de desprecio o burla a algún ciudadano desafortunado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el centro estaba el palacio real. Ahí vivía Azup Huargo, junto con los otros Rangos 8 que se mencionaban: sus hermanos Tórcax y Pólux. No había mención clara de los otros dos Rangos 8, como si no existieran. En el palacio también estaba el obispo actualmente. Una conclusión evidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El palacio no era “un palacio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una fortaleza con un barrio adentro. Un núcleo. Una forma de concentrar todo el poderío político e institucional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los miembros de la tribu Huargo eran tratados con respeto absoluto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no por miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por adoración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pude ver literalmente como un grupo de Ubermenchs se arrodillaba para venedar el suelo donde uno pasaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el último sector era el más inquietante:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gente común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los campesinos, artesanos, familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivían en el medio, ignorantes de lo que significaba su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y peor: estaban contentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabía que no era un la baro de cerebros, lo había comprobado. Los conceptos que deja el lábaro de cerebros son turbios, muy diferentes a los que estaba viendo. Si mi teoría era correcta esto era mucho peor que eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tercero: el experimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No paraba de sentirme incómodo ante su falta de emociones negativas. Ningún concepto alrededor de las personas indicaba que pudieran sentirlas. Era como si algo se las hubiera arrancado o inhibido. Mejor dicho, no las podían experimentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que lo probé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elegí a un tipo al azar, que estaba solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo corté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le corté el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No de una manera rápida en la que no fuera capaz de interpretar lo que había ocurrido. No, me aseguré de que supiera que fui yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gritó de dolor. Lógico: le cortaron el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo siguiente fue lo que me dejó vacío:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me pidió ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quien le había cortado el brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no con miedo. Ni siquiera rabia o desesperación. Ni una pizca de emociones maliciosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me pidió ayuda como si yo fuera un vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si el mundo fuera amable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si el acto de cortarle el brazo no tuviera peso. Casi parecía haberse olvidado de que yo fui el que lo hizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No había ningún tipo de engaño. Esas eran sus emociones sinceras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo fe de que yo era una buena persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le aumenté la regeneración para que le volviera a crecer el brazo. Lo hice por terminar el experimento, no por bondad. No sentía ningún tipo de simpatía por esta gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tipo me agradeció. ¿Puedes creerlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me invitó a comer. ¡Como si yo fuera su puto amigo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué clase de broma de mal gusto fue esta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo me fui. No tenía ganas de seguir relacionándome con esta gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, como una ocurrencia aleatoria le pregunte a alguien al azar por la limpieza y el orden del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fue algo profundo, ni una investigación brillante. Fue más bien una molestia constante: cada baldosa impecable, cada pared sin manchas, cada esquina sin basura me raspaba la cabeza. Afuera, en el exterior, eso era una fantasía. El mundo no te dejaba mantener nada intacto. La mugre era parte del paisaje y de la vida. Solo una forma de darle vida a la miseria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Azup ese no parecía ser el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, en algún punto del paseo, cerca de una plaza con bancos blancos y árboles recortados como si fueran decoración, le pregunté a uno de los locales por qué la ciudad era tan limpia y ordenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta fue curiosa. Por decirlo de algún modo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso es cosa de Pólux —dijo el tipo, como si estuviera hablando del clima—. Es una eminencia que no tolera que las cosas estén fuera de lugar. Ama el orden y la limpieza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me lo dijo como si fuera el conocimiento más común del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pólux? —repetí, aunque ya sabía quién era.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Uno de los señores del palacio. Él promulgó leyes para mantener la ciudad como corresponde. Muy estrictas. Sin dudas él espera mucho de nosotros, seria una falta no corresponderle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La palabra “estrictas” me quedó dando vueltas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y qué pasa si alguien no las cumple?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre pestañeó, como si la pregunta fuera rara. Miró el suelo limpio un segundo, pensativo, y después encogió los hombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Castigos severos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Severos cómo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No lo supo. O no quiso decirlo. O no le importaba. Probablemente no lo sabía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No sé, severos. Pero es justo. Así todos vivimos mejor —agregó, con esa calma insoportable—. Además, nadie quiere ensuciar. ¿Para qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No insistí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque la falta de detalles era, en sí misma, un detalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca se especificaron los castigos. Pero me los podía imaginar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y tampoco es que hicieran falta esas leyes con lo mansos que parecían ser los habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese fue el problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que incluso cuando hablaban de “castigos severos”, lo hacían con una serenidad que no encajaba con nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si la idea de sufrir consecuencias no les pudiera rozar la piel. No parecían tener ningún tipo de instinto de supervivencia o autoconservación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sorprendería si pudieran decir no a una orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quede mirando en techo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí, en la cama de la posada, con la bebé dormida tiernamente a mi lado, terminé de acomodar la teoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya tenía una idea de lo que estaba pasando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero quería un poco más de información antes de sacar conclusiones definitivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso iba a salir esta noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía una corazonada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si era cierto, entonces Azup no era “una capital pacífica”. No tenías que ser un genio para darte cuenta de ese hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una jaula perfecta. Una destinara al disfrute y la depravación de unos pocos. A costa de una mayoría, inocente e ingenua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté mis manos. No me gustaba el sentimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me recosté, no porque necesitara dormir, simplemente era mejor así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería seguir entrometiéndome?”&lt;/em&gt; pensé, cerrando los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No contesté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque no estaba seguro de querer escuchar mi propia respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:27:11 +0000</pubDate></item><item><title>Los códices de la serpiente: el rey y la serpiente emplumada.</title><link>https://fictograma.com/d/1842-los-codices-de-la-serpiente-el-rey-y-la-serpiente-emplumada/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770259805/fictograma/WhatsApp_Image_2026-02-04_at_8.49.43_PM_eauzwt.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770259805/fictograma/WhatsApp_Image_2026-02-04_at_8.49.43_PM_eauzwt.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo IV. La familia Ávila (Parte 2)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Desde la entrada aparecieron varios jinetes. El capataz iba al frente, seguido por Don Guillermo, visiblemente furioso. Entre ellos venían Bruno y su padre. Doña Eulalia salió alarmada al reconocerlos. David, enseguida corrió a su lado, alertado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Así que aquí se esconden —dijo el capataz con desprecio—. Lo sabía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Patrón, ya terminé mis deberes y mi muchacho… — trató de justificar Doña Eulalia pero fue abruptamente interrumpida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Tu muchacho pierde el tiempo en la escuela! Como si eso le fuera a servir de algo. ¡Solo me desobedece! —bramó Don Guillermo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padre de Bruno desmontó y señaló a su hijo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mira lo que le hizo ese campesino a mi muchacho! —gritó. Bruno tenía los codos y rodillas raspadas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin más, levantó su fuete y lo descargó con violencia sobre David. El golpe lo tiró al suelo. Elías dio un paso, pero Ernesto lo detuvo con una mano. La tensión era insoportable. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Esto es para que nunca más te atrevas a tocar a mi hijo! —sentenció el hombre. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Por favor, don Guillermo, no le pegue al muchacho —imploró María. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombres de la hacienda desmontaron. Rodearon a todos con aire amenazante. Elías temblaba, no de miedo, sino de rabia contenida. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quiero que le pidas perdón a mi hijo —ordenó el padre de Bruno. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David, tirado en el suelo, levantó la vista. Miró directo a los ojos del muchacho que lo observaba con soberbia, como si ya hubiese ganado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Nunca lo haré! —escupió con odio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta respuesta provocó que le propinaran más golpes. Entonces, doña Eulalia se lanzó para defender a su hijo, pero recibió también un brutal fuetazo que la hizo caer de rodillas. Ernesto y María no pudieron hacer nada, pues los hombres del hacendado los tenían encañonados, apuntando sus armas directamente a sus rostros. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ver aquella escena, el pobre muchacho no tuvo más opción que ceder ante la humillación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Yo… ─ titubeó David. Las palabras se le atoraban en la garganta mientras veía la expresión satisfecha de Bruno. ─ Yo te pido una disculpa ─ murmuró, casi sin voz. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas terminó de hablar, el capataz le dio otros dos fuetazos. No era suficiente para él. Lo odiaba. Sabía muy bien de quién era hijo. Su desprecio por su padre, un hombre que había muerto bajo los latigazos de su propia mano, ahora lo descargaba con placer en su descendiente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Ustedes son mis trabajadores. Me pertenecen. Ni con una vida entera de servidumbre me pagarán lo que les he dado ─ declaró el hacendado desde su caballo blanco. ─ No aspiren a ser como Ernesto y María. Ellos solo son libres por la caridad de mi padre. No crean que he olvidado este jacal. Todo esto me pertenece, y si quiero, puedo arrebatárselos en cualquier momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Nosotros no le hemos hecho nada ─ intervino Elías, con la voz firme pero temblorosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hacendado lo miró de arriba abajo, con desprecio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No deberían permitirte ir a la escuela. Ni a ti, ni a este indio ─ dijo, señalando a David, que aún permanecía hincado. ─ Así que este es el mocoso que adoptaste, Ernesto. ¿Cómo puede un par de pescadores mantener a un hijo? Este chamaco debería estar trabajando en mi hacienda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Eso no ─ respondió de inmediato Ernesto. Su negativa sonó firme, lo que molestó aún más al hacendado, que no toleraba la desobediencia, mucho menos de un campesino. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Muy bien ─ dijo con falsa calma. ─ Tú me mandas al chamaco mañana a la hacienda, y yo no te quito este jacal que llamas casa. Necesito peones. Con eso de que hay rumores de revolución, muchos malagradecidos se han ido. Creen que van a ganar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No. Mi hijo no pondrá un pie en tu hacienda. Este terreno me lo entregó tu padre, don Joaquín, con todo y documentos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¡No me interesa! ─ gritó el hacendado. ─ Nadie en este miserable pueblo moverá un dedo si decido quitártelo. Y ese papel puedo hacerlo desaparecer. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo una seña al capataz para que entrara a la casa y buscara los documentos. Pero antes de que pudiera dar un paso, Elías se interpuso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No. Yo iré ─ dijo con firmeza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Hijo, no… ─ intentó detenerlo Ernesto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¡Cállate! ¡Me tienes harto! ─ bramó el hacendado, y tomando al viejo por el cuello, lo sostuvo unos segundos, observándolo con desprecio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Por favor, don Guillermo… déjenos en paz ─ suplicó María, llorando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Ya está dicho ─ declaró mientras soltaba a Ernesto. ─ Mañana te espero en la hacienda. Y no se te ocurra faltar, porque con estos calores… muchas casas suelen incendiarse ─ añadió con amenaza mientras subía de nuevo a su caballo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego se marcharon a todo galope, dejando tras de sí una nube de polvo, llanto y humillación. María no soltaba a su hijo, lo abrazaba con desesperación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Tranquila, madre. Yo estaré bien ─ murmuró Elías, aunque ni él mismo se lo creía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David se levantó lentamente, con rabia en los ojos y la voz quebrada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Esos desgraciados… algún día, no sé cómo, pero me vengaré de todos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¿Qué hicieron, hijo? ¿Por qué atacaron al hijo de don Agustín? ─ preguntó Ernesto, aún aturdido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Fue mi culpa ─ confesó David antes de que Elías dijera nada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos contaron a los padres todo lo que había sucedido. Tras un rato, doña Eulalia y su hijo se despidieron, pues debían regresar a la hacienda. Durante el camino, David caminaba cabizbajo. Ya no podía soportarlo más. Odiaba toda esta situación. Maldecía la vida que les tocó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Pobre Elías ─ dijo el joven, bajando la voz, como si le pesara su destino ─. No sabe lo que le espera en esa maldita hacienda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa noche, en la casa de los Ávila, la tensión era pesada como el aire. Ernesto no estaba convencido de permitir que su hijo fuera. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ El patrón Guillermo siempre nos despreció. Desde jóvenes. Me odiaba porque su padre me respetaba, y le decía que podía aprender de mí. ¿Te imaginas el coraje que le daba? ¿Aprender de un pescador? Siempre nos miró como ratas. Como basura. Esto solo fue un pretexto para venir a jodernos, y lo logró ─ decía Ernesto, furioso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ Padre, no se preocupe por mí. Lo haré por ustedes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ No, hijo. Él quiere destruirnos. Te va a convertir en su esclavo, y no va a parar ahí. Nos va a quitar todo. Lo vi en su mirada. No irás mañana. Iré con las autoridades, o con quien sea. Pero no lo permitiré ─ concluyó el viejo con decisión. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, Elías acomodaba unos leños en el patio trasero. Sus pensamientos lo consumían. Sabía cómo era la vida en la hacienda. David se lo había contado muchas veces. Conocía las humillaciones, el trabajo sin descanso, la esclavitud disfrazada. Sabía que no tenían tierras, ni futuro. Que los hacendados se aprovechaban de su ignorancia, de su miedo, de su pobreza. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con los rumores de una revolución creciendo, muchos habían decidido escapar. Preferían morir peleando que seguir siendo esclavos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, una voz lo arrancó de sus pensamientos. Surgió de entre la oscuridad misma, como si el viento la hubiese traído: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegó el momento de volver” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías se quedó inmóvil, escudriñando entre los árboles detrás de la cabaña. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;─ ¿Quién anda ahí? ─ preguntó en voz baja, agitado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó la lámpara de petróleo que estaba cerca y, sin pensarlo, avanzó con paso firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces, justo frente a él, apareció otra vez la enorme garza blanca, tan cerca esta vez que le pareció tener su mismo tamaño. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi príncipe —salió la voz, al parecer, de la garza, aunque esta ni siquiera movió el pico—. No hay mucho tiempo. Tienes que ir a la Isla Cocodrilo. El destino te espera. Todos aguardan tu llegada. Lleva el brazalete contigo —finalizó, y entonces tocó con su enorme pico la frente del muchacho. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven príncipe pudo ver una serie de imágenes en su mente. En ellas escuchaba el llanto de un bebé, rodeado por varias personas con extraños ropajes. Pudo ver el rostro de una bella mujer que le daba un beso en la frente. También observó una ciudad en llamas y la guerra. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El príncipe se encontraba como en trance, cuando de pronto fue abruptamente interrumpido por David. Esto lo hizo caer al suelo, asustado, al mismo tiempo que miraba en todas direcciones tratando de hallar al ave. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Dónde está?, ¿Dónde está? —repetía sin parar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué pasa, amigo? Me asustas. ¿De quién demonios hablas? —replicó el joven, mirándolo con asombro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Otra vez la volví a ver… a la extraña garza blanca —afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿La que quiere que vayas a esa isla? —preguntó inquieto su amigo, pues ya le parecía muy extraña —y hasta loca— su actitud. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías le contó lo sucedido. Estaba decidido a ir a esa isla. Él sabía que no era su imaginación, aunque David trataba de convencerlo de lo contrario. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y a todo esto, ¿por qué has venido? Si te cacha el capataz escabulléndote por las noches, te va a ir mal —aseguró el joven. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya todos duermen. El capataz, seguramente tomando unos tragos o seduciendo a una de las sirvientas del lugar. Vine a prevenirte sobre lo que muy seguramente te harán hacer mañana. Más tarde los escuché hablando sobre ti. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Luego hablamos de eso. No me escuchas: te digo que mañana a primera hora iré a esa isla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Entonces no irás a la hacienda? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Iré más tarde. Primero quiero ir a donde me indicó la garza. Estoy seguro de que encontraré respuestas sobre mí, sobre mi origen. Mis padres no me han dicho mucho, solo que me adoptaron, pero… estoy seguro de que no han sido del todo sinceros. Además, está lo del brazalete que me mencionó. Es mucha coincidencia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Amigo, es una locura. Date cuenta: las garzas no hablan y… —se disponía a decir, pero al ver la mirada de su amigo, comprendió que nada de lo que dijera lo haría cambiar de opinión—. Está bien, me convenciste. Pero no irás solo. Yo voy contigo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo crees? Tú ya tienes suficiente. Si mañana no te ven en la hacienda, te irá muy mal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No me importa. Yo veré cómo me las arreglo —afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya sé que no te podré convencer —dijo desanimado Elías, pues ya conocía cómo era su amigo—. Nos vemos en el camino. Ahora vete antes de que te vean mis padres. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David salió a toda prisa de regreso a la hacienda, envuelto en la oscuridad misma de la noche, solo alumbrado por una lámpara de petróleo que apenas iluminaba el camino. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquella noche soplaba un viento fuerte, como presagiando algo. El joven príncipe casi no pudo dormir pensando en todo aquello. Debajo de su cama ya tenía todo listo en su morral. El brazalete era lo primero que había guardado, junto con un pequeño cuchillo para defenderse. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana siguiente se levantó más temprano que sus dos viejos. De inmediato se dirigió a la parte trasera de la casa, ya listo para partir en cualquier momento. Estaba impaciente, esperando que aclarara un poco para salir a toda prisa y así evitar que sus padres le dijeran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; De pronto, nuevamente escuchó ruidos provenientes de la pequeña selva que se hallaba en el lugar. Con algo de valor se acercó a los arbustos y árboles de donde parecía provenir el sonido. Lentamente, con el corazón a punto de salírsele por la boca, se aproximó aún más. Tomó un trozo de leña, lo empuñó con fuerza, esperando lo peor. En ese momento, de un gran salto, apareció David detrás de los matorrales. Esto asustó al pobre muchacho y casi le provoca un infarto. David no paraba de reír. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Debiste ver tu cara, amigo! —decía mientras aún reía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te parece gracioso? ¡No lo vuelvas a hacer! ¡Casi muero del susto!… ¿Qué haces aquí? Te dije que nos veríamos en el camino —replicó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Preferí venir a verte. No quería que te fueras sin mí. Te conozco y eres muy capaz de engañarme e irte por tu cuenta —respondió el joven, sonriendo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápidamente los amigos partieron con rumbo al lago. Los primeros rayos del sol ya comenzaban a bañar todas las montañas del lugar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese rato sí que me pegaste un buen susto —comentó Elías mientras seguían caminando. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David rio por un momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí. De seguro pensaste que era nuevamente la garza blanca hablantina. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No te rías! —interrumpió—. Todo esto me está preocupando. ¿Qué tal que me estoy volviendo loco? —afirmó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Amigo… ¿No me digas que ya te estás arrepintiendo? Estamos a tiempo de regresar —dijo David, pues, a decir verdad, no estaba muy convencido de ir a esa isla que decían estaba embrujada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Solo quiero averiguar si todo esto no es mi imaginación. Además, desde que me dieron el brazalete he sentido algo raro cuando lo tengo cerca. Siento como una energía que no sé explicar. Pensaba que era mi imaginación, pero la garza me pidió que lo lleve a la isla. Además, está la inscripción que menciona a las garzas blancas. Es demasiada coincidencia, ¿no crees? Por algo será. Tengo la corazonada —agregó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David solo guardó silencio, y siguieron su andar. Después de unos minutos más de camino, llegaron muy cerca del lago. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Al fin llegamos! —gritó con entusiasmo su amigo, y echó a correr a toda prisa, zambulléndose en sus aguas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías sacó del morral que llevaba a cuestas el brazalete. Presentía que todo eso tenía que ver con la serpiente que estaba grabada allí. Lo miró fijamente por unos segundos y entonces se lo puso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Amigo, ¿Qué haces allá parado? —gritaba David a lo lejos, mientras se zambullía una y otra vez—. ¡Anda, Elías! ¡Esta agua está deliciosa! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a la orilla, el joven rey observó con cautela a su alrededor, especialmente en dirección hacia la isla que se miraba imponente y misteriosa a lo lejos. Fue entonces que le pareció oír de nuevo una voz que lo llamaba. Así que tomó la firme decisión: tenía que ir. Cerca de allí se encontraba la canoa de su padre. Velozmente se dirigió hacia ella, verificó que no estuviera en malas condiciones, pues era su único transporte para llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Es en serio? —preguntó sorprendido David—. ¿En verdad estás planeando ir hasta la isla? —volvió a insistir el muchacho, pues notaba las intenciones de su amigo—. Yo pensé que te ibas a arrepentir en el último momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Hay algo allí! —respondió Elías—. ¡Estoy seguro! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, en esa isla puede haber cocodrilos y serpientes. No por nada le llaman la Isla Cocodrilo —comentó irónicamente David, tratando de hacerlo desistir. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—O tal vez… la muerte —agregó Elías, echándose a reír de inmediato al ver la cara que puso su amigo—. ¡No seas miedoso! No creo que pase tal cosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me pareció de mal gusto eso que dijiste. Además, no es por miedo que no quiero ir. Si nos tardamos más de la cuenta, y el capataz se da cuenta de que no estoy, y de que tú no llegaste… ya sabes lo que nos espera. Con esa gente no se juega —comentó David, acercándosele—. Lo que me hagan a mí no me importa, pero a mi madre… con ella no pueden meterse —finalizó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese instante, David lo jaló, tirándolo al agua. Pero algo estaba por ocurrir. El brazalete, al tocar las aguas del lago, emitió un sonido fuerte, seco y abrupto, parecido al latido de un enorme corazón. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Sentiste eso? —preguntó David, temeroso, mientras comenzaba a salir del agua lentamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí —contestó Elías, quien también empezó a acercarse a la orilla. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, una voz habló: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Este día tenía que llegar, joven príncipe! —dijo la voz, que provenía de sus espaldas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era la misma que el muchacho había escuchado antes, y al parecer pertenecía nuevamente a la garza. Lentamente, se volteó para ver de quién se trataba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo frente a él, esta vez, estaba parada una bella dama de ropajes blancos que parecía flotar. Tenía un hermoso cabello trenzado y un pequeño tocado de plumas blancas, iguales a las que poseía la garza, por lo que comprendió que se trataba de la misma ave. La observó cuidadosamente y, aunque temeroso, alcanzó a preguntar: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quién eres tú? ¿Por qué me llamas príncipe? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi nombre no importa. Solo soy una mensajera. Estoy contenta de haberte hallado sano y salvo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿De qué hablas? —interrogó nuevamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces que un potente estruendo se escuchó, haciendo estremecer el lugar, y una gigantesca pared de agua se alzó en dirección hacia ellos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 02:50:38 +0000</pubDate></item><item><title>DINAMO</title><link>https://fictograma.com/d/1849-dinamo/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capítulo 31: Revelaciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me desperté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fue un despertar brusco como estaba acostumbrado, ya sea por el ataque de un depredador hambriento o de un cazarrecompensas desesperado. Simplemente abrí los ojos y me encontré mirando el techo, como si por primera vez en años no tuviera la muerte respirándome en la nuca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso fue lo que me dejó quieto un segundo. ¿Cuándo fue la última vez que me sentí de esta manera?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Yo no necesito dormir.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me incorporé despacio, probando cada sensación. El cansancio no estaba. El dolor había desaparecido. Me sentía con una plenitud nunca antes vista. ¿De verdad, así se sentía dormir? ¿O acaso estaba demasiado agotado de mi pelea con ese insecto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moví mi energía interna. Despacio. Se sintió como si lo hubiera hecho por primera vez en mi vida. ¿Qué era este sentimiento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Me siento mejor que nunca. Todo el daño se ha esfumado”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando mis manos un instante, estaba lleno de preguntas. Esta sensación era desconocida para mí, los conceptos que emanaba me eran ajenos. Al menos me eran ajenos en mi propio cuerpo. Por eso esperaba una respuesta, una que nunca llego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, no quedo de otra que abandonar la idea. No tenía sentido perseguir esa duda ahora. Me sentía mejor que en mucho tiempo y eso era todo lo que necesitaba de momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me incorporé del todo y miré el reloj. Tenía planeado levantarme a las dos, pero me había pasado de largo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran las tres con diecinueve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, qué problema… —murmuré sin ganas. No esperaba que un sueño reparador fuera tan agradable que mi reloj interno no fue capaz de despertarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté y me preparé sin prender luces. Ropa negra. Capa igual de oscura. Ajusté la máscara y le cambié el color, volviéndola más opaca, menos notoria en la sombra. No quería llamar la atención. Después miré la credencial de “turista” que había guardado en mi dispositivo de almacenamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mire un momento con escrutinio, sabia para que se usaba. Pero al parecer ponerla en el almacenamiento neutralizo su efecto, eso o los bastardos no quería arruinar mi lindo descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deje la credencial sobre la mesita de luz, no quería que me rastrearan ahora. No sabía si esa característica del collar era cierta, o solo me dejaron tranquilo porque era la primera noche. Y no pretendía correr el riesgo de averiguarlo. Eso sería muy tonto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me giré hacia la bebé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa criaturita que me hacía tener sentimientos que creía haber olvidado dormía con una tranquilidad y paz que probablemente nunca experimento. Se veía tan linda durmiendo como si nada en este mundo de mierda pudiera lastimarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quede quieto un momento, temiendo despertarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿La dejo?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un pensamiento bastante valido. Sobre todo viendo cuan pacíficamente estaba durmiendo. Pero negué con la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenía sentido, quizás mi suerte se acabaría y los intrusos que esperaba entrarían por esa puerta. Y si la encontraban desprotegida mientras yo no estaba, quien sabe lo que le harían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso la tomé con cuidado, asegurándome de no despertarla, la acomodé contra mi pecho y salí como una sombra. Silencioso. Sin pasos. Sin ruido. Si alguien hubiera estado en esa habitación no se habría dado cuenta de mi partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ciudad era glamurosa bajo la noche artificial de la cúpula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las calles iluminadas en la noche, se veían diferentes a las del día. Seguían siendo limpias y ordenadas, presentando una vibra acogedora. Pero el brillo de las farolas daba a la ciudad un toque más misterioso. El cielo nocturno artificial aumentaba esa sensación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me moví por los techos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La luz de las calles haría más difícil ver las cosas que se movían por los techos. Pero de todas formas aumente mi sigilo y mi ocultación, también aumente la oscuridad a mi alrededor. No quería que me detectaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No mientras buscaba algo que no debería ser difícil de encontrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no tardaron en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni siquiera dos minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera escena me cortó el estómago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un guardia, de esa cuestionable policía del calor, estaba golpeando a una mujer con brutalidad metódica, su salvajismo era desmesurado, mientras no paraba de estrellar el rostro de la mujer en el asfalto. A un costado, una joven muy parecida a la mujer brutalmente golpeada estaba de rodillas lamiendo sus zapatos. El guardia se reía de una manera tan grotesca que casi me daban arcadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas mujeres estaban desnudas, y no se tenía que ser un genio para saber qué había pasado antes de este espectáculo. Solo bastaba ver su estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detalle que me heló no fue la violencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue la reacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las dos mujeres estaban rotas, y aun así sonreían. Parecían disfrutar sus circunstancias, pero no porque disfrutaran el dolor, sino porque disfrutaban servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le agradecían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si él estuviera haciendo un trabajo necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia no paraba de hacer ese sonido estridente y desafinado. Mientras les escupía que siguieran con sus alabanzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pude contenerme. Sentí un chispazo de calor subirme por el cuello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pensé en las consecuencias ni en si esto traería un final apresurado a mi estadía en la ciudad. Solo actué por inercia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saqué una espada del collar y me moví. Fue un movimiento rápido, no tenía sentido alargar algo como esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La línea fue perfecta mientras cortaba ese pedazo de basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cabeza rodó sin ruido exagerado, dibujando una línea roja. El cuerpo cayó como un saco de fruta podrida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejé inconscientes a las dos antes de que pudieran registrar lo ocurrido, no quería ver sus reacciones. No creía ser capaz de manejarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aumenté su regeneración por reflejo, queriendo, aunque fuera solo por un momento darles un poco de consuelo. Incluso si siempre fue demasiado tarde. Las cubrí con una manta para terminar. No quería seguir en ese lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suspiré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de esos suspiros que no descargan nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo fue la confirmación de que mi teoría estaba siendo acertara. Me guste o no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aprendí todo lo que tenía que saber sin que nadie me lo explicara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque la ciudad hablaba de noche. Probablemente una regla estúpida de un maldito maniático del orden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una funcionaria usaba niños como animales de tiro para arrastrar un carruaje. Reía mientras los castigaba por cansarse. Un Huargo entraba a una casa ajena como si fuera suyo y salía sin apuro, satisfecho, con la impunidad pegada a la piel. Un viajero —uno de los pocos en la ciudad— iba de puerta en puerta como si estuviera de vacaciones, dejando a las familias hechas pedazos por puro capricho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo peor: había un sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personal médico aparecía cuando una víctima estaba al borde de morir, no para salvarla por humanidad, sino para que el “entretenimiento” no terminara antes de tiempo. Un mantenimiento preventivo del sufrimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo era público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin ocultar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los perpetradores actuaban como si fueran parte del orden natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las víctimas, por horrible que sonada, también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonrisas que uno diría que eran falsas si no lo supieran mejor. Una gratitud enferma y distorsionada de una mente que entiende eso como normalidad. Miradas entrenadas para no pedir ayuda, porque ese concepto no tiene cabida en esta circunstancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto era la norma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Qué asco.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los maté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno tras otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que veía a alguien cometer esos actos, mi cuerpo se movía solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por heroísmo, nunca me considere como tal. Sino por un profundo asco. Por una necesidad básica de detenerlo. Sentía que era mi deber detener la injusticia frente a mis ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Aunque me arruine la estadía.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía quedarme quieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podía mirar para otro lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que los maté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en cada ejecución sentí lo mismo: un alivio mínimo y una furia que seguía intacta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algún momento subí al techo de un edificio alto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Necesitaba aire. Necesitaba distancia. Necesitaba que mi cabeza dejara de proyectar escenas incluso cuando cerraba los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me senté. Sentía las extremidades como gelatina, y un nudo en la garganta. Jamás había presenciado tantos actos horribles en sucesión. Esta ciudad estaba enferma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acomodé a la bebé contra mí, asegurándome de que siguiera durmiendo. La mecí despacio, casi sin querer, y murmuré una melodía baja, algo viejo y simple. Quería asegurarme de que ella no haya visto ninguna de esas atrocidades. No sabía hasta donde llegaban sus traumas, pero en mi presencia me aseguraría que no aumentaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese silencio controlado, repasé todo lo que había visto. Incluso si fue una tarea que me dejo entumecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y confirmé lo que ya sospechaba. No me gustó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero: los guardias y funcionarios —y, por lo visto, la mayoría de viajeros— tenían permiso para abusar de cualquier ciudadano. Cualquier capricho. Cualquier orden. Sin cuestionamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero solo de noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De día, Azup volvía a su máscara: orden, limpieza, sonrisas limpias, calles perfectas. Como si el horror tuviera horario. Como si fuera parte del reglamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con Pólux siendo un maniático del orden, tenía sentido. Todo tenía que estar impecable cuando “salía el sol”. No por moral. Por estética. Después de todo una granja tenía que verse presentable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo: entendí por qué los ciudadanos eran tan mansos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qué no había instinto de conservación real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qué mi incomodidad aumentaba cuando los tenía cerca, como si mis sentidos conceptuales estuvieran viendo algo mal hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos no eran ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran ganado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo físicamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Culturalmente. Conceptualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta vino con una palabra que me dio bronca por lo simple que era:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selección antrópica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generación tras generación, la tribu Huargo había dejado vivir y reproducirse a los más débiles, los más dóciles, los que menos se resistían. Los rebeldes, los violentos, los que podían organizarse eran eliminados antes de volverse problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y después de suficiente tiempo, el resultado era inevitable:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personas que nacían esclavas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por una ley estúpida o la adoración a una persona que tenía todas las respuestas. No era fe ciega a un líder. Era el diseño de una casta podrida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto también explicaba la falta de habilidad conceptual. Si, la mayoría de la población “civil” no contaba con esa habilidad que por defecto todos obtenían al nacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Ubermenchs de Azup habían perdido su habilidad conceptual innata. Se notaba demasiado cuando los comparabas con un guardia o un funcionario. Era como mirar un cuerpo con la luz apagada adentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cascarones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y mis sentidos lo gritaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso me sentía mal. El malestar que me causaba mirarlos era peor que ver a personas afectaras por el control mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sentía enfermo al ver criaturas carentes de algo que siempre había dado por sentado, lo que me daba una sensación de impotencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando el falso cielo estrellado sumido en mis pensamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Debería seguir entrometiéndome?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué podía hacer, realmente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso si mataba a toda la tribu Huargo, ¿qué cambiaba eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía aparecer otro tirano y el sistema seguiría. Podía quedarme y guiarlos, sí. Podía intentar reconstruir cultura, instinto, orgullo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Pero cuántas generaciones harían falta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuánto tiempo para que dejaran de nacer como esclavos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mil años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡No tengo ganas de vivir mil años más en este mundo de mierda!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podía hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero me negaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aun así…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi cuerpo no entendía esa lógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque en ese mismo momento vi, abajo, a un tipo agarrando del pelo a una mujer y arrastrándola por la calle. Ella se quejaba por el dolor, pero no se resistía de verdad. Como si resistirse no existiera en su repertorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me preparé para intervenir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque estuviera cansado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque mi cabeza estuviera al borde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di un paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y me detuve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque alguien se adelantó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro figuras encapuchadas salieron de la nada y noquearon al bastardo. Rápido. Limpio. Como un secuestro por mas irónico que sonada eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé quieto mirando con sorpresa la partida del grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué acaba de pasar?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos simplemente cargaron al tipo y desaparecieron con la misma eficiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Debería seguirlos? —murmuré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya lo estaba haciendo. Mi cuerpo empezaba a ser un problema estos días, siempre metiéndome donde no me llamaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los seguí por los techos, manteniendo distancia, asegurándome de que la bebé siguiera dormida, no quería involucrarla demasiado en esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tardaron en entrar por una abertura y bajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una alcantarilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los perdí apenas cruzaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calor y la infraestructura que mantenía las calles “agradables” distorsionaban todo. Ver a través era un dolor de cabeza. Engorroso. Como si el mismo sistema de la ciudad estuviera diseñado para proteger el estúpido drenaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué me molesto…? —suspiré, molesto conmigo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intenté justificarlo. Quería comprender las identidades de esos “secuestradores” encapuchados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Viajeros con un sentido particular de justicia?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero algo no cuadraba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro, coordinados, preparados, sin ruido, con conocimiento del terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se movían como turistas o aficionados. Esto parecía algo mas premeditado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y una idea me atravesó como un rayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si son rebeldes?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La descarté al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Imposible.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los altos mandos podían controlar natalidad, crecimiento y desarrollo de todos los que nacieran y vivieran en esta ciudad. Este lugar no debería producir rebeldes. No con un sistema tan cerrado. No con la tribu Huargo al asecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menos que…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menos que alguno de los altos mandos lo permitiera por diversión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un espectáculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chiste enfermo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aun así, la idea no se me iba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si sí son rebeldes? ¿Cómo sobrevivieron? ¿Quién los respalda?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pensamiento trajo su propia respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había cinco Rangos 8 en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres estaban con el obispo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esos había escuchado todo durante el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los otros dos nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encima estaban parcialmente ocultos. Podía sentirlos, pero solo la ubicación general, como si alguien hubiera envuelto su presencia en una capa para que no se pudiera leer bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el día pensé que era una medida defensiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora había otra posibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Dos facciones?”&lt;/em&gt; Eso era una posibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Y si uno de esos Rangos 8, o los dos, son los líderes?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso si eran menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres contra uno o tres contra dos seguía siendo peligroso. Una confrontación directa podía terminar con escapadas, reagrupación, vuelta con refuerzos, escalada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que se mantenían un status quo inestable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equilibrio sostenido por miedo, cálculo e incertidumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahora…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hacía yo con esa información?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Ayudar a los rebeldes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿No hacer nada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Confiar en desconocidos en una ciudad donde hasta las víctimas agradecían su propia destrucción?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedé mirando la boca oscura de la alcantarilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La indecisión brillando bajo mi máscara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apreté apenas el agarre en la bebé dormida, sintiendo su peso como un recordatorio de lo único que importaba de verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un pensamiento me atravesó con desprecio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Desde cuándo dudás tanto?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y antes de que pudiera inventarme otra excusa, ya estaba bajando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me metí en la alcantarilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frío, humedad, oscuridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una decisión simple, por fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Te daré una oportunidad, no me decepciones.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 03:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Sobre Vapor, Osos y Serpientes | Continuación</title><link>https://fictograma.com/d/1857-sobre-vapor-osos-y-serpientes-continuacion/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capitulo II - El primer eslabón de la cadena&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desperté, había descansado notablemente bien. En mi mente todavía rondaba la extraña interacción de la madrugada. El olor a humo de las calles de Nuevo-Londres se quedó impregnado en mi cuarto y prendas tras una noche de dormir con la ventana entreabierta. Afortunadamente no era mi única vestimenta. Ya cambiado, y con el tradicional olor a campo que siempre me hizo compañía, decidí partir en busca de la dirección del remitente de la carta que encontré en la carpeta. No sin antes enviar mi ropa sucia a la tintoreria a través de un sistema similar al que usé para solicitar la pluma la noche anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando bajé a la recepción, tuve la fortuna de ver mis prendas recién enviadas ser llevadas por complejos mecanismos hacia un cuarto que, solo puedo asumir, se trataba de la lavandería del hotel. Cuando abandoné el edificio fui a un puesto de contrato de carrozas. Allí, tras pagar, se desplegaba un enorme, diría que hasta excesivo, mecanismo de vapor, engranajes y partes móviles que resultaban en la entrega de un mapa de la ciudad con un punzón, con este se debía hacer un agujero en la ubicación de tu destino y volver a insertar el mapa y el punzón en la máquina, para luego esperar la llegada de la carroza. He de aclarar que para entender el funcionamiento de toda esta parafernalia necesite de la ayuda de un amable transeúnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la carroza y rumbo a la dirección de mi empleador, empecé a pensar en qué le preguntaría al cabecilla de la facción de los osos. No quería quitarle demasiado de su tiempo, pero tenía una pila de dudas que superarian en altura al más alto de los edificios que había visto hasta ahora. ¿Debería de comentarle sobre mi extraño encuentro por la madrugada? Estaba claro que el sujeto hizo todo lo posible para evitar que me meta demasiado en la política, y consultarle por temas poco relacionados al asesinato, como un extraño señor que me visitó a tales horas, seria un ticket de ida (más no de vuelta) a meterme en las operaciones del fango politico de Nuevo-Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El edificio de la facción de los osos se impuso ante mí desde el momento que bajé de la carroza, era lo suficientemente alto como para que la capa de humo y vapor que flotaba permanentemente sobre las calles de la ciudad no me permitiera ver el extremo superior del mismo. La puerta de la construcción era pesada, moderna y hecha principalmente de latón y abundante vidrio. A su derecha había un hueco con la misma forma del logo del oso abrazando la calabaza. Al parecer, se necesitaba un emblema particular para entrar al edificio. Claro estaba que la seguridad de la política en Nuevo-Londres era de alta calidad y hermetismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero intente abrir la puerta como si se tratara de cualquier otra, de más está decir que solo hice el ridículo. Luego espere un poco y vi a una señora entrar, tras una pequeña charla descubrí que solo se podía hacer entrar a acompañantes con el expreso permiso del jefe. Con dos derrotas ya en mi haber contra esta inamovible puerta, decidí sentarme en una banca y, como de costumbre, sacar mi diario para ayudarme a pensar. De este cayeron la lista de sospechosos y la carta que el jefe de los osos me escribió. Sin nada mejor que hacer, le di una rápida ojeada a esta última. Allí estaba en el pie de página, una “dirección de respuesta” compuesta por números y letras que no parecían tener sentido para mi. Tras acudir por segunda vez en el día a los locales de la ciudad, descubrí el inmenso mundo tecnologico del moderno sistema de correo al vapor de la ciudad de Nuevo-Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras enviar una rápida carta a mi empleador, me paré a esperar frente a la pesada puerta de latón. Fue entonces cuando a los pocos minutos esta se abrió. Un simpático autómata mecánico me recibió y escoltó hasta el despacho del presidente del partido. Sus sonidos metálicos y mecánicos movimientos eran, de alguna forma, amistosos y entrañables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro del despacho había un sinfín de papeles, osos abrazando calabazas sobre cada superficie, tubos de correo al vapor en cada pared, llevando y trayendo papeles y objetos varios, y mecanismos que escapan de mi pueblerino entendimiento. En un limbo entre miedo, emoción, incertidumbre y seguridad atravesé la puerta y tomé asiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de siquiera emitir sonido alguno, el jefe habló, su voz grave concordaba con su aspecto. Sus manos se movían entre papeles, buzones y su pluma mecánica, esta era similar a la del hotel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿Has descubierto algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No mucho, usted es el primer eslabón de mi investigación —. Me erguí en la silla, sacando la lista de entre las tapas de mi diario. — Aquí tengo la lista que usted me proporcionó — Continué mientras le facilitaba el papel a sus manos, notando en ellas un callo del escritor y variadas marcas que, probablemente, vinieron de una vida de trabajo como oficinista. — Quería consultarle la relación de cada uno de estos sospechosos con su hija —. Mucha gente de donde vengo dice que soy abrasivo al hablar. Más el señor parecía seguirme el ritmo y ser, en resumen, un buen oyente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando terminé de hablar, tomó la batuta de la charla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Pues… Turner (El primer nombre en la lista) era un muchacho cercano a mi hija, siempre desconfíe de él, puesto que nunca supe a ciencia cierta quién era más allá de su nombre y aspecto —. Recorrió con su dedo hasta el siguiente nombre de la lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Buck, allegado nuestro, se estuvo comportando extraño durante este último tiempo — Su tono quiso asemejar lo que solo puedo pensar que fue melancolía, más tras una corta pausa se recompuso y continuó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Wright, matón de la facción política enemiga —. Su destreza para manejar con una mano la lista, con la otra su pluma y hablar al mismo tiempo era algo cuanto menos admirable para mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Daggerton —. Retomó. — El…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un golpe en la puerta interrumpió su hablar. El simpático robot de antes abrió la misma e hizo pasar a una señorita cargando una pila de carpetas y archivos de aspecto urgente. Ceñí el puño bajo el escritorio. La señorita, asumo que alguna clase de secretaria, dejó la pila de archivos sobre el escritorio, casi derribando sobre mi en el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Señor Ursus, es urgente este papeleo para las próximas elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me levanté de mi asiento y acomode la silla tal cual la habia encontrado al entrar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Entonces muchas gracias por su tiempo señor, me retiro para que pueda hacer este papeleo tranquilo —. Fue entonces cuando vi en el bolsillo de la camisa de la secretaría una lapicera con el particular grabado de la serpiente de galera y la manzana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de mi retirada fue algo borroso. La entrevista, aunque algo decepcionante, había pavimentado un claro camino para seguir. Más no es posible dejar de lado las dudas nuevas que generó este encuentro. Y como coronilla al día, la duradera impotencia que me dejó el haber estado a tan solo un par de palabras de conocer quién era ese tal Daggerton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a mi cuarto de hotel, solo atiné a anotar en mi diario “entrevistar a los sospechosos de la lista” antes de dormir una siesta que, esperaba, me ayudará a procesar todo lo sucedido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota del Autor: Segundo dia consecutivo que escribo esta historia. Este capitulo fue algo mas relajado, en parte para darme tiempo de pensar en el mundo y los detalles de la historia para los proximos capitulos. Decidí darle mas enfoque a las eventualidades de la vida en Nuevo-Londres para asentar las bases del mundo y crear herramientas que puede (o puede que no) terminen siendo influyentes en el futuro de la historia. Me gustaria que dejen sus teorias sobre lo poco que va pasando hasta ahora y el futuro de la obra, además de cualquier clase de feedback (siempre de forma respetuosa, claro está). Espero les sea de su agrado el capitulo. Con cariño, el autor de la obra&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:17:11 +0000</pubDate></item><item><title>Al final, libres de elegir - La razón a los vencedores (25)</title><link>https://fictograma.com/d/1886-al-final-libres-de-elegir-la-razon-a-los-vencedores-25/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770648949/fictograma/sun_light_cqzhpi.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770648949/fictograma/sun_light_cqzhpi.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La razón a los vencedores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelvin, Mateo y yo nos vestimos como policías. No me atraía la idea en lo más mínimo, pero el problema mayor resultó ser un problema de tallas. A Mateo y a mí nos quedaba mal, o muy ancho o muy estrecho. Ahora que lo de  Carmelo y Fabián era mucho peor, por no hablar de Teresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No importaba ya. Con las herramientas forzamos la cerradura de la ermita y nos dedicamos a desvalijar el lugar. Por supuesto, las cosas no saldrían a pedir de boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Caballeros! ¿Se puede saber qué están haciendo? —escuchamos de pronto la voz de unos policías también uniformados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenían esa voz de autoridad falsa que enseñan en la academia y que se afianza con el correr de los años y con la mentira de creer que son más hombres porque son los "representantes de la Ley”. Pronto nos dimos cuenta de que no eran policías, sino guardias civiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Buenos días, colegas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelvin salió al encuentro de los agentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenemos órdenes expresas del ayuntamiento de Ponferrada de recoger la madera de las ermitas y llevarla allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Para qué? —preguntaron los guardias, extrañados, como era de esperarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No lo sabemos; solo hemos recibido la orden. Escuché que la están recogiendo en todo el municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pues a nosotros nadie nos han dicho nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Seguro? ¿Han vuelto al ayuntamiento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No. Patrullábamos porque fuimos alertados por una llamada cuando nuestro vehículo se dañó. No logra arrancar. Tampoco hemos podido hacer funcionar la radio, ni los teléfonos ni nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, lo sé. Pasó lo mismo en Ponferrada y en todos los pueblos. El ayuntamiento y el gobierno local han invocado el Artículo 116.4 de la Constitución, decretando el Estado de Sitio de forma independiente hasta restablecer contacto con el Gobierno Central. Por ello, se ordenó la incautación de vehículos antiguos y la formación de patrullas. A nosotros nos han enviado a recoger la madera —y señaló Kelvin a los vehículos aparcados en la pendiente justo al lado de la Ermita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los demás mirábamos a Kelvin mentir una y otra vez, mientras cruzábamos los dedos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quiénes son esa mujer y ese hombre?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El Padre Carmelo y la Hermana Teresa. Se han unido como supervisores de la Iglesia y nos han autorizado la retirada de la madera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabián, oculto en la ermita, no se dejó ver. Dos de los agentes no paraban de mirarnos, a Mateo y a mí. Miradas sagaces que daban la sensación de que las cosas se pondrían feas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno. Veo que sus coches funcionan. ¿Podrían llevarnos de vuelta a Molinaseca?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que dijeron Molinaseca, aunque no estoy seguro. Revisé el mapa: era el pueblo más cercano a Riego de Ambrós.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Claro, no hay problema —les dijo Kelvin—. Acabaremos de cargar la madera y nos regresamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un vecino de la comunidad apareció de repente, probablemente escuchaba detrás de la pared del edificio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Así que según ustedes el Ayuntamiento de Ponferrada les ha mandado a saquear nuestra Ermita? ¡No lo permitiremos! Nuestra comunidad de vecinos no ha dado ninguna autorización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagina ahora que te topas con esa clase de gente que presume de leguleyos y montan un drama por todo. Ese era nuestro caballero en cuestión; un poco mayor, quizá pasando ya los sesenta años, calzado con zapatos negros, y vestido con pantalones también negros y abrigo gris. Lucía una cabellera aún abundante, blanca, y bigote fino y blanco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor, esto es un asunto oficial. Se ha declarado el Estado de Sitio y tenemos órdenes de recoger la madera de la ermita. La iglesia lo autorizó. Vuelva usted a casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, señor. La ermita es nuestra, y no vamos a permitir esto. Además, ¿por qué la madera? Me parece raro. Creo que no son más que un grupo de ladrones disfrazados de policía, aprovechándose de este caos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa iba mal, y los guardias civiles parecían dudar de nosotros. Sospeché que no nos dejarían en paz. Además, no podíamos llevarlos a ningún lado, ya que no cabía en nuestros planes. El asunto acababa por cabrearme: estos salían de la nada a joderlo todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mire, señor, este uniforme es real. También las esposas y el arma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saqué el arma y disparé contra uno de los guardias civiles. Lo hice dos veces. A uno le di en el pecho y cuello, y, antes de que el otro sacara su arma, Kelvin le disparó una bala certera en la cabeza. El guardia cayó de inmediato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Me cago en todo! —gritó Kelvin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre que litigaba salió corriendo. Uno de los guardias heridos yacía inerte en el suelo. El disparo dio en el chaleco antibalas, y fue la herida del cuello la mortal, ya que sangraba a chorros; se ahogaba en su propia sangre. Kelvin se acercó y le disparó a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ven, ayúdame. Quítales armas, munición, chaleco y esposas. Las botas también; podrían ser útiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me acerqué al cadáver y empecé a quitarlas; el olor a sangre me dio náuseas y vomité. Había vivido muchas cosas en el Apocalipsis anterior, pero aun así no estaba listo. Me repuse rápido y seguí con la tarea de robar a los muertos. No te mentiré, aunque matar a una persona me afectó emocionalmente, no me resultó tan traumático como me lo esperaba. Fuera del olor de la sangre, los cuerpos solo me producían una especie de indiferencia extraña; por otro lado, esa sensación de estar indefenso desapareció. A mis pies tenía a un par de guardias civiles muertos. Me dije que al final solo eran mortales, nada más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sigan sacando madera, que yo vigilaré los coches por si viene alguien!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelvin no les apartaba los ojos ni a los coches ni a la carretera, y cubría su espalda pegándola a la pared de la ermita. Los demás entramos al edificio y procedimos a desmantelar bancos, ventanas, el púlpito, y lo que encontrásemos de madera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pensaba en nada mientras hacía este trabajo, sino de forma automática y mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Ah, si pudieras imaginar el conflicto emocional que me abatía en esos momentos! Es decir, había asesinado a un hombre, a un desconocido, y, sin embargo, no parecía sentir gran cosa. Y ese era un gran problema. Era verdad que estos mismos policías nos perseguirían en el futuro cercano, que corromperían a mi hija, pero…,  ¿acaso no debía sentir algo de pena? ¿Es el ser humano así de frío o soy solo yo? ¿He sido siempre así?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras lidiaba con aquellas emociones, seguí desmantelando la ermita y sacando la madera fuera. Pronto, entre todos, tendríamos que cargarla en las camionetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No te muevas! No quiero matarte —ordenó la voz de Kelvin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sacamos las armas y salimos de la ermita, con tiento, mirando por el borde de la pared en dirección a la salida, por el camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ustedes han visto la Luz, verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vimos que lo preguntaba un chico, blanco, de ojos marrones, apenas con bigotito, peinado con uno de esos cortes a la moda, de esos que llaman “corte de brócoli”. Vestía vaqueros, zapatillas blancas y suéter azul de manga larga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Tú has visto la Luz? —preguntó Carmelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí. La vi— respondió el chaval—. Y cuando el mundo se acabó, regresé a este lugar, mi casa. He tratado de decírselos a mi familia, pero nadie me escucha. En la noche de mañana, los demonios vendrán aquí. La ermita será el único lugar seguro. Pero me temo que en unas semanas, los de la supuesta “Resistencia” vendrán a por la madera y la poca comida que tengamos. Después nos “alistarán” como “soldados” y matarán a todo el que se oponga. En mi vida anterior, tuve que ir con ellos, hice cosas que no quiero recordar y no puedo quedarme aquí. Llévenme con ustedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos cruzamos miradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Kelvin, es solo un chaval asustado. Puede ver la Luz, como nosotros. Dale una oportunidad. Quiere sobrevivir —le rogó Mateo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelvin bajó el arma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ven, pero ayúdanos con la madera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chico se acercó y empezó a cargarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo te llamas? —preguntó Mateo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Enrique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mucho gusto, Enrique. Soy Mateo. Creo que ya conoces a Kelvin. Ella es Teresa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mateo nos presentó mientras trabajábamos. Los vecinos nos observaban desde sus casas, estoy más que seguro, pero ninguno se atrevía a acercarse ni a decir nada. Nos tomó horas desmantelar la ermita, recoger la madera y asegurarla en camas. Estábamos cansados y hambrientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Larguémonos!  —exclamó Kelvin, echando la vista a todas direcciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subimos a los coches, dejándolos rodar pendiente abajo y alejándonos de la aldea como bandidos de película del oeste. Dejamos atrás un bulto de cadáveres y restos de nuestro último golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabián conducía al frente junto a Teresa, y Enrique se había subido al vehículo de Kelvin y Mateo; Carmelo y yo les seguíamos desde atrás. El grupo se detuvo unos kilómetros después de haber salido de Riego de Ambrós.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Ahora adónde vamos? —preguntó Teresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carmelo revisaba el mapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Los demonios vendrán mañana en la noche. Hay tiempo, y debemos recubrir estos coches con madera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No nos será difícil en esta ocasión —dije.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabián y yo lo habíamos discutido ya: lo más efectivo era sacar astillas de madera y adherirlas en la carrocería con silicona. Había funcionado antes en aquella &lt;em&gt;cueva de escombros.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Primero debemos averiguar si esta madera sirve. No todas las ermitas o iglesias son sagradas —nos recordó Fabián.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esta servirá —irrumpió Enrique—. Los de la Resistencia la usaron; estuve con ellos durante meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bien, necesitamos un lugar alejado de la gente. Seguiremos la LE-142, pararemos en medio de la nada, acamparemos por la noche y recubriremos los coches por la mañana, para después largarnos al este.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No —advirtió Enrique—. Esperemos al menos dos días después de la aparición de los demonios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Por qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabián tenía la misma duda que nos sobrecogió a todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Porque habrá menos gente. Aprendí de la Resistencia a viajar por lugares donde hay poca gente, porque a menos que vayas a robarles, necesitas lugares vacíos. Dos días después de la aparición de los demonios, podremos pasar por aldeas y pueblos sin ningún problema, ya que estarán todos muertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siendo así, los sobrevivientes estarán más desesperados por víveres, y podrían atacarnos o algo, ¿no lo crees?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No. No en estos pueblos donde las personas reaccionan más lento a estos eventos y donde casi nadie sobrevivirá en los primeros días. Los que lo hagan no querrán ni salir de las ermitas, incluso durante el día. Solo pensarán en esperar a que aparezca el ejército, la guardia civil o la policía, para rescatarlos. Se moverán cuando el hambre y la sed les aprieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vale. ¿Alguien en desacuerdo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hubo objeciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Así lo haremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subimos a los coches y partimos. Seguimos por la LE-142 durante kilómetros y nos salimos a la nada tan pronto como encontramos un camino en paralelo y con una pendiente para estacionar. Estábamos cansados y hambrientos. Montamos las tiendas de campaña. Teresa y Carmelo se encargaron de la comida. Enrique se ofreció para acompañar a Fabián en busca de madera para encender el fuego. La estufa no era otra cosa que tres rocas y madera ardiendo en el centro. El chico se veía muy entusiasta, quizá demasiado entusiasta, y, tan pronto acabó de encender la fogata, nos ayudó a Kelvin, Mateo y a mí con el corte de astillas de la ermita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Hora de comer —anunció Teresa una hora después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comida consistía en arroz caldoso y jamón. Tenía talento para la cocina, suficiente para abrir un restaurante. Nos sentamos a comer frente al fuego. El humo subía al cielo en una columna recta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Deberíamos de apagarlo, ya que cualquiera sabrá dónde estamos. Sé que la Resistencia todavía no existe, pero es mejor no fiarse de nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La advertencia de Enrique tenía sentido. Carmelo separó trozos de madera, tomó una pala y los cubrió con tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Puedes relajarte, chico. No tienes que intentar hacerlo todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es un hábito que cogí con la Resistencia: si no eres útil, te abandonan. Si estorbas, te eliminan. Todos tienen que servir para algo. Creo que ustedes no sobrevivieron mucho tiempo en la primera versión de este Apocalipsis; yo estuve con la Resistencia casi hasta el final. La Gran Madre había dado la orden de hacer ataques masivos con aviones, para que después el ejército de tierra arrasara con lo que quedó de sobrevivientes. La Resistencia no era mejor que ellos, e iban de un lugar a otro robando todo lo que encontraban con la excusa de contraatacar al gobierno. Huían a la mínima señal del enemigo. Los vi hacer hasta lo más despreciable: asaltos, robos, asesinatos por diversión, violaciones. Al final, no resultaron mejores personas que las tropas del gobierno o los demonios de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No esta vez. Será diferente —dijo Carmelo poniéndole la mano en el hombro—. No te preocupes, no te abandonaremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había avanzado la tarde, y pronto anochecería. El chico se ofreció a hacer la guardia durante la noche, ya que los que conducirían debían descansar. Por último, pidió el peor turno, el de en medio. A mí me tocó el último. Mateo haría el primero. Aunque se suponía que estábamos a salvo, colocamos algunas tablas alrededor de nuestro campamento. Entré a la tienda de campaña al caer el anochecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿No puedes dormir? —me preguntó Carmelo, en susurros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Desde aquel día en la celda…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carmelo se dio la vuelta en la tienda de campaña que compartíamos; la escasa luz de la lámpara de queroseno que ardía afuera, permitía ver la silueta del cura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te sientes culpable?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿De qué sirve ahora? Creo que no me entenderías…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Puede que sí y te sientes mal por ello. No pudiste detener a Leandro la vez anterior ni en esta, ni tampoco salvar a tu hija. Es probable que Irene haya herido lo poco que te quedaba de orgullo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como siempre, el cura daba en el clavo. Guardé silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sabes que no es culpa tuya, y que no puedes evitar culparte por ello. Durante mis años como cura vi esto mil veces. Te diré que más de la mitad de los matrimonios españoles acaban en divorcio.  ¿No  me crees?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te creo. Lo sé tambié porque soy profesor de matemáticas y los números son lo mío; las estadísticas entran en esa categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero no te lo dicen todo. ¿Acaso te dicen las estadísticas cómo acaba la gente divorciada? ¿Lo que sienten? ¿Dónde se refugian? ¿Dónde buscan ayuda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, el cura menospreciaba mi conocimiento de las ciencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pues sí…. Acaban en suicidios, asesinatos, bancarrota, otras relaciones, alcoholismo, la cárcel, etcetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Quiero que sepas que muchos de ellos recurren a Dios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volví a guardar silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vi a muchos como tú, sabes. No sé cómo leer mentes, pero puedo recordar sus quejas, y las de aquellos aquellos que pasaron por esto antes de ti. No pude ayudarlos a ellos, como tampoco puedo ayudarte. No tengo las respuestas. Solo el tiempo y tú solo pueden curar esas heridas psicológicas y sentimentales. Ahora bien, escúchame: aunque yo no pueda ayudarte, Dios sí puede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Olvidaba que habías recuperado tu fe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya te lo dije, nunca la perdí, solo dejé de creer en mi religión. Dios no está en la iglesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pero si está en las ermitas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eso parece —dijo el cura con una risilla—. No tienes culpa de nada. Tanto tu hija y tu mujer eligieron su propio camino, siendo libres de elegir, al igual que tú. Eres un buen hombre, tu fe se tambalea, pero tu moral es fuerte, si no, no verías la luz. Reza, Juan Navarro, reza y Dios te escuchará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cura se dio la media vuelta y se echó a dormir. Yo seguía pensando en el pasado, en cómo sería todo si Martel me hubiese seguido. Dios existe, y, sin embargo, ¿por qué no la dejó que me acompañara?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me contesté a mí mismo esta pregunta: Se llama “libre albedrío”. Si yo lo tengo, ellas también. Eligieron lo suyo. Esta revelación, sin embargo, no aligeraba mi carga. Salí de la tienda de campaña y me senté junto a Mateo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El silencio era absoluto, sin el susurro del viento ni el movimiento de los árboles. La oscuridad, densa e impenetrable, impregnaba el ambiente de una sensación de catástrofe inminente. Definitivamente, aquello era el fin del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿No puedes dormir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más susurros, que ya me sonaban gritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No duermo desde hace mucho, y volver a este pasado no me ha ayudado de mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te entiendo. Las cosas son diferentes ahora, e igualmente lo son para todos. Estamos jodidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Algo te preocupa a ti también?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mateo guardó silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagino que has sentido ese momento en que nada puede entretenerte, y surgen de pronto en tu mente los peores horrores. En ese estado cualquier escape te sirve, sin importar qué o quién te puede echar una mano. Solo quieres que te escuchen… Lo sé muy bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es Kelvin. No cree en nada, y no quiere creer. Creo que es porque su vida y su pasado están llenos de cosas horrendas, algunas le pasaron, otras las hizo…. Pero en el fondo no es un mal hombre. Yo, en cambio…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya no lo quieres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sí, lo quiero, lo amo. Solo que ya no como antes. De alguna manera, he cambiado, y no soy el mismo. Lo triste es que estamos en el fin del mundo y nuestras almas en juego. Yo… soy un cobarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No tiene nada de malo velar por tu supervivencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero Kelvin…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No puedes salvarlo. Es su elección. Él tiene derecho a elegir. Todos lo tenemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, añadí otro pecado a mi larga lista: el de hipocresía. Se la vendía a Mateo como una solución que ni yo mismo aceptaría. Me levanté y volví a la tienda, en donde tardé en dormirme, mientras pensaba en aquello que me producía depresión y vergüenza.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:55:55 +0000</pubDate></item><item><title>Los Impostores</title><link>https://fictograma.com/d/1890-los-impostores/1</link><description>&lt;p&gt;1. &lt;strong&gt;Lo Verosímil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770675559/fictograma/image1_lccrq4.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770675559/fictograma/image1_lccrq4.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un hombre alto, de mediana edad y elegantemente vestido sale de la estación de metro Champs Elysées Clemenceau en Paris y se dirige con paso lento pero seguro hacia el Palacio del Elíseo. Es el 8 de mayo de 1995, el gobierno francés celebra por todo lo alto los 50 años del fin de la Segunda Guerra Mundial. Podemos imaginar la escena: la entrada del palacio cubierta con una extensa alfombra roja, innumerables cordones policiales, agentes secretos, guardas de seguridad, decenas de periodistas de todo el mundo empujándose y luchando codo a codo por obtener la mejor instantánea de algún mandatario, de algún alto funcionario. El hombre alto llega, lo deben cegar los flashes de las cámaras, probablemente sonríe y hace algún gesto con la mano y aprovecha la llegada del presidente de Armenia para hacerse a su lado y entrar a paso oficial al sarao donde conversará con  Jacques Chirac, François Mitterrand y Helmut Kohl, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la recepción se debe haber dado una situación muy parecida a la de My Fair Lady durante la recepción de la embajada, cuando todos se preguntan quién es Eliza y empiezan a circular de oído a oído las más diversas hipótesis. Quién será ese elegante y educado caballero, se deben de haber preguntado los periodistas, los invitados, y tal vez alguien creyó recordar (haciendo uso de esa extraña habilidad del homo sapiens de estructurar sus certezas con ayuda de caprichosos sistemas inductivos) haberlo conocido en otra recepción, también junto a la delegación de Armenia, y asegura con toda precisión que se trata del embajador de aquel país ante la ONU. O tal vez fue él mismo quien lo informó, casualmente, mientras bebía su cuarta copa de champagne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el tiempo se sabrá que su nombre es Claude Khazizian, un sencillo jubilado francés que la prensa bautizará Claude X. Antiguo empleado de la lotería francesa (un Bocatto di cardinale para los idealistas, siempre seguros que nada es casual en esta vida), tal vez nunca tuvo un número preferido, ni apostó al loto, a los caballos o el bingo, pero se ganó el premio mayor al intuir, como muchos otros humanos desde la época de Platón, que lo verosímil se trata sencillamente de lo que tiene apariencia de verdad, no necesariamente de lo verdadero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Lo Inverosímil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tom Castro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia es bastante conocida, y es necesario reconocer que será siempre precario cualquier intento de recontarla al haber pasado ya por las manos de Borges. Se conocen una tarde de algún día de 1865 en Sydney, Australia, Ebenezer Bogle, un negro sirviente, bastante inteligente, y Arthur Orton, un blanco obeso casi estúpido, nacido en Inglaterra, que por extraños avatares del destino había ido a parar a Chile donde adoptó el nombre de Tom Castro. Se hacen amigos inseparables, y muertos de hambre, sin un céntimo en los bolsillos, se les ve vagar sin rumbo por los muelles de la ciudad tratando de conjurar la suerte que siempre les ha sido esquiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una tarde leen en un periódico el aviso de una desolada madre que busca a su hijo perdido. Es lady Tichborne, una aristocrática y adinerada dama británica, que se niega a aceptar que su hijo ha fallecido catorce años antes al naufragar en aguas del Atlántico el barco en el que se dirigía a Liverpool.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bogle, tal vez cansado de pasear su estómago vacío bajo el sol abrazador de los muelles de Sydney, decide que es el momento de probar fortuna: embarcarse en el primer barco que parta rumbo a Europa, y presentar a Tom como Roger Charles Tichborne. Pero hay un pequeño problema…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tichborne era un caballerito inglés educado en Francia, formación militar, de elegantes maneras y buen conversador, delgado y de rasgos finos, cabello negro y lacio, rostro perfilado. Tom era, por el contrario, gordo, barrigón, pecoso y con cabello castaño y ensortijado. Rayando en la insensatez, lanzándose al abismo de las probabilidades, el genial Bogle decidió presentar a su Tichborne tal cual, sin ningún cambio cosmético, sin darle siquiera importancia al hecho que su protegido no sabía una palabra de francés. ¿No es acaso un error de los impostores tratar de imitar en lo físico y en maneras al original, despertando sospechas al ser el blanco de comparaciones que sólo harán destacar cada vez más las diferencias inevitables? Su Tichborne era tan inverosímil que sólo ese hecho bastaría para disipar cualquier sospecha de fraude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tichborne en la época en que desapareció&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770675581/fictograma/image3_m2uucy.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770675581/fictograma/image3_m2uucy.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arthur Orton (Tom Castro)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770675612/fictograma/image4_nutl47.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770675612/fictograma/image4_nutl47.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lady Tichborne recibe una carta, recuerda fácilmente los dos lunares bajo la tetilla y los recuerdos de niñez que Tom menciona dictados por Bogle como pruebas de su identidad. Al final, cuando se reencuentran, la madre reconoce entre sollozos a su hijo tanto tiempo perdido. No hay ninguna duda, después de todo 14 años en el inclemente trópico, no es extraño que una persona cambie tan radicalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, persiste la duda: ¿cómo es posible que la anciana dama se tragara entero toda esa patraña? ¿Era sólo una anciana senil incapaz ya de discernir realidad de fantasía? Es un lugar común bastante explotado el poco apego que las madres inglesas tienen por sus vástagos, aunque cabe señalar un detalle importante, lady Tichborne era inglesa pero católica, y es un lugar común bastante explotado el gran apego que las madres católicas tienen por sus vástagos, ¿estará por esos lados la respuesta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando muere Lady Tichborne, se inicia un nuevo capítulo. Hay de por medio una inmensa fortuna, propiedades, títulos nobiliarios, y la querella ante la justicia se hace inevitable. Gracias al ingenio de Bogle se van sorteando todo tipo de obstáculos, pero la tragedia aparece: Bogle muere en un accidente. Tom no tiene la astucia ni las habilidades de su compañero. Pero bueno, esa es otra historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Lo Ambiguo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770675668/fictograma/682dbad19cf62.r_d.873-331-9524.jpeg_t1swzs.webp" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770675668/fictograma/682dbad19cf62.r_d.873-331-9524.jpeg_t1swzs.webp" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Septiembre 16 de 1560. En la pequeña villa francesa de Artigat, a los pies de los Pirineos, una gran e inusual multitud se ha reunido para presenciar la ejecución de un joven campesino. No era un asesino ni un ladrón, se llamaba Arnaud du Tilh y sólo era un hombre oportunista que trató de sacar adelante un plan audaz y por poco tiene éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una historia también bastante conocida. La han llevado al cine los franceses, Le Retour de Martin Guerre en 1982, y los gringos en 1993 con algunos cambios cosméticos, Sommersby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo comenzó el verano de 1556, cuando Bertrande Guerre se enteró que su esposo, desaparecido ocho años atrás, cuando visitaba a su familia en España, había vuelto a casa. Al parecer todos notaron que había cambiado bastante, era más corpulento, con el cabello más oscuro y con barba, ¿pero quién no cambia después de tantos años?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo Pierre, el tío de Martin, tuvo sus dudas y las manifestó abiertamente. Sus vecinos, no obstante, lo recibieron con los brazos abiertos. La esposa, un poco titubeante al principio, terminó confirmando que era en verdad Martin Guerre, hizo todo lo posible para que el hijo aceptase a su desconocido padre. Vivieron felices durante cuatro años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tío de Martin, sin darse por vencido, se obstinó en reunir pruebas, testigos, etc., y terminó presentando una querella contra el impostor. Al principio todo iba bien para Arnaud. Era un actor nato. Pero la fatalidad, siempre a la vuelta de la esquina, se encargaría de poner fin a la historia. Martin Guerre, el verdadero, apareció reclamando lo que era suyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces quedan muchas preguntas sin responder, suspendidas en el aire. ¿Cómo era posible que Bertrande no supiese que el hombre era un impostor?…¿lo sabía?…habría que explorar algunas pistas. Arnaud era un tipo bien parecido y encantador, Bertrande no era muy feliz en su matrimonio. Además no hay que olvidar que era el siglo XVI, la vida de una mujer en el campo sin el apoyo y compañía de un hombre debía ser bastante difícil. Su estado civil era ambiguo, no era soltera ni viuda. La idea de empezar una nueva vida desde cero, tal vez ser feliz por fin, debió ser algo demasiado tentador. ¿Por qué no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NOTA:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las historias de Claude X, Tom Castro y Martin Guerre son demasiado vastas y complejas como para tratar de abarcarlas en algunas pocas líneas. Sólo traté resaltar lo que me interesaba, y en el caso de Tom Castro me apegué a la interpretación de Borges por ser la más apasionante. Todas tienen demasiada filigrana, demasiados callejones, aristas, y supongo que para el interesado abundan las referencias en papel y claro, como siempre, sobre todo, internet es nuestro amigo.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:26:18 +0000</pubDate></item><item><title>Una noche fría en Roquia: Capitulo 1</title><link>https://fictograma.com/d/1891-una-noche-fria-en-roquia-capitulo-1/1</link><description>&lt;p&gt;Mientras se limpiaba el sudor de la frente con un pañuelo, Ignacia lamentó haberse puesto un poncho tan abrigado. La sobrepoblada habitación donde ella y sus hijas se habían pasado las últimas dos horas haciendo fila, era diminuta y asfixiante. Parecía a punto de explotar por toda la gente que habían logrado amontonar en ella. Para colmo, Los empleados parecían empeñados en transformar el lugar en un horno encendido al máximo, como si en lugar de ser trabajadores del estado fueran obreros del infierno. De hecho, le pareció ver pasar a uno que tenía cuernos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bueno, me imagino que el infierno no debe ser muy distinto a una oficina estatal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;       &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensó ella, mientras tocaba con los dedos el símbolo del dios pastor que colgaba de su collar para alejar de su mente los pensamientos sobre aquel lugar impuro. De la fina cadena dorada también colgaban dos niñas de chapa de que representaban a sus adorables y recatadas hijas. Las mellizas Tina y Tini , de diez años,  la rodeaban como pequeños satélites ansiosos, incapaces de mantenerse quietas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mamá! ¡Mamá! ¡Mamá! ¡Mira a ese tipo! —exclamó de pronto Tina, señalando con un dedo d hacia un hombre que estaba justo detras de ellas en la fila—. ¡¿Qué tiene en la cabeza?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me da miedo,es muy raro  –susurró Tini, agarrándose de la falda de su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Shhh —las callo Ignacia, roja de vergüenza —¡no se señala!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pastor dame paciencia, porque si me das fuerzas las mato.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empujó suavemente a las mellizas para que volvieran a mirar hacia adelante y se giró para disculparse con el mago. El hombre en cuestión, tenía una barba descuidada y ojos extrañamente separados con los que miraba absorto a los cinco ajolotes que levitaban juguetonamente alrededor de su cabeza. Los animalitos dejaban una estela de energía multicolor tras de sí que al poco tiempo se desvanecía. Él no parecía estar consciente de nada de lo que pasaba a su alrededor y si había escuchado algo de lo que le dijo la niña, no se dio por aludido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpe don, vio como son los changuitos, a estas dos las tengo que sacar con bozal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre no contestó, pero una señora que estaba detrás de él, se lanzó a hablar como si hubiera estado agazapada esperando esa oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ay sí! los míos ya son grandes, pero de chicos eran TE-RRI-BLES —contó haciendo mucho énfasis en la última palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia le iba a responder algo, contenta de tener alguien con quien hablar, pero se quedó muda de una indisimulable sorpresa al ver el aspecto de su interlocutora. La mujer en primera instancia parecía una persona un poco excéntrica, pero normal. Estaba excesivamente maquillada, al borde de lo payacesco, usaba un sombrero bombín rosa con un lazo verde en forma de flor y un vestido a juego acompañado de un bolso con plumas de flamenco. Pero lo que realmente descolocó a Ignacia, fue darse cuenta que la señora estaba parada dentro de un enorme caldero cubierto de moho que le llegaba a la cintura y  del que colgaba una escoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Una vez Pedro, el más chico —siguió hablando esta, sin importarle que Ignacia no le hubiera contestado— me sacó de la alacena un poco de brebaje &lt;em&gt;drakunaletius&lt;/em&gt; y se la dio de tomar el gato ¿podes creer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nooo, que macana, justo eso le dio —respondió Ignacia, fingiendo que conocía esa poción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras hablaba, desde dentro del caldero salió volando un insecto similar a una luciérnaga pero que emitía una intensa luz verde. A Ignacia le pareció ver que tenía una forma humanoide, pero no logró comprobarlo porque la mujer lo atrapó en el aire y se lo metió en la boca con una velocidad y unos reflejos inesperadamente rapidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si querida, no sabes lo que era el pobre michi —continuó, masticando el insecto y haciendo un gesto de teatral de dolor— estuvo vomitando fuego una semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah…si, por eso no hay que dejarles nada a mano — logró articular Ignacia, para luego tragar saliva y sacudirse con incomodidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella venia de un pequeño pueblo del interior en donde era la única maga, así que estaba acostumbrada a ser la más extraña del lugar. Sin embargo, la excentricidad de sus colegas citadinos siempre la ponía nerviosa y para su desgracia, excentricidad era algo que sobraba en la sede central de la AMEN (Asociación de magos  y entidades no-naturales). La mitad de los magos que habían concurrido ese día a hacer trámites y registrar patentes, no se diferenciaban mucho de los miles de trabajadores que la crisis económica de ese año había dejado en la calle. Hombres de traje con pañuelos o corbatas en el cuello y un chambergo o una boina en la cabeza. Mujeres con  tapados remendados, faldones y carteras diminutas. Lo único que  realmente los distinguía eran  las varitas mágicas reglamentarias que la mayoría llevaba encima o algún extraño artefacto mecanico de invención propia. En cambio a  la otra mitad, la que se aferraba a las raíces teatrales de su oficio, se los podía ver usando  turbantes, capas, tatuajes en todo el cuerpo, túnicas y sombreros puntiagudos. Tampoco faltaban quienes usaban baculos o talismanes de dudosa  funcionalidad o los que habían ido acompañados de algun animal, como tuetues con alas de murcielago y rostros casi humanos, cuervos, gatos negros y  piuchenes enjaulados que cambiaban constantemente de forma. Curiosamente, la persona que más destacaba en ese dispar grupo, era la misma Ignacia. Ella era una mujer de unos treinta años, bajita y con los ojos rasgados típicos de los nativos del norte. En la cabeza tenía una vincha de cuero de la que asomaba una prolija trenza negra y también llevaba  puesto un pesado poncho marrón de alpaca. Cargaba al hombro una gran  bolsa de arpillera llena hasta al tope, lo que le daba más  aspecto de vendedora ambulante que de maga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Claro que nosotros lo solucionábamos más fácil en esa época — dijo la mujer, para luego mirar a la niñas con una sonrisa entre simpática y severa mientras con una mano hacía  la mímica de dar un cachetada —unos buenos cintazos en el traste  y se les iban las ganas de hacer travesuras, en ese momento no existía todo ese verso de la pedagogía y que se yo que cuento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Siguiente! —gritó desde la ventanilla la malhumorada empleada que estaba a cargo de atender a toda esa gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre al que había estado atendiendo, un soldado corpulento con el uniforme militar del regimiento de hechicería, salió corriendo hacia la calle sumido en un intenso llanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Me toca a mi! —anunció Ignacia con una alegría doble .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agarró a sus hijas de las manos y se dispuso a dar un paso al frente pero justo en ese momento un policía irrumpió en la sala llevando del brazo a un tembloroso anciano que avanzaba con dificultad ayudándose con un bastón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Atención! —exclamó con una voz fuerte y autoritaria que llamó la atención de todos inmediatamente —el señor acá tiene prioridad ¿a alguien le molesta si lo atienden primero?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo un murmullo de molestia y desaprobación en toda  la sala. No faltó quien gritó alguna grosería desde el anonimato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero faltaba más! —dijo la mujer en el caldero —claro que puede pasar, a nosotras no nos molesta ¿o no señora?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No, que me va a molestar, si total yo estoy al pedo todo el dia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, claro que no —dijo Ignacia, sonriendo y haciendo un gesto con la mano para que este pase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero mamá ¡era nuestro turno! —se quejó Tina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Shhh —la callo su madre —hay que ser respetuosos y solidarios con nuestros mayores, Agustina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque el tono aleccionador de Ignacia era evidentemente poco sincero, Tina se quedó callada ante el conocimiento instintivo de que si su madre se refería a ella usando su nombre y no su apodo, era porque el horno no estaba para bollos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Muchas gracias señora —dijo el anciano con una voz quebrada, haciendo una ligera inclinación que casi hace que se caiga —tomen esto para ustedes, señoritas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una mano temblorosa sacó dos caramelos “30 minutos” de su bolsillo, una golosina conocida por tener un particular gusto a muerte, miseria y anís.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas los miraron con cara de asco y no los aceptaron pero un apretón por parte de su madre hizo que enseguida cambiaran de opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Graciaaas —dijeron al mismo tiempo mientras los agarraban, aunque ninguna de las dos se los metió en la boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Usted también quiere uno, muchacho? —le ofreció al policía —por las molestias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, no —rechazó este negando con las manos y salió casi corriendo de ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anciano fue con paso lento hacia el mostrador e Ignacia dio un suspiro, no le quedaba otra que tener paciencia. Se abanicó un poco con la mano para intentar aplacar el calor y el olor a gente acumulada que inundaba el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Mamaaaa! ¡Tina me quiere prender fuego! —grito Tini de repente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia puso los ojos en blanco y luego vio que efectivamente, Tina acercaba peligrosamente un encendedor a su hermana mientras reía. Rápidamente se lo sacó de un manotazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Agustina! ¿de donde sacaste esto?— indago al ver que aquel artefacto era un encendedor de lujo con un tigre prolijamente tallado en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, estaba por ahí tirado…—contestó la niña poniendo cara de “yo no fui”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia agendo mentalmente una seria charla que tendría más tarde con su hija, pero decidió que la mejor estrategia  en ese momento  era recurrir al “plan B”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quién quiere nubelinas? —pregunto, sacando de su bolsa dos paquetes con varitas de madera dentro de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Yoooo! —gritaron las niñas al mismo tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia le dio uno a cada una, calculo que eso las iba mantener calladas y quietas unos diez minutos. Esperaba que en ese tiempo el anciano terminara su trámite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina y Tini  rompieron entusiasmadas el plástico que envolvía las varitas y luego de que arrojaran los paquetes al suelo y desoues de que su madre les volviera a llamar la atención para que los dejen un un tacho de basura, agitaron las varitas para que las golosinas aparecieran. En la punta de la varita de Tina surgio una suerte de algodón de azúcar morado del que brotaban chipazos eléctricos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Buenisimo! Me toco con gusto a tormenta de uva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ufaa, mi me toco un estratocúmulo de frescura- dijo su hermana mirando decepcionada el suyo, cuyo color iba cambiando constantemente entre distintos tonos de verde y emanaba un agradable olor a menta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ay pero  qué consentidas que están esas nenas! —comentó la mujer del caldero en voz muy alta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Y a ustedes quién le pregunto? ¡vieja chancluda!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia estuvo a punto de contestarle, pero solo se limitó a darse vuelta brevemente, sonreírle a la mujer y volver a girarse para mirar lo que hacía el anciano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —¡Debo insistir señorita! –escuchó que gritaba este al mismo tiempo que golpeaba el piso con el bastón para reafirmar su punto —demoler esa casa sería un atentado contra el saber mismo.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anciano parecía haber perdido la fragilidad que había mostrado hace unos segundos y ahora se paraba mucho más derecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señor, por ultima vez, si tiene un problema con demoliciones, tiene que ir a la Oficina de Protección de Propiedades Mágicas y Objetos Esotéricos. Aquí solo gestionamos permisos de varitas, licencias de pociones de nivel básico, y  aprobamos membrecias—dijo la empleada haciendo una mueca espeluzanante producto de intentar hacer sonreir a un rostro que no recordaba como hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero si fui allá y me dijeron que venga para acá! —le respondió esté moviendo una mano de una lado al otro con indignación —no me pueden pelotear así, soy un hombre grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia  vio a la empleada  respirar profundo y mirar hacia el techo como buscando respuestas. Era una muchacha joven, pero tenía el pelo corto y blanco lo que volvía difícil determinar su edad. Además usaba una camisa  masculina y corbata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está bien señor —cedió finalmente, colocando  sobre el escritorio una pesada máquina de escribir. Esta, estaba conectada  por un cable a un micrófono de bronce que le puso en la cara al anciano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Puede volver a describirme el artefacto?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Si-si —respondió el hombre algo intimidado ante el aparato a escasos centímetros de su nariz —es… una esfera  tornasolada… desde la cual se puede ver todo lo que existe. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las teclas de la máquina empezaron a moverse como si alguien las estuviera presionando y en el papel que tenía cargado aparecieron escritas las exactas palabras del anciano. La recepcionista acercó el micrófono a su propia boca y habló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y según me explicó ,esa  supuesta esfera  la encontró  en el sótano de una casa entre  las calles 12 y  58 ¿ es correcto?    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Exacto, mi teoría es que el artefacto contiene un microcosmos en sí mismo —empezó a contar  el anciano con entusiasmo —un recopilador infinito en  donde todos los ac..    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Perfecto –interrumpió ella, sacando el papel de la máquina para sellarlo – ¿Cuál es su relación con la difunta propietaria de la casa? ¿era su esposa o…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No, nada eso — interrumpió el anciano haciendo un gesto de incomodidad —Yo estaba enamorado de ella, pero nunca me correspondió, creo que estaba enamorada de su primo, encontré unas cartas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esta bien, redactare un expediente con la información que me dio, llévese un certificado, su pedido será revisado y en un lapso de tres meses recibirá una respuesta.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Tres meses? ¿me toma el pelo? ¡Si le dije que van a derribar la casa mañana!.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es el tiempo de espera protocolar señor, ahora por favor le voy a pedir que deje avanzar la fila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al decir esto, le señalo la salida.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Yo no me voy nada! Es indignante cómo funciona este país, tráigame ya mismo a su superior.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Disculpe don –intervino Ignacia, viendo que la situación daba para rato –no pude evitar escuchar como gritaba su problema.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿Y qué es lo quiere? – contestó el viejo con una expresión de desprecio que la intimidó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm…bueno…resulta que mi cuñado trabaja con el gremio de construcción y demoliciones — le explicó ella acercándose y sacando una tarjeta de su bolsa para extendérsela — le dicen “el Calesita”, vaya hoy a la oficina y pida hablar con él.     &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿El Calesita? —repitió incrédulo, sin agarrar la tarjeta.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Le decían así en la tumba —explicó Tina mostrándole una sonrisa a la que le faltaba un diente de leche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Porqué salía y entraba todo el tiempo —agregó Tini. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Es una conversación entre grandes! —las regañó su madre antes de volver a dirigirse al anciano —Usted dígale que va de parte de la Ignacia y cuéntenle su problema. Seguramente pueda hacerle la gauchada y patear la demolición para más adelante.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viejo miró con desconfianza la tarjeta, pero cuando la agarró se sorprendió de que efectivamente estuviera escrito “Calesita”. Dudo por un momento sobre qué hacer, aunque ni Ignacia ni ninguno de los presentes pudiera percibirlo, en su interior se estaba produciendo una lucha de dimensiones titánicas entre dos fuerzas opuestas. Por un lado, estaba su deseo inherente de fastidiar al prójimo, por el otro, la curiosidad que le daba estudiar aquella anomalía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; —Bueno, es usted muy amable señora —agradeció de mala gana, guardando la tarjeta en el bolsillo de su saco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viejo se dio media vuelta y por un momento pareció que se iba a dirigir a la salida, pero en el último segundo se volvió a girar y miró a la recepcionista.   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sin embargo —dijo levantando un dedo índice —antes de irme quiero dejar muy en claro una cosa y creo que a todos les va servir escucharme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— &lt;em&gt;¡Bambrila!&lt;/em&gt; —se escuchó gritar de repente a  una voz anormalmente aguda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al instante un potente rayo de energía púrpura surgió de entre las personas que hacían fila. Este impactó directamente contra  el anciano haciéndolo desaparecer en una pequeña explosion que llenó el aire con humo y  olor a pólvora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las mellizas empezaron a dar gritos, Ignacia se puso delante de ellas para protegerlas, rápidamente sacó de su bolsa un atomizador cargado con poción paralizante y miró hacia donde había salido el rayo. Entre la multitud vio a un hombre muy alto que tenía puesta una especie de armadura medieval que le cubría todo el cuerpo. De las rendijas de la armadura salían raíces y hojas. Ignacia no lo sabía, pero se trataba de un invunche, un  ser artificial de inteligencia limitada que alguna gente de clase alta  utilizaban como sirvientes (o esclavos, según a quién le preguntes).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Invuche cargaba una bandeja de plata en donde reposaba un diminuto hombre obeso que presumiblemente habia sufrido una maldicion encogedora. Este a su vez estaba  soplando la punta  de una pequeña varita hecha a su medida, para disipar el humo que le salía por el hechizo que acaba de lanzar y con una voz tan aguda que era imposible entender lo que decía, le dirigió unas palabras a su sirviente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Acá mi patrón dice que no se preocupen por el caballero —transmitió el invunche  para todos los presentes con una voz grave y pausada —en unos minutos va a aparecer a salvo en algún lugar del casco urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el lugar donde había estado parado el anciano solo quedaba un pedazo de su bastón y un poco de humo, pero excepto por Ignacia y las niñas, nadie más parecía alarmado o siquiera sorprendido. La anciana del caldero había capturado otro insecto y lo degustaba con placer sin prestar atención a nada más, solo el hombre de los ajolotes comento algo hablando con un marcado acento montdes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Teng cuiidagdo cong los yacargres que se muestrgran amiiistodsos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie se lo discutió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Todo en orden por acá? — preguntó el policía que custodiaba la entrada, asomando la cabeza hacia el interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si Oscar, no pasa nada — le respondió la recepcionista sin cambiar su expresión vacía— solo fue una reubicación de rutina… ¡Siguiente!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia se había puesto a tranquilizar a las niñas y solo se levantó después de que la llamaran tres veces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bu-buenos días —dijo dando un paso al frente sin haberse recuperado totalmente del shock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué trámite viene a hacer? — preguntó la recepcionista con sequedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Soy la señora Kancay , con mis hijas nos acabamos de mudar a la ciudad desde un pueblo del interior llamado Piedra Ancha ¿lo conoce?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué trámite viene a hacer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah sí, disculpe, me dijeron que para trabajar en la ciudad primero tenía que venir para acá y tramitar una membresía al gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Usted sabe que este es el gremio de magia,verdad? —al preguntar esto, la joven empezó a mirarla de arriba abajo algo extrañada —Solo le otorgamos membresía a magos certificados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mi mamá es una gran maga —dijo Tina con orgullo parándose en puntas de pie para poder ver mejor detrás del mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, en Piedra Ancha todos la conocen —afirmó Tini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Esta bien, supongo — dijo la joven encogiéndose de hombros y sacando  de nuevo la misma máquina de escribir  que había usado con el anciano — diga su nombre completo en el micrófono  y en qué academia cursó sus estudios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; — Emm, Ignacia Templanza Kancay, estudios así  “formales” no tengo, soy una autodidacta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recepcionista la miró enarcando una de sus blancas cejas, pero solo se limitó a seguir preguntando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Referencias de trabajos anteriores?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Uff pavada de referencias tengo, trabaje en la panadería de mi abuela, cosechando papas, remendando ropa, limpiando casas …— empezó a decir Ignacia con entusiasmo y  contando con los dedos cada vez que mencionaba un trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Alguno relacionado con magia? —la interrumpió la empleada evidentemente fastidiada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah perdón, si, le cure el empacho a todos en mi pueblo y los días santos armó talismanes de buenaventura, aunque esos los regalo, no los vendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se escucharon  risas burlonas desde atrás, varios de los magos presentes no pudieron contenerse al escuchar la conversación, incluso la mujer en el caldero tuvo que ahogar una carcajada. La recepcionista  los  fulminó con una mirada que hubiera espantado a la mismísima luz mala. Inmediatamente todos hicieron silencio y empezaron a mirar para otro lado.Ignacia  no se dio vuelta, solo agacho la cabeza mientras sentía que su cara se ponía roja. La empleada sacó la planilla de la máquina de escribir y se tomó un momento para elegir cuidadosamente sus palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señora Kancay, con todo respeto … ¿Qué le hace pensar que es una maga?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bu- bueno, te—tengo poderes mágicos  – explicó nerviosa – mire, ni siquiera necesito usar varita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia  extendió su mano y se concentró en hacer aparecer una llama, era uno de los pocos hechizos que sabía y desde que se mudo a la ciudad siempre cargaba con alguno en su interior por las dudas. Estuvo unos minutos intentando, pero por alguna razón no lograba invocar nada. Lo había hecho mil veces para cocinar, pero ahora sentía que una fuerza la bloqueaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No entiendo qué pasa —dijo bajando la mano con frustración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empleada  la miro boquiabierta y dio un paso atrás asustada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué está haciendo? ¿esta loca? ¿de verdad acaba de intentar hacer magia salvaje ,encima de fuego, dentro del edificio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Magia salvaje?- preguntó Ignacia desconcertada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mire, en esta ciudad todos los magos tienen que usar varitas reglamentarias, sino fuera porque el edificio tiene hechizos protectores que impiden hacer magia dentro de él, ahora mismo tendría que estar llamando a la policía para que se la lleven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero si ese señor acaba de hacer desaparecer a un hombre —dijo Ignacia  levantando la voz notablemente irritada y señalando directamente al mago en la bandeja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mama, no se seña…— empezó a decir Tina antes de que su hermana le diera un golpe para callarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es un sistema de seguridad muy anticuado —explicó la recepcionista —hoy en día hasta el mago más inepto lo puede burlar ¿entiende lo que digo? No importa que usted tenga un núcleo mágico en su interior, sin estudios que la respalden es un peligro para todo el mundo y no puedo asociarla al gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mire —insistió Igancia perdiendo la paciencia —yo tengo la intención de ponerme a estudiar, pero si no consigo trabajo no lo voy a poder hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Recién dijo que su cuñado está en el gremio de la construcción ¿Por qué no le pide trabajo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡No! —gritó dándole un fuerte manotazo a la mesa mientras intentaba contener las lágrimas que empezaban a brotar en sus ojos –disculpe, no tengo nada en contra de la construcción, pero yo soy una maga, entonces lo lógico es que trabaje como maga ¿no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mamá no te pongas mal— dijo  Tina abrazando su pierna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, no importa ,mejor nos vamos a casa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recepcionista hizo un gesto extraño con su cara  y empezó a notar como  algunos sentimientos que ya creía  consumidos por su transmutación a empleada pública parecían aflorar nuevamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ay pastor ¿porque siempre se largan a llorar?- preguntó mirando al techo resignada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recepcionista hizo una pausa, como si estuviera considerando su situación. Finalmente, exhaló un largo suspiro, como si estuviera a punto de decir algo que no debería. Abrió un cajón y empezó a buscar algo entre varios papeles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Cálmese señora, hay algo que puede intentar, si consigue que una compañía mágica certificada la ponga en su nómina, ellos pueden tramitar su membrecía tomando la responsabilidad por cualquier cosa que usted haga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y usted cree que alguna compañía se la juegue así por mi? — preguntó Ignacia con un atisbo de esperanza en la voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empleada finalmente pareció encontrar lo que buscaba, sacó un arrugado papel y se lo entregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La verdad es que la mayoría se le reirían en la cara, pero puede probar suerte acá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia agarro el papel, se trataba de un viejo volante que promocionaba la inauguración de una botica de insumos mágicos, al leerlo vio que decía :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El refugio de Luna y Sol : hechizos a precios populares&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galería Fortunia, local 23&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Medicinas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Productos de belleza.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Pociones recreativas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Contramaldiciones.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Asesoramiento mágico gratuito.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-NO fabricamos pociones de amor ni amarres, no insista.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La dueña de ese lugar está buscando empleados y no creo que se puede dar el lujo de ser muy exigente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Muchas gracias querida ¡que el pastor te bendiga! —le dijo Ignacia emocionada, agarrándola de las manos en gesto de agradecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Siguiente! — gritó la joven soltándose con brusquedad y dando por terminada la conversación.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:48:20 +0000</pubDate></item><item><title>Una noche fría en Roquia: Capítulo 2</title><link>https://fictograma.com/d/1892-una-noche-fria-en-roquia-capitulo-2/1</link><description>&lt;p&gt; Alguien allá abajo no paraba de golpear la maldita puerta. Soledad llevaba más de dos horas en el laboratorio que había armado arriba de su tienda, estaba preparando un hechizo de transmutación y solo necesitaba realizar los últimos pasos con calma. Pero algún imbécil insistía en seguir llamando a la puerta del local pese al cartel colgado en la entrada que decía “CERRADO”, en letras bien grandes y claras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella siguió ignorando los golpes, se puso unas gafas de soldador sobre sus ojos verdes cubiertos de ojeras y tomó con una pinza un colmillo de vampiro &lt;em&gt;ehéie&lt;/em&gt;, que luego soltó bruscamente dentro del matraz de vidrio. El recipiente estaba lleno de un líquido amarillo y burbujeante a base de fosforo que, al entrar en contacto con el diente, se tiño de un color negro que no reflejaba la luz. Largó una grosería cuando unas gotas calientes le salpicaron las manos, siempre se olvidaba de usar guantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Soledad! —escucho que la llamaba desde abajo, una voz femenina evidentemente enojada —¡Abrime la puerta estafadora!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Por qué los locos siempre eligen esta botica para venir a expresar su desequilibrio? Estoy segura que a los locales del Pasaje Gael nunca les pasan estas cosas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penso Soledad y se limito a seguir con lo suyo, conecto un tubo a el matraz para que el liquido negro fluyera hacia la maquina catalizadora central. Este aparato estaba compuesto por una consola de bronce con distintas palancas, perillas y botones que regulaban los hechizos. Encima de la consola reposaba un esfera de vidrio con varias aberturas y un  cristal transparente del tamaño de una nuez en su interior. Este mineral conocido como “cristal morel” era la clave para la fabricación mágica ya que dentro de él los hechizos quedaban empaquetados y listos para usar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el liquido negro entro en la catalizadora, el cristal morel  reaccionó inmediatamente comenzando a brillar con el resplandor púrpura típico de los hechizos a medio terminar. Al comprobar esto, Soledad se agacho para llegar gateando al otro extremo de la habitación sin tirar ninguno de los delicados componentes de su destartalado equipo de magia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El laboratorio era pequeño, ya que bueno, en realidad no era un laboratorio en absoluto  sino un diminuto desván destinado originalmente a guardar mercadería. Aun así, tenía el lugar justo para colocar la catalizadora central y varios balones de destilación. Además había logrado acomodar un pequeño refrigerador para conservas  y una despensa de ingredientes con una maceta encima en donde crecía una retama del desierto lunar.     &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un equipo así podía fabricar la gran mayoría de los hechizos  más básicos, excepto con la retama, esa solo la tenía porque se había cansado de escuchar a Luna enumerando los múltiples beneficios de tener plantas en el lugar de trabajo. En realidad, el gran  problema con el laboratorio estaba en que para lo único que no quedaba espacio, era para ella misma, por lo que  tenía que desplazarse  haciendo acrobacias y luchando contra su propia torpeza. Soledad solía imaginarse a sus antiguos profesores de la facultad teniendo un infarto al verla tirada en el piso con su metro ochenta de altura, arrastrándose entre frascos sucios, excrementos de rata y colillas de cigarrillo. Luego recordaba que nunca se habían sentido especialmente orgullosos de ella y que en realidad tampoco le importaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ya sé que estás ahí arriba ,abrime ya! —grito insistentemente la mujer mientras  golpeaba la  puerta con más fuerza .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad llegó hasta la brillante esfera, las gafas le ayudaban a no encandilarse con la luz pero aun así era bastante difícil ver con claridad desde esa posición. Sin levantarse sacó  de su cinturón un gotero que contenía saliva de cadejo y desde el suelo estiró su largo  brazo  para echar cinco gotas en el orificio superior de la esfera. Ese era el último y más importante de los pasos a seguir, con la mano temblando y la frente empapada de sudor apretó el extremo del gotero para soltar la primera gota, luego la segunda y…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Te voy a tirar la  puerta abajo, no me importa nada! — amenazó nuevamente la mujer y luego  se escuchó como la puerta de vidrio retumbaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al oír esto se desconcentró por un instante y una gota cayó cerca de su cara  produciendo un pequeño agujero en el suelo de madera. La saliva de cadejo era uno de los ácidos más potentes del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¡Pero la puta madre! Si está loca no se cansa y se va sola  le voy a meter este gotero en donde mejor le quepa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respiro hondo y echó la tercera y la cuarta  gota a la esfera. También quiso poner la quinta,  pero la mano le temblaba, por lo que antes de volver a intentarlo se tranquilizó a sí misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No seas cagona Soledad, quien sea que esté abajo nunca va a poder romper las barreras mágicas que pusiste, ni que tuviera un martillo militar quebranta conjuros o algo así.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Vas a salir o no ? ¡Último aviso!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que se lanzará esta amenaza, el suelo tembló al mismo tiempo que se escuchó el horrible sonido de mil pizarrones siendo rasguñados. Del susto, a Soledad se le cayó el gotero de las manos en el momento que lo apretó para tirar la quinta gota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bueno, parece que  después de todo si tenía un martillo militar quebranta conjuros ¡que país inviable, cualquiera puede comprar cualquier cosa!.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se recuperó de la sorpresa  rápidamente pero entró en pánico al buscar con la vista el gotero y notar que este había rodado fuera de su alcance sin que pudiera estar segura de  que la última gota hubiera llegado a entrar en la esfera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ahora si cague. Felicidades desquiciada, si este cristal  se vuelve inestable vamos a volar las dos a la mierda.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piso volvió a temblar y el mismo sonido horrible se volvió a escuchar. La maga intentó controlar el terror que le invadía la mente y se debatió qué hacer, levantarse en esa posición  era demasiado peligroso, el cristal  dentro  la esfera había empezado a  cambiar su brillo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;púrpura y estaba  pasando por todos los colores del arcoiris. Esto indicaba que con o sin la quinta gota, el hechizo ya había empezado a accionarse. Su única opción real era esperar  impotente y rogarle al pastor que el cristal no le explotara en la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quedó observando con la ansiedad recorriendole el cuerpo, el brillo de la esfera seguía  intensificando y sus colores cambiaban cada vez más rápido. Cerró los ojos con miedo, sabía que en unos segundo iba a pasar una de dos cosas: O la luz se apagaba repentinamente dejando en el interior de la esfera un hechizo empaquetado dentro del cristal morel o sentia una rafaga de calor y no volvia abrir los ojos nunca más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le sorprendió darse cuenta que aunque el miedo a morir estaba presente, en realidad lo que más le molestaba en ese momento, era no haber tenido la oportunidad de realizar correctamente el hechizo. Mientras pensaba en esto, escucho el cristal romperse y aun con los ojos cerrados, noto que la luz a su alrededor se intensificaban. Lo único que se le dibujó en la mente en esos desesperados segundos fue el reconfortante rostro de Luna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;---———————————-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había pasado casi  un minuto, cuando se dio cuenta que la luz se había apagado y que no estaba muerta. También escuchó como la mujer de abajo seguía resquebrajando los escudos mágicos y un sonido gutural que no pudo identificar de dónde venía. Así que, aun con miedo, se animó a abrir los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero la puta que me parió! —grito Soledad tapándose la cara en un gesto de frustración al ver lo que había en la esfera —¡dos horas de trabajo al pedo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivamente la luz había desaparecido y se podía  distinguir con claridad a una criatura similar a un niño con la  piel roja y cabeza de murciélago, que miraba a su alrededor desorientado. El proceso había logrado concretarse, pero probablemente Soledad habia cometido algun error en la preparación y en vez de crear un hechizo para teñir el pelo de rubio platinado, había invocado a un cacodemonio (comúnmente conocido como mandingas) del plano feérnico. Siempre le había llamado la atención lo similares que eran las recetas de ambos hechizos y lo fácil que era confundirlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Madre! ¡Estoy vivo! —gritó esté mirando a la maga y hablando  con una voz sobrenaturalmente grave mientras se tocaba el cuerpo con sus manitas —¡Nuestro  reinado  de terror sobre este mundo  comenzará!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—See, capaz que en tu próxima vida amiguito —le respondió ella con sarcasmo para luego presionar uno de los botones de la consola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente un gas blanco se formó en su interior convirtiendo a esta criatura en una estatua de hielo, en la que quedó capturada su cara de confusión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piso volvió a temblar y se escuchó un zumbido eléctrico indicando que, junto con la paciencia de Soledad, los escudos mágicos del lugar se habían desvanecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya sin importarle nada, la maga se incorporó bruscamente en el lugar empujando la esfera catalizadora.  Esta salió  del atril especial que la unía a la consola y rodó hasta la pared, afortunadamente lo único que se quebró en mil pedazos fue el mandinga congelado que había en su interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poseída por una ira inhumana, Soledad camino hasta la escalera derribando todos los artefactos que antes había intentado proteger. De una patada apartó el pequeño mueble donde guardaba sus ingredientes haciendo volar la maceta y  provocando que algunos frascos se rompieran. Uno de estos frascos rotos liberó una neblina que se esparció por toda la habitación, provocando que los objetos más livianos empezaran a levitar. De otro, salió disparado un rayo en dirección al techo que activó el hechizo anti incendio. Inmediatamente una lluvia mágica empezó a inundar todo el lugar, lo que a su vez sobreestimuló a la retama del desierto lunar, que empezó a crecer descontroladamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad no pareció notar nada de esto ya que lo único que hizo antes de bajar, fue ir hasta el perchero donde colgaba su sobretodo y sacó del bolsillo su automática.                    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las varitas automáticas eran distintas a las tradicionales (que solo consistían en un palo con algún cristal morel incrustado) pues habían sido diseñadas para que cualquier pudiera usarlas independientemente de si había nacido con poderes mágicos o no. La de Soledad era un modelo Crowley 78Ts de alcance medio. Similar a un revólver común, pero en vez de un cañón poseía  una varita de madera que servía como conductor para el cristal morel ubicado en el lugar del tambor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras bajaba por la escalera caracol hacia la tienda, puso un cristal morel blanco en el tambor de la varita  y se preparó para lo que sea que la estuviera esperando abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que vio al descender fue a una mujer de mediana edad con el aspecto de la típica ama de casa. Claro, si fuera típico que las amas de casa tuvieran los ojos extremadamente dilatados, pequeñas ramas con hojas y limones brotando de su cara y fueran por ahí portando armas prohibidas para la población civil. El martillo, era uno estándar del ejército praniano, con un mango largo de acero para  poder sostenerlo con ambas manos y una cabeza en forma de prisma rectangular de la que sobresalían algunos engranajes internos que accionaban el núcleo  mágico en su interior. Soledad vio que la mujer había logrado entrar rompiendo la puerta de vidrio y que justo en ese momento se disponía a hacer lo mismo con el mueble donde exponía los  perfumes. Un exquisito expositor de madera blanca  con  figuras talladas en su contorno que Luna había robado de la casa de su padre. La única cosa bonita en esa pocilga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni siquiera se molestó en mediar palabras, simplemente  apuntó al arma y apretó el gatillo al grito de &lt;em&gt;¡Flaxio!&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una ráfaga de brillantes partículas de luz blanca surgieron de la punta de la varita y salieron disparadas a toda velocidad en dirección a la mujer. Está estaba tan furiosa que ni siquiera se dio cuenta que el hechizo estaba apunto de impactar contra ella  y estrelló su arma contra el mueble usando todas su fuerzas. Pero al hacer contacto, el martillo se dobló como si se hubiera vuelto de goma. La mujer miró atónita su ahora inutil instrumento sin entender que pasaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué mierda te pasa Mirna?  ¡Te vas ya de acá o llamo a la policía! — le gritó  Soledad reconociendo a su clienta habitual, mientras tiraba del percutor de la varita en caso de que tuviera que volver a disparar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah, parece que tan sorda no estabas — reaccionó la mujer que amago a embestirla pero retrocedió al darse cuenta que Soledad la apuntaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Sos una estafadora ! —la acuso — si queres llamar a la policía, hacelo, así les cuento las porquerias que le vendes a la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira Mirna, no sé de qué está hablando — respondió ella, dudando— acá vendemos elaboraciones de primera calidad y en todo caso, para hacer esos reclamos  tenes que ir al gremio de magos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Te pensas que voy a ir a ese nido de chorros? Si ustedes se cubren entre todos —le gritó la Mirna sacando un frasquito de perfume de su cartera y sacudiendolo enfrente de ella— ¿te acordas de esto?  Vine a comprar un perfume acá solo porque Luna era una chica amorosa ¡Y mira lo que me paso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al gritar esto se señaló la cara, el movimiento brusco hizo que un brillante limon amarillo se le cayera del rostro y rodara por el piso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Iba a ir con mi marido a una ceremonia del ejército donde lo iban a premiar y al final se fue solo  porque no quería pasar vergüenza— continuo —¡Y vos me la vas a pagar por arruinarme el día!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Sos estupida o te haces? Yo soy una profesional con años de estudios mágicos encima. Es obvio que eso que tenes es una reacción alérgica que te está produciendo alteraciones neuroquímicas, deberías estar en un hospital y no acá armando papelones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, perdón —interfirió una voz desconocida —¿puedo decir algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas mujeres voltearon sorprendidas y descubrieron que, parada  en el umbral de la puerta de vidrio rota, había una mujer con aspecto de campesina y un gran bolso de arpillera en el hombro. Soledad también vio que el dueño del local de adivinación arúspice de enfrente, chusmeaba la situación desde la ventana de su negocio mientras se reía y al ver que estaba siendo observado, cerró rápidamente la persiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, hola —continuó Ignacia algo avergonzada al ser repentinamente el centro de atención —No pude evitar escuchar su discusión ¿sabes que pasa comadre? —dijo dirigiéndose a Mirna —a mi me parece que acá el problema no es que te diera alergia el perfume, sino y perdona la palabra que voy a usar, que tu marido es un…zonzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rostro enramado de Mirna se contrajo en un gesto de indignación y abrió la boca para decirle algo a Ignacia, pero se quedó congelada por unos segundos para luego quebrarse y romper en llanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tenes  razón — admitió en un sollozo — es un pelotudo, no se ni porque sigo con él ,pero son tantos años y también están los chicos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tapó la cara y siguió llorando más fuerte. Soledad bajó el arma algo confundida, sin saber muy bien que hacer ahora que la situación había cambiado. Las alergias que involucran productos mágicos solían tener efectos impredecibles, Mirna era  afortunada de que solo le tocara un sarpullido y alteraciones de ánimo violentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aunque probablemente ella no se considere muy  “afortunada” ahora mismo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia sacó de su bolso un pañuelo, se lo ofreció y le puso una mano en el hombro  para consolarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya se que es difícil,créeme que pase por lo mismo —le dijo con una voz dulce —venga comadre, vamos a hablar afuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para sorpresa de Soledad, Mirna se dejó llevar por la recién llegada sin oponer resistencia y luego las vio  charlando en el pasillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quedó parada en el lugar por unos minutos, pero rápidamente espabiló cuando sintió agua en sus zapatos. Miro el piso inundado donde flotaba un limón que se había caído de la cara de Mirna y se dio cuenta que el agua caía desde las escaleras, además las maderas del techo estaban cediendo por el peso de la retama que se había vuelto enorme. Dando un suspiro con fastidio, se dirigió hasta el expositor de la pared donde mostraba la mercadería y tomó una pequeña botella llena de líquido azul que encontró entre un ungüento para tratar la artritis y  el miembro viril  de un duende kurupi enrollado dentro de un enorme frasco de conserva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Odiaba usar mercadería perfectamente vendible, sobre todo un hechizo  tan caro como ese, pero no le quedaba opción. Fue hasta el mostrador donde estaba la caja registradora y sacó del cajón un vaporizador. El aparato era  básicamente una pequeña cúpula de vidrio con algunos agujeros en la punta, sostenido sobre una base de bronce con mecanismos reactivos que lo hacían funcionar. Abrió la tapa de uno de los orificios que tenía el artefacto y lo empezó a llenar con el líquido de la botella. Mientras realizaba esta tarea, Ignacia  volvió a entrar al local sola y con un limón en la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Oh…adelante, gracias por ocuparte de esa loca —dijo Soledad sonriendo genuinamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Está bien, solo quería ayudar como cualquiera hubiera hecho… y me regalo esto —respondió Ignacia con modestia, mostrándole su limón y mirando extrañada el piso mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No, no cualquiera —dijo Soledad volviendo a mirar el vaporizador —Mirna se hizo oír en toda la galería y solo vos te acercaste ¿sos nueva por aca, no?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, hace poco nos vinimos con mi familia desde Piedra Ancha ¿conoces?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ni puta idea.. —respondió Soledad molesta  porque  apretaba el botón de inicio del vaporizador pero no pasaba nada , luego recordó que estaba en una situación social donde  debía sonreír y mirar a los ojos así que cambió el tono —en fin ¿Te puedo ayudar en algo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy tenemos descuento de un treinta por ciento en esencia de bufeo colorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las maderas del techo se doblaron y crujieron en protesta por el peso que estaban soportando. Ignacia miró asustada como salían hojas de entre las rendijas, pero como Soledad no se alarmaba, decidió no mencionarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, no gracias, en realidad no venía a comprar nada sino a pedir trabajo— al decir esto enderezo la espalda tratando de aparentar confianza—  me dijeron que acá podía conseguir, traje mi currículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saco de su bolso una arrugada hoja arrancada de un cuaderno y escrita a mano, a la que le cayó una gota del techo. La sonrisa de Soledad se desvaneció al instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Quien te dijo eso?— preguntó apretando los dientes y dándole un violento golpe al vaporizador que empezó a funcionar instantáneamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bu-bueno —respondió Ignacia asustada —esta mañana fui al AMEN y la chica que atendía me dijo..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Una piba con el pelo blanco y pinta de tortillera? —la interrumpió volviendo a dirigir la vista al aparato que comenzó a largar un vapor azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Emm, esa podría ser una forma de describirla, si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Fuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué? pero..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Active un hechizo de limpieza, es peligroso que sigamos acá mientras esté en funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al decir esto camino hacia la puerta, Ignacia fue tras ella con temor al ver como toda la habitación se llenaba de  vapor azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas mujeres salieron al pasillo y al volver a mirar aquel pasaje subterráneo, Ignacia se alegró de haber encontrado una escuela donde aceptaran a sus hijas a esa altura del año. La parte de arriba de la Galería Fortunia era bastante normal, con varios locales de marcas famosas y un cine, pero bajando las escaleras se ingresaba en un mundo totalmente distinto. Caminando por aquel pasillo apenas iluminado por carteles de neón y donde circulaba gente sospechosa que evitaba el contacto visual ,se cruzó con tiendas de tatuajes mágicos, fumaderos de mayaka, santerías paganas y algunos locales que directamente tenían las vidrieras tapiadas y solo mostraban carteles con dibujos crípticos dirigidos seguramente a clientes entendidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No habían caminado ni dos metros, cuando un hombre salió de entre las sombras y les bloqueó el paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;–¡Señoritas! ¿Se les ofrece un poco de hueso de bachila? ¿o unos ojos ahuizotl? —les preguntó aquel tipo esquelético con los  dientes azules para luego abrirse el impermeable y  mostrarles la mercancía que llevaba oculta. —Son originales eh, traídos directo de Nueva Aztlán, las van a hacer volar hasta la luna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Te agradezco , pero no me interesa “volar hasta la luna”— le respondió Ignacia con toda la cortesía que fue capaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Raja de acá porque te quemo —lo amenazó Soledad mostrándole la automática en su cinturón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Perfecto, entiendo que no están interesadas en comprar nada, por lo tanto no insistiré más al respecto ¡qué tengan un buen día! –respondió el vendedor volviendo al rincón oscuro del que había salido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad siguió caminando y sacó un paquete de cigarrillos “Vojek” de su bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Respecto a lo del trabajo…—insistió Ignacia mientras  la seguía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— A ver, déjame leer eso —dijo Soledad, arrancándole la hoja de las manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras está leía su currículum, Ignacia volteo para mirar la tienda y quedó fascinada al ver que había objetos flotando entre el vapor azul y que los fragmentos de vidrio en el piso se elevaban volviendo a formar la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira Ignacia, la verdad que tenes una letra de mierda —dijo Soledad con aspereza —pero por lo que alcance a entender, naciste con un núcleo mágico y sabes hacer el hechizo para conjurar llamas, que por cierto, se escribe con “LL” no con “Y”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si, pero además también puedo …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero lo que te olvidaste de agregar —la interrumpió en el mismo tono brusco —son los otros catorce hechizos que te exigen saber para poder tener una licencia de maga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Se otros más —contestó Ignacia tratando de mantenerse serena ante tantas agresiones —pero  la chica del AMEN me dijo que vos me podías tramitar la licencia si me contratas y al mismo tiempo me puedo poner a estudiar para serte más útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah mira, te consigo la licencia, te doy laburo y  te banco los estudios ¿algo mas queres que haga por vos? — se burló Soledad poniéndose el cigarrillo en la boca — a ver, prendeme el pucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se inclinó para que Ignacia lo encendiera  y esta se apresuró a invocar una llama con la mano pero nuevamente sintió que algo la bloqueaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Me referia a que uses un encendedor —dijo Soledad entre dientes enarcando una ceja —por favor decime que no trataste de invocar un hechizo de fuego en un lugar cerrado y sin esquivar el bloqueador ¿te pensas que seguis en el campo?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia sentía que cada fibra de su ser le pedía  que le diera una cachetada a esa estupida que tenía enfrente, pero se controló porque aún tenía esperanzas de remontar la situación y saco el encendedor que le había incautado esa mañana a su hija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo te llamas, querida?— le preguntó encendiendo el cigarro, con una sonrisa forzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, mira Sol, yo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—”Sol” no, Soledad me llamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mira Soledad, yo se que no tengo experiencia ni conocimientos mágicos pero todo eso lo puedo aprender y en cambio lo que sí puedo ofrecer es más difícil de conseguir: sé como tratar con la gente ,trabajó muy duro, soy muy responsable y nunca te voy a hacer problema con nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad le dio una calada a su cigarro para luego exhalar una bocanada de humo y la miró fijamente a los ojos antes de responderle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si digo que lo voy a pensar ¿te vas?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pero lo va a considerar de verdad? — preguntó Ignacia abriendo bien grandes los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo voy a considerar total y absolutamente de verdad — respondió Soledad en un tono que no dejaba dudas de que ya había tomado una decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, está bien…muchas gracias por tu tiempo — se despidió Ignacia con voz de derrota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad la miró alejarse, se terminó su cigarrillo y volvió a entrar a su tienda. En el interior del local todo estaba en orden nuevamente, incluso más limpio que antes. Ya no había agua en el piso, todos los muebles brillaban como si estuvieran recién lustrados, el techo no corría riesgo de caerse y supuso que la retama había vuelto a su tamaño normal. Incluso había un agradable olor a limón en el aire, por lo que dedujo que el hechizo había transmutado la fruta que se le había caído a Mirna de la cara. Solo faltaba una cosa para que todo estuviera bien, se acercó al tacho de basura, hizo un bollito con el currículum de Ignacia y lo arrojó adentro.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:50:13 +0000</pubDate></item><item><title>Una noche fría en Roquia: Capítulo 3</title><link>https://fictograma.com/d/1893-una-noche-fria-en-roquia-capitulo-3/1</link><description>&lt;p&gt;Anochecía en el conventillo “La yacumama”, las madres de la docena de niños que jugaban en el embarrado patio central se asomaban por los balcones para llamar a sus hijos en idiomas  extranjeros tan variados como el  valato, el bratko y algunos de los miles de dialectos  del desierto. Esa enorme casa comunal de dos pisos era habitada principalmente por inmigrantes y familias pobres del interior del país lo que provocaba, sobre todo en días festivos, que aquello pareciera más una feria multicultural que un conventillo perdido en las entrañas del arrabal roquiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia estaba terminando de cocinar pero al escuchar desde la ventana a sus vecinas llamando a sus críos, salió del diminuto “departamento” de dos habitaciones donde vivían  y se apoyó en el balcón para seguir su ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Chicas, vengan a poner  la mesa que ya está la comida! —les gritó  a sus hijas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Un ratito mas mami! —rogó Tini que se encontraba leyendo sentada contra pequeño un establo que un vecino había armado para su unicornio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le gustaba leer en compañía de aquel animal que en opinión de Ignacia era bastante repulsivo.Se trataba de un unicornio enano bastante flaco al que le revoloteaban moscas alrededor y tenía sus rosadas crines llenas de suciedad. Su dueño solía llevarlo a las plazas de barrios más acomodados y cobrar por pasear a los niños en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Terminamos este juego y vamos— dijo Tina dedicandole su mirada más compradora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La otra melliza  estaba  jugando al elástico con una niña de su edad, hija de unos actores de sainete que vivían dos  puertas  a la derecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nada de “un ratito mas” señoritas , vengan a comer qué hace frío y se van a enfermar — declaró ignacia inflexible — y limpiensen los zapatos antes de entrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas no tuvieron más opción que obedecer y subieron de mala gana por la desvencijada escalera de metal que temblaba y crujía cada vez que daban un paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de niños jugando, en el patio  también se encontraban varios adultos sentados en cajones de verdura que compartían mate para paliar un poco el frío. Ellos escuchaban novelas y noticias  alrededor de una vieja radio, propiedad de un vecino quien la prestaba a cambio de que todos pusieran plata para las pilas. Al ver a Ignacia en el balcón, varios de los vecinos la saludaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Salute doña Egnacea! — le gritó con alegría  una mujer con un marcado acento valato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Cómo anda doña Ricci? ¡Después le tengo que llevar unos zapatos a su marido para que me los arregle!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Todo bene ¿eo usted? ¿ia consegueo laboro como maga?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eee si, casi..estoy en eso… — respondió Ignacia algo incómoda..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Boeno, coalquer cosa en la fabreca de tela sempre necesitan gente, io la puedo hacer intrar facelesemo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Le agradezco comadre— le respondió  tensando la mandíbula — pero bueno, yo soy maga, así que lo mejor es que trabaje de maga ¿no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero no sea terca mujer — se metió un vecino de origen castaganes llamado Manolo que revoleaba un botella de cerveza de un lado para el otro — que  hoy en día todos tenemos que tener más de un currillo para llegar a  fin de mes, mire pues mi peluquero que ahora agarra changas como detective privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es verdad— afirmó un mulato que había perdido un brazo trabajando en las minas de cristal morel — y el colorado que atiende la pulpería de la esquina fue actor, mago, payador, espadachín y consejero de un rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ese es un chamuyero, no le creas nada de lo que te cuenta— comentó alguien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento las niñas llegaron hasta donde estaba Ignacia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Vamos, metanse adentro y pongan la mesa — les ordenó Ignacia algo irritada por la conversación con sus vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas obedecieron inmediatamente, sabiendo que sus objeciones no llegarían a buen puerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Gracias por sus consejos vecinos! Nos vemos mañana si el pastor quiere — se despidió Ignacia tratando de sonar genuina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellos le devolvieron el saludo  y se relajo un poco, después de todo, eran buena gente y la constante ayuda que le habían ofrecido desde que se mudaron había hecho más soportable el cambio brusco de la libertad del campo al hacinamiento de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al entrar vio que las niñas ya estaban poniendo los cubiertos y vasos en la  mesa ratona donde comían las tres, el lugar era tan pequeño que una mesa más grande no hubiera entrado. Fue hasta el fondo donde estaba la cocina, cerró la garrafa para no desperdiciar el gas y se puso a servir la humeante comida en los platos con una mano, mientras que con la otra tomó un trapo y empezó a limpiar una mancha de grasa  que había en la pared.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Martina ¿que dijimos sobre leer en la mesa?— regaño a su hija, aunque le estaba dando la espalda y no podía ver lo que hacía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué?¿Cómo  supiste?— preguntó Tini confundida, dejando su libro de quirofotónica avanzada a un costado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Será que te conozco como si te hubiera parido ¡Y vos deja eso Agustina!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Pero si no hice nada!—  exclamó Tina ofendida, mientras escondía el petardo casero que tenía en la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia término de servir la comida, pero la mancha no cedía ni un poco al constante refriegue, por lo que continuó pasándole el trapo con más fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Claro, te pensas que soy zonza yo, agarren sus platos por favor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas obedecieron. La mancha en la pared no cedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y bueno, cuentenme ¿cómo les fue en su primer día?— les preguntó a sus hijas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agarró de la alacena una botella con un líquido de limpieza, embadurno el trapo y volvió a pasarle a la pared. La mancha no cedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tini se puso a contar con alegría, que su nueva maestra la felicito por todo lo que sabía y dejó deslizar que iban a necesitar más útiles escolares. A Ignacia los dedos empezaron a dolerle por refregar tanto, pero la  mancha no cedía. Tina se quejó de que le habían retado injustamente  por un malentendido que no había sido su culpa. La mancha no cedía. Ambas mellizas empezaron  a discutir por algo que no  llegó a escuchar. La mancha no cedía. Algunas lágrimas empezaron a deslizarse por las mejillas de Ignacia, no podía conseguir trabajo, no sabía cómo iba a pagar el alquiler ni cómo iba a comprar las cosas que necesitaban sus hijas… y la condenada mancha no cedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien llamó a la puerta dando fuertes portazos. Descolocada, Ignacia se secó la cara rápidamente y fue a ver qué pasaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el conventillo había un pacto no escrito en el que todos parecían conocerse  y velar por la seguridad de todos. Tal vez por eso, resultó alarmante para la mayoría de  los que deambulaban por el patio, que unos  minutos  después de que se despidieran de Ignacia, entrará una mujer desconocida con aspecto maltrecho por el portón que daba a la vereda  e intentara subir las escaleras con paso errante antes de que el portero la detuviera. Ignacia abrió la puerta con cautela sin saber quien podría ser a esas horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Ahí está! — le gritó Soledad al portero que la tenía agarrada del brazo, señalandola directamente con el dedo — ¡A ella la vengo a ver!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia se quedó sorprendida del aspecto de Soledad por lo que  tardó  en reaccionar .Era la misma mujer a la que le había ido a pedir trabajo esa tarde, solo que ahora, parada en su puerta  tenía un ojo morado, el labio partido y una de sus manos estaba vendada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mamá ¡decile a esa señora que no se señala! — le exigió Tina desde adentro del departamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Señora Kankay ¿es verdad que esta… persona… es su invitada? — la interrogó el portero haciendo que su potente voz se escuchara en todo el conventillo y sin soltar el brazo  a Soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portero se apedillaba Kotrov y todos se referían a él así, ya que nadie sabía su nombre de pila. Era un hombre fornido  de unos cincuenta años, veterano de las  guerra  bratkas que usaba un frondoso bigote negro. El era el otro motivo por el que ese conventillo era un lugar más agradable para vivir que cualquier otro en el arrabal ya que de forma tranquila pero  implacable se aseguraba de mantener fuera a los cafiolos, a los compadritos pendencieros y a los traficantes de mayaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Eh…si, ella viene a verme a mí, es una colega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueeeno, yo tampoco diría “colega” — aclaró Soledad— Yo estudié durante una década en la mejor facu…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No me importa — la interrumpió Kotrov  soltandola y dándose media vuelta — solo le voy a pedir que no provoque más alborotos o voy a tener que expulsarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad tuvo que morderse la lengua para no responderle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Veni Sol — la invitó a pasar Ignacia haciéndole señas con las manos— recién hice la cena ¿querés comer con nosotras?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad estaba por decir que no, que estaba apurada, que necesitaba hablar con ella urgente y que su nombre no era “Sol”. Pero  de solo pensar en comida su estómago rugió. Trato de recordar la última vez que había comido y  el vago recuerdo de haberse engullido un pan con manteca esa mañana fue lo único que llegó a su mente. Y claro, ese pan lo había vomitado recientemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—See, dale— contestó y avanzó rengueando  hacia la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Woaaa, usted es re alta señora ¿como creció tanto? — le preguntó Tina apenas cruzó el umbral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Chicas no molesten a nuestra invitada!— les ordenó su madre con nerviosismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Eso que tiene en el cinto son pociones y una varita automaica? ¿Usted es una maga como mi mami?— acotó Tini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ignacia tembló aterrada por cómo podía llegar a reaccionar Soledad, pero esta miró a las niñas con un gesto dulce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soy así de alta porque cuando era chica como ustedes siempre comía frutas, verduras y esas cosas — le respondió a Tina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y si, soy una maga…como tu mami — dijo dirigiéndose a Tini de igual forma, aunque la última parte  la pronunció con un indisimulable tono de desagrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Les dije que no molesten a nuestra invitada —dijo Ignacia sin gritar pero apretando los dientes con tal fuerza que parecía que se le iban a partir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las niñas empezaron a comer inmediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentate acá Sol —le dijo Ignacia a Soledad volviendo a su tono cálido habitual y  ofreciéndole una silla enfrente de un plato de comida — yo me había servido, pero justo me llené con unos mates que me tomé hace rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¿Y esto qué es? — preguntó Soledad sentandose y señalando  la masa grumosa similar al arroz que había en su plato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es quinoa, probala que es super sana y rica ¿o no chicas?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siiii…— dijeron las mellizas al mismo tiempo de forma nada convincente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Si ustedes dicen…— dijo Soledad antes de masticar un bocado con cara de asco&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Entonces…¿que la trae por acá comadre?—preguntó Ignacia intentando sonar casual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad no contestó enseguida ya que estaba concentrada picando su comida con la cuchara, asqueada y fascinada por la textura de la misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ah si, sobre eso — respondió enderezando la espalda repentinamente, recordando de golpe porque estaba ahí en primer lugar— necesito que me ayudes a comprar los ingredientes para un hechizo… y tiene que ser esta noche— concluyó en un tono de urgencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tres horas antes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que Ignacia se fuera, Soledad había tenido un exitoso día de cero clientes por lo que en la última hora había decidido tirarse a dormir una siestita de quince minutos. Siesta que evidentemente se extendió, porque al despertar noto que ya era de noche, la galería estaba cerrada y la maldita hada anchimalen que se encargaba de cuidar el lugar no se había molestado en ir a despertarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se incorporó con dificultad, maldijo al sentir toda la espalda contracturada y volvió a maldecir el doble cuando vio que faltaban varias pociones y artefactos de las estanterías. Se había olvidado de restaurar los hechizos de protección que Mirna había destruido y los pungas locales no se la perdonaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Qué país ! ¡No podes descuidar el culo porque te lo llevan también!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le gritó a nadie en particular, juntó rápidamente sus cosas y salió  afuera para cerrar la  persiana de la  tienda. Fue en ese momento que escuchó los pasos de alguien que estaba a sus espaldas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Respeto tu persistencia Beto, pero hoy me enganchaste en un muy mal día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente  se dio vuelta y  desenfundó su automática para apuntarle a Beto,un ladrón de poca monta que siempre  intentaba  asaltarla cuando cerraba tarde el local.Se podría decir que era la relación más estable en su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, veo que estamos todos envarados— comentó algo sorprendida, al ver las tres varitas que la apuntaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y más sorprendida estuvo cuando se dio cuenta que las personas que tenía delante, no eran quien ella pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Soledad Sonne — dijo secamente un hombre rubio llamativamente alto y corpulento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad no entendió si era  una pregunta o alguna clase de anuncio, así que decidió quedarse callada para no terminar en una de esas recurrentes situaciones  donde ella decía algo y la gente a su alrededor se enfurecia sin que supiera muy bien el porqué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre rubio dio un pesado paso al frente. No llevaba consigo una automática común y corriente, sino una más grande cubierta de aleaciones de acero con un mecanismo de presión en vez de gatillo. Tenía que sostenerla usando las dos manos haciéndola parecer más un  bate que una varita. Gracias a este artefacto tan particular es que Soledad supo que seguramente aquel tipo era “El Sota”, la mano derecha de la jefa del infame gremio de changarines, mejor conocido como “el gremio en las sombras”. Es decir, estaba muy pero muy jodida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Buenas noches señorita Sonne —la saludo otra de las personas que la apuntaba. Era muchacho de voz suave, rasgos delicados y vestido con un  traje amarillo canario tan extravagante como caro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad siguió sin responder, solo se limitaba a apuntar nerviosamente su varita intercaladamente a los tres. La tercera de ellos era tal vez la más extraña, se trataba de una adolescenta negra con la cabeza completamente rapada y ojos verdes, que usaba un traje negro de hombre adornado con una corbata llena de pequeños conejos multicolores. Portaba una varita tradicional de madera kiri con un ópalo en el mango. Tenía la mirada un poco perdida y cuando Ignacia la miró, está la saludó alegremente  con la otra mano, como si no entendiera del todo la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nuestra jefa requiere de su presencia en la sede central de nuestro gremio para una reunión de emergencia, nos haría un gran favor si nos permitiera escoltarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tono del muchacho parecía genuinamente amable y al terminar de hablar le dedicó una sonrisa encantadora con unos dientes perfectamente blancos. Pero Soledad no se fijó en eso, sino en que la varita que empuñaba era un modelo Salamander 112 Ts de puro acero , una herramienta carísima que ni siquiera estaba permitido importar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lamentablemente no va a poder ser — contestó finalmente Soledad con calma y metiéndose  disimuladamente la mano que tenía libre en el bolsillo — la próxima decile a tu jefa que si quiere verme no mande matones armados a buscarme o se los voy a tener que volver a mandar chamuscados…&lt;em&gt;¡¡¡Aluhe—cuchral!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al gritar esto, tocó el icosaedro craso que tenía en el bolsillo, este era una especie de roca turquesa modificada con magia que permitía traer a un espíritu fata siempre y cuando se conociera su verdadero nombre. Un método muy poco usado, debido a que los fata se tomaban muy mal ser invocados de forma tan violenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivamente, en el instante que Soledad pronunció su nombre,el anchimalen que resguardaba la galería se manifestó en el techo en  forma de una  tormenta de fuego miniatura. La temperatura del ya caluroso pasillo subió varios grados.En ese estado el anchimalen no tenía boca, ojos o ningún parte del cuerpo, pero aun así,se escuchaba como insultaba a Soledad en un idioma desconocido para los humanos que sonaba como el tañido de cientos de campanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¡Guárdate eso para después! — le gritó Soledad, le costaba mirarlo directamente, no solo porque su  luz  le hacía mal a la vista, sino por la magia salvaje que  emanaba esa criatura, un poder  primigenia que ningún humano podía  manipular o siquiera entender del todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estos intrusos quieren romper y robar toda la galería ¡hacelos cagar fuego!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella conocía el riesgo de lo  que acababa de hacer, pero en su bolsillo tenía preparado un cascabel a prueba de fuego. Su plan, era ofrecérselo después de que  calcinara a esos tarados, apostando a que la naturaleza volátil de los fata le hiciera olvidar que estaba enojado con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estás quedado en ridículo ,Sonne — dijo Sota  con una sonrisa burlona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni él, ni sus compañeros parecían inmutarse, solo la chica  miraba con una fascinación infantil al anchimallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fata  pareció meditar unos segundos sobre las palabras de Soledad,segundos tensionantes para ella, en los que empezó a dudar de si había hecho bien en hacerlo enojar. Para su alivio, el anchimalen se abalanzó como un cometa de furia  contra  los changarines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maga dio un respiro de alivio y terror. Cerró los ojos y dio vuelta la cara para no ver el grotesco espectáculo de tres personas siendo quemadas vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que pasó a continuación debería haberla sorprendido pero que las cosas salieran exactamente al revés de lo que ella planeaba, se estaba volviendo tediosamente común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo siguiente que escucho no fueron gritos, sino una voz femenina diciendo “¡Ay! ¿Quién tiene la panshiita mas lendaa?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrió los ojos y vio que la chica rapada había capturado al anchimalen en una burbuja de energía que sostenía con  la punta de su varita. El ser fata al ser atrapado, se había reducido a su forma primal. Es decir, la de un pequeño y rechoncho humanoide de fuego con ojos saltones. No parecía estar molesto por su situación ya que la chica le hacía cosquillas en la panza con su dedo y este no la quemaba sino que se reía con una voz aguda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lo lamento Soledad, realmente intentamos hacer esto de forma civilizada — se disculpo el joven de amarillo encogiendose de hombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soledad se dio cuenta que Sota no estaba con sus compañeros y no se lo veía por ninguna parte. Por suerte, no pasó mucho tiempo para que él mismo delatara su posición dándole un fuerte golpe en la nuca con su automática que la hizo ver todas las estrellas del firmamento. Soledad quedó desorientada por la sorpresa y no tuvo forma de defenderse cuando un segundo impacto en su rodilla la dejó tirada de cara en el suelo, retorciéndose de dolor. El joven de amarillo se acerco a ella con tranquilidad y la apunto,una ráfaga de luz cegadora salió de su varita, golpeando a Soledad de lleno. Todo se volvió blanco, y luego, oscuridad.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:53:35 +0000</pubDate></item><item><title>Los Ecos de la guerra: El juramento entre cenizas (3)</title><link>https://fictograma.com/d/1894-los-ecos-de-la-guerra-el-juramento-entre-cenizas-3/1</link><description>&lt;p&gt;Capítulo 3 - Infiltrado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770681921/fictograma/ecos_de_un_seraf%C3%ADn_1_ysrmy2.jpg" rel="" target=""&gt;&lt;img alt="imagen" src="https://res.cloudinary.com/dlzoe6czx/image/upload/f_auto,q_auto,w_1200/v1770681921/fictograma/ecos_de_un_seraf%C3%ADn_1_ysrmy2.jpg" title="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante horas, las nubes bajas apretaron el cielo y soltaron copos finos que se pegaban a la tela; el aire se coló entre las agujas escarchadas y levantó un silbido. Debajo solo sonaron los terracones avanzando, quebrando la costra de nieve con cada paso. Cinco horas de marcha, y siguieron sin conceder el tiempo de reajustar una correa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann entornó los ojos contra los copos. La llanura se extendía blanca hasta el camino oscuro que trepaba hacia las murallas de Buldor. Antorchas, carros y humo delataban la vida tras las almenas. Azrath tiró de las riendas y el carromato se salió del sendero principal, adentrándose en un ramal tragado por la nieve; la línea de troncos no tardó en romperse y surgió un claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los skarnianos bajaron en fila, en silencio. Avanzaron hasta el centro y formaron un semicírculo alrededor de Azrath. El vaho se les quedó delante de la cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¡Muy bien! ―gruñó Azrath―. ¡Atacaremos de frente y aplastaremos a cualquiera que ose interponerse! ¡Su sangre regará estas tierras y tomaremos por la fuerza lo que nos pertenece! ¡Buldor probará hoy la furia de los skarnianos! ¡Por Skarnia!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¡Por Skarnia! ―clamaron los suyos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann avanzó desde la retaguardia y apartó una rama con la mano izquierda; la escarcha le raspó la palma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿En línea recta a las puertas? ―Ranann arqueó una ceja―. Esperaba algo más elaborado de una “especie superior”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Cómo dices? ―preguntó Azrath.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las sonrisas se quedaron a medio camino. Un par de skarnianos ladeó la cabeza, el semicírculo apretó un paso y tres manos bajaron a empuñaduras. Kórvath clavó los ojos en Ranann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Si cargáis todos a la vez, os descubrirán en cuestión de segundos ―Ranann se sacudió la nieve del hombro―. Según el tratado de Kerndal, tenéis prohibido pisar estas tierras. ¿Buscáis otra guerra?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kórvath gruñó; el vapor le brotó de las fauces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Si os descubren ―continuó Ranann―, los lanceros de la puerta serán lo de menos. La guardia real tardaría veinte minutos; no, diez en enterarse. ¿Pretendéis que me mida con un Ascendente mientras tengo un pelotón atacándome por la espalda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kórvath gruñó con más fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Qué propones? ―preguntó Azrath sin quitarle los ojos de encima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Dejadme encargarme de esto ―Ranann apartó otro copo de su hombro―. Vosotros quedaos aquí. No os pediré más monedas; con lo que me habéis dado es suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El claro se llenó de voces bajas y gruñidos; el vaho tembló cuando se lo devolvieron unos a otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No es una mala idea ―respondió Azrath.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kórvath avanzó un paso y sus garras atravesaron la costra helada, hundiéndose en el barro y dejando surcos negros sobre el suelo blanco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Para qué he venido, entonces? ―rugió, encarándose hacia Azrath―. Me prometiste sangre y el botín de la ciudad. No me arrastré hasta aquí para quedarme quieto como un dobber encadenado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath rio, pero le salió como un resoplido. Alzó una mano, presionando su pecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Tranquilízate, Kórvath ―Azrath bajó la mano―. Lo que propone Ranann tiene sentido. Y si esas habilidades suyas son tan buenas como dicen, no necesitaremos ensuciarnos las garras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Y si lo derrotan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Entonces no era más que un charlatán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kórvath entrecerró los ojos, chamuscó helechos con la cola y se limpió la sangre del labio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Y mientras tanto qué? ¿Nos limpiaremos las garras unos a otros? ―Arañó el tronco y dejó cinco líneas profundas―. No crucé el mar para agacharme en un claro, oliendo nieve. Vine a por humanos. Quiero ver mis garras cubiertas con su sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Pyroskarniano tenía que ser».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath se volvió hacia Kórvath.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Si las cosas se tuercen, encontraremos un modo de acercarnos a la muralla sin llenar la nieve de cadáveres ―Golpeó el lateral del carromato con los nudillos―. Si Ranann da la señal, entraremos. Si no, ya nos las apañaremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Tranquilos ―dijo Ranann, ya alejándose del claro―. Dudo que necesitéis intervenir. Nunca he fallado en mi trabajo. Esta no será la primera vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pyroskarniano tensó el cuerpo, como un dobber sujetado por una correa, y clavó los ojos en la nuca de Azrath. La cola le serpenteó, sacudió helechos y acabó enrollada a sus pies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azrath se giró una última vez. Los colmillos le asomaron cuando habló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Cuando tengas la reliquia, tráela aquí. No cometas el error de quedártela o de vendérsela a otro ―Sus ojos se entrecerraron―. Sería desagradable. Para ambos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann alzó una mano sin volverse. Kórvath lo siguió con la mirada; las garras se le abrieron y cerraron, buscando algo que romper: la espalda del asesino o la roca más cercana. Inclinó la cabeza, giró hacia Azrath con un gruñido bajo y se dejó caer sobre un tocón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;****&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las murallas de Buldor se alzaron frente a Ranann, negras contra el cielo nocturno. Desde su refugio (tras un pedrusco del tamaño de tres hombres) contó doce centinelas recorriendo las almenas con lanzas al hombro. Abajo, al pie del muro, dos guardias con cota de malla intercambiaban quejas en voz baja; uno se frotaba las manos, el otro golpeaba la tierra con la bota cada diez segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Veinte más y mirarán hacia otro lado.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann calculaba todas las opciones posibles, sopesando alternativas y midiendo riesgos. ¿Escalar en línea recta? Las grietas entre ladrillos prometían agarres suficientes, pero solo si los guardias mantenían el patrón que había memorizado. ¿Esperar al cambio de guardia? Quizás, aunque cada minuto inmóvil en ese frío glacial entumecía poco a poco sus músculos, restándole precisión. El cielo aclaraba por el este; no había tiempo. Ranann se deslizó entre los arbustos, apartó ramas con el antebrazo y pisó donde la tierra no lo delatara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, lo descubrieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Quién anda ahí?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann congeló el pie a medio paso. La voz era más aguda de lo que esperaba, raspada por el frío. Ranann alzó las palmas despacio, demostrando que no iba armado. Dejó caer los hombros, bajó la barbilla, torció el cuerpo un grado hacia dentro y fabricó al campesino extraviado que había vendido en una docena de ciudades: cabeza gacha, rodillas traicioneras, ojos muertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No busco problemas ―moduló una voz ronca―. Desde que cayó la noche recorro estos senderos, buscando a quien me venda remedios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos guardias se miraron; el más cercano apretó la lanza. Una mujer dio un paso fuera de la oscuridad. Poseía el tipo de belleza que habría inspirado baladas en tiempos de paz: alta, con una mandíbula que prometía terquedad y ojos azules que no parpadearon al encontrar los suyos. Ranann sostuvo la mirada. La armadura de ella era simple, oscura, cerrada en los sitios correctos y suelta en los que importaban, ceñida para no robar movimiento. El metal daba igual; al final, todos caerían de rodillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Remedios? ―repitió ella―. ¿Para qué enfermedad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Veneno de serpiente escarlata, señora. Me salieron al paso en el camino. Me quedan pocas monedas, pero espero que basten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al otro guardia se le ablandó la mirada. La mujer frunció el ceño, lanzó una ojeada al horizonte que ya clareaba y regresó a Ranann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Ven conmigo ―señaló una caseta de madera vencida, con vetas comidas por la carcoma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Se lo agradezco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann inclinó la cabeza. No podía permitirse un interrogatorio; el alba ya mordía el cielo. Midió la caseta, la puerta, la posición de los dos guardias y el ángulo del cuello del más cercano. Luego solo necesitaría hundir la mano en el pecho de la mujer. Arriba, los doce de las almenas girarían la cabeza al mismo tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Desde cuándo le temblaba el pulso ante un grupo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer lo condujo a una caseta donde el techo casi rozaba su cabeza; dentro solo había lo que un turno de noche exigía: dos bancos roídos por la carcoma (sobre uno, túnicas apiladas) y un hornillo apagado en la esquina, con brasas muertas esparcidas por el suelo. El guardia de semblante más amigable empujó un taburete con la bota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Siéntate. Debes estar agotado después de ese viaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonreía con la facilidad de quien nunca ha matado. Ranann conocía esa sonrisa; él también la tuvo una vez, cuando era un niño al que cualquiera podía venderle una mentira. Ese niño llevaba muerto décadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranann bajó la barbilla, murmuró un «gracias» y se sentó, probando la resistencia del taburete. Una de las patas bailaba. Quería irse, pero el candado de la puerta trasera bloqueaba esa opción. Detrás del muro sonaron pasos apresurados; arriba, la ronda seguía su ritmo, y nadie se detuvo a preguntar por el supuesto hombre enfermo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No intentes nada raro ―dijo la lancera, alzando la punta hasta dejarla a un palmo de su garganta―. No me obligues a probarla en tu cuello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por costumbre, Ranann midió la distancia al suyo. La mujer apartó la lanza y le echó las manos encima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Nombre?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Dorrim Evano ―mintió Ranann, bajando la vista lo justo para que pareciera avergonzado―. Vengo de una pequeña aldea al norte. Salí hace tres noches en busca de hierbas y remedios para mi enferma madre. Para mí desgracia, en el camino me asaltaron unos bandidos y solo me dejaron estos harapos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer frunció el ceño. Sus manos bajaron por los costados, dedos clavándose a través de la tela hasta que se detuvieron; habían dado con metal bajo los harapos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Y esto? ―Extrajo la hoja rota con precaución―. ¿Qué busca un aldeano humilde con un arma quebrada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Pertenecía a mi difunto padre ―Su voz tenía la justa medida de melancolía, suficiente para conmover, pero no tanto como para levantar sospechas―. Desde que murió la llevo conmigo. Sé que está rota, pero es lo único que me queda de él. Si fuerais tan amable de devolvérmela, os estaría eternamente agradecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer vaciló; volvió a meter el filo roto entre los pliegues de la ropa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Qué edad tienes, Dorrim? ―siguió registrándolo, tirando de las mangas y hurgando en los bolsillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Cumplí veinticuatro hace poco. Después de estas noches en el camino, debo tener un par más encima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella resopló. Una chispa de simpatía asomó en sus ojos y murió al parpadear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Has dicho que venías del norte. ¿De qué pueblo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«¿Esta mujer no se cansa de preguntar?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―De Sotavento, un pequeño poblado junto al bosque. Dudo que lo conozcáis; no suele aparecer en los mapas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No, no lo conozco ―Le palpó las botas―. ¿Y cómo es que los bandidos te dejaron ir, Dorrim? ¿Acaso mostraron piedad contigo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Piedad ninguna. Me dieron por muerto después de quitarme todo. Les hice creer que no sobreviviría a la noche, y habría sido así de no encontrar refugio en un barranco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer guardó silencio durante unos instantes y luego retiró las manos. Cuando Ranann creyó que la inspección al fin había concluido, escuchó un ruido metálico: frente a sus ojos levantó una pequeña bolsa que él mismo llevaba consigo, y la sacudió. El tintineo inconfundible de las monedas era tan claro como el repique de una campana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Qué extraño… ―Dejó caer la bolsa y esparció las monedas sobre una mesa―. Para haber sido asaltado, aún conservas una buena cantidad―Entrecerró los ojos y golpeó la mesa que lo separaba de Ranann―. ¿De dónde sacaste tanto dinero? ¿Acaso los bandidos fueron tan torpes como para dejar atrás semejante fortuna?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ojos de Ranann volvieron al cuello expuesto de la mujer. Se debatió entre acabar con su vida, pero al hacerlo tendría que enfrentarse a todos los guardias de los alrededores. No podía correr ese riesgo. No sabía dónde podría encontrarse el Ascendente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podría estar cerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Encontré la bolsa en el camino, entre las cosas de alguien al que ya habían matado. Lo asesinaron poco antes de que llegara. Tomé las monedas para pagar las medicinas de mi madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer entrecerró los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Así que robaste a un muerto. ¿Y pretendes que me crea ese cuento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―No espero que me creáis ―Ranann alzó la barbilla, sostuvo la mirada―. Pero es la verdad. El muerto no necesitaba ya esas monedas; mi madre sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella sopesó la bolsa en la mano. Un lado de su boca se alzó, apenas. Aseguró la bolsa en su cinturón, fuera del alcance de Ranann, y retrocedió sin apartar los ojos de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―Quédate aquí. El capataz oirá esta historia de tu boca; veamos si a él también lo convences ―Desvió la mirada hacia su compañero, que se secaba el sudor con la manga―. Asegúrate de mantenerlo vigilado. Si notas que hace algo raro, tienes permiso para empuñar la lanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia, sin muchas ganas, inclinó la cabeza mientras la mujer salía por la puerta, no sin antes dedicarle una última mirada a Ranann. El cerrojo chirrió al cerrarse. El guardia miró hacia la puerta; no vio a nadie y se dejó caer en el banco de madera, apoyando la lanza contra el hombro derecho. Los párpados se le cerraron en menos de cinco segundos; los alzó a la fuerza una vez, dos, antes de que la cabeza se le venciera hacia delante. Más allá del muro, otra voz retumbó con órdenes sobre un cambio de turno o inspección del portón. El guardia cedió: echó la cabeza hacia atrás hasta dar con la tabla del respaldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Menudo guardia estás hecho», pensó Ranann. Aprovechó para tantear el cerrojo de la puerta trasera. Un candado pesado lo sellaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La lanza apoyada resbaló unos centímetros y golpeó el muslo del hombre que dormitaba. El guardia soltó un gemido, parpadeó una última vez y dejó caer la barbilla contra el pecho. Ranann arrastró el pie sin levantar la suela hasta tocar con la punta de la bota la lanza ladeada; la empujó apenas un palmo, lo justo para que, si el soldado despertaba, el hierro no le encontrara a ciegas. Aunque, por cómo roncaba, dudaba que eso ocurriera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La puerta delantera seguía trabada; por ahí no saldría a menos que alguien la abriera desde fuera. La rendija a la calle dejaba ver la ventisca que golpeaba la ciudad. La ventana era demasiado pequeña; desmontarla haría ruido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo le quedaba una opción: desaparecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pegado a la piedra, Ranann inspiró hondo, dobló los dedos y describió un arco con la mano. Dobló los dedos y describió un arco con la mano, disipando la corriente de Éter y comprimiéndolo hasta formar un caparazón de sombras que heló su piel. Su respiración se volvió pausada, el corazón latiendo tres veces por minuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien introducía una llave en la cerradura. La puerta se abrió y por ella entraron dos figuras: la mujer de la lanza y un hombre de hombros anchos, con una cicatriz de medialuna que le cruzaba la mejilla izquierda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿Dónde se metió el forastero, Seryth? ―soltó el hombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¡Baz! ―exclamó la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guardia despertó con un respingo y se frotó los ojos hinchados. Se incorporó a medias, miró el taburete vacío y se quedó con la boca entreabierta, parpadeando demasiado rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;―¿A dónde…? Ah… ―Se pasó una mano por la cara―. Habrá ido a orinar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló con torpeza la puerta entornada junto al hornillo; la mano le temblaba. Tras ella, se alzaba un pequeño cuarto mal ventilado que hacía las veces de retrete. El hombre arrugó el ceño y echó una ojeada al cuartucho. Ranann permanecía agazapado detrás de un pesado arcón de madera; su respiración era apenas un suspiro, y ni siquiera él mismo podía escuchar los latidos de su corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deslizó la mano hacia el cinturón de Seryth, que permanecía junto a la puerta. Sus dedos encontraron la bolsa; la soltó del nudo sin hacer cantar una sola moneda y la retiró hacia su palma. Algo tiró en su pecho, una punzada de… ¿qué? La ignoró. Se deslizó detrás de ellos mientras el capataz revisaba la letrina interior, y atravesó las calles sin que los guardias advirtieran su presencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prosiguió hacia el corazón mismo de la ciudad deslizándose sobre adoquines cubiertos por mugre y moho, esquivando charcos estancados que reflejaban la luz mortecina de los faroles. Penetró en un callejón angosto, donde la humedad ascendía por las paredes y un olor acre se mezclaba con las cloacas de una tapa de alcantarilla que parecía fuera de su sitio. Sus pasos resonaron con un tenue chapoteo al pisar charcos estancados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ascendente lo esperaba en algún lugar de esas calles.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:05:47 +0000</pubDate></item><item><title>Sobre Vapor, Osos y Seprientes | Continuacion 3</title><link>https://fictograma.com/d/1896-sobre-vapor-osos-y-seprientes-continuacion-3/1</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capitulo IV - Dos pisos por encima&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  La carta casi cayó de mis manos una segunda vez. Mis pies, poseídos por la ansiedad, empezaron a moverse en contra de mi voluntad. Hablando desde la sinceridad, no recuerdo exactamente los contenidos del texto, y por más que sigue enterrada en mi valija, me rehuso a leerla como si de una escritura sagrada se tratara. &lt;br /&gt;
  Por fuera del recuerdo de mis zapatos esparciendo, como producto secundario de mi merodear por la habitación, los pedazos de mi ahora fragmentada taza, solo tengo recolección de firmar el final de mi estadía y vagar por las calles, que ya me eran algo familiares, con mi maleta en mano. Recordando que la habitación que acababa de dejar quedó en un estado comparable con la escena de un violento crimen se me escapó una tenue risa. Vagué y vagué sin rumbo aparente, aunque es posible que mi propio subconsciente me haya empujado a llegar a donde terminé como destino final. Ante mí, la gran fortaleza yacía inmovil, como un gigante dormido de parado. De más está decir que volví a intentar abrir aquella puerta como si fuera la de mi casa allí en el campo, y de más está aclarar que volví a hacer el ridículo tanto o quizá más que la primera vez. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  — Buenos días, muchachito —. Escuché detrás de mí. Giré sintiendo algo entre miedo y sorpresa. Frente a mí, un matrimonio ya bien entrado en la vejez. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  — No podemos dejar entrar a desconocidos. Pero si necesitas ayuda podemos resolver tus dudas aquí —. Complementó el marido al saludo de su esposa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  — Ehh… ¿Una carta del Señor Ursus es suficiente para no ser desconocido? —. Mi respuesta salió algo conflictiva. Probablemente por los nervios de la primera interacción no iniciada por mi en el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  — Soy la recepcionista, muchachito, déjame leerla — Dijo con el característico tono de una señora mayor a la que probablemente llamarias abuela. — Mi marido es un oficinista de pacotilla, no sabe tratar estos casos —. Ambos rieron con amor mutuo, al parecer había notado como, al extender mi mano, la carta había quedado más cerca de él que de ella. &lt;br /&gt;
  Mientras veía a esta señora que apenas conocía leer una carta de su jefe hacia mí, empecé a pensar, a recordar. Su tono y el hecho que me hubiera llamado muchachito dos veces en tan poco tiempo me hizo acordar a una señora de mi pueblo, todo el mundo le decía abuela, por más que no fuéramos parientes. Y ella, en cambio, trataba a todo el mundo de muchachito o muchachita, sin importar la edad. Tanto así que hasta mi padre, ya bien entrado en sus cuarentas, seguía siendo un muchachito para ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Cuando terminó de leerla, me dejó pasar, y actualizó mi apodo de “muchachito” a “secretario”. Subí las escaleras felíz de haber conocido a Susanne, quien dentro de poco se volvería, oficialmente, mi compañera de trabajo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Entré al despacho de Ursus solo para encontrarlo sumergido hasta las sienes en pilas y pilas de papeles, carpetas y documentos. Él levantó la mirada y encontró la mía a través de una fina rejilla formada por dos torres de papel. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  — Todavía no es tu primer día —. Sentenció como el veredicto de un juez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  — Lo sé —. Tragué saliva con nerviosismo. — Pero dejé el hotel donde me hospedaba y, mientras vagaba, decidí venir aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  — ¿Hay algó que pueda hacer? —. Una mezcla de vergüenza y nervios me carcomía de pies a cabeza. — Algún contrato que firmar, té o café qué hacer… Lo que sea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  — Puedes firmar tu contrato y veré de acelerar tu incorporación —. Contestó mientras buscaba fervientemente algo en una pila de papeles a su derecha. — Tomá, leeló y firmaló —. Añadió tras sacar un papel de la torre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Me senté a leer en la sala principal, echado entre mi asiento y el apoyabrazos del asiento vecino. Lo leí tan cautelosamente como mi velocidad me lo permitió. Fuí a firmarlo con la certeza infundamentada de haber leído todo lo importante y la confianza de haber leído lo más relevante: Una cláusula que me habilitaba a pedir un adelanto de hasta el veinte porciento de mi salario. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Tras trabajar el resto de la mañana, vi llegar con anhelo el descanso del mediodía. Apenas pude me instalé en la oficina de mi ahora, además de empleador, jefe, para tener un pequeño tentempié, con el único objetivo de entablar charla y pedirle el ansiado adelanto. Té tras té, y bocado tras bocado, hicimos, en sentido tan figurativo como literal, buenas migas. Al finalizar la charla, salí de su oficina con un sobre de dinero bajo el brazo y él, en cambio, se quedó dentro conociendo ahora las artimañas de Wright y la razón de mi necesidad de encontrar un techo nuevo bajo el cual resguardarme. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  A las pocas horas me encontraba de vuelta vagando por las calles de Nuevo-Londres. Pensando en cómo Wright no debía tener la más insulsa idea de mis andares. En mi cabeza los imaginaba a ambos, a él y al señor de aquella madrugada, discutiendo sobre cómo ubicarme en la inmensa ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Fue así que naufragué perdido por las aceras y puentes peatonales hasta llegar al edificio donde inició todo, al primero al que entré. Grata fue la sorpresa que me llevé al ver un cuarto de alquiler disponible. Pensé que quizá ya estarían poniendo de vuelta en el mercado al cuarto de la escena del crimen, idea tonta considerando que todavía era un caso activo. Con un leve uso de mi lengua y mi pluma, conseguí un nuevo cuarto donde acomodarme. Tan solo dos pisos por encima de la escena del crimen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Al entrar al apartamento sentí de inmediato el peso de la incertidumbre levantarse de mi espalda y acomodarse en cada pared de mi nuevo hogar temporal. El piso era más grande, pero menos lujoso, seguía siendo lo suficientemente chico para que los espacios vacíos no me molestaran a la vista como un chirrido subliminal. Era modesto en su amueblado, más sin llegar a ser frugal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Al poco rato de bajar mi valija y acomodarla en la parte baja del armario, empecé a rebuscar de forma curiosa los rincones, cajones y sillones del apartamento en busca de vestigios del anterior huésped de mi actual morada. Fue entonces que, ante mi incredulidad, al abrir el cajón de una cómoda, encontré una arrugada bola de papel del tamaño de una albondiga. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Tras desenvolver la derruida hoja, encontré una entrada de un diario personal. Lo escrito podría perfectamente haber sido una página arrancada de mi agenda. El formato era calcado, el único distintivo entre mis entradas y esté doppelgänger en formato escrito era la caligrafía. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  “Planeo escapar”. Encabezaba la nota. “Llegó hoy una carta de un detective. No pude siquiera terminarla”. Un fragmento con tinta fuertemente corrida cortaba la lectura. Como este, muchos más plagaban el texto. “¿Cómo puede haber empezado a seguirme el rastro tan rápido?”. Hubo un largo salto de sin sentido hasta casi el margen inferior. “Nadie más sabrá nada sobre Gregory Turner”. Esta era la última frase coherente que se leía. De ahí en más, sólo palabras sueltas u oraciones sin coherencia alguna. Intercalada con manchones y frases ilegibles. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Me rehusaba a aceptar lo leído. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Apreté la carta, las arrugas nuevas que estaba formando se mezclaban con las ya existentes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Todo lo poco que se entendía se volvió borroso, ya nada del contenido era más que manchones y tinta corrida ante mis ojos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Poco a poco los manchones se fueron juntando, hasta formar una sola amorfa masa de tinta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Y, entonces, sentí lentamente el húmedo de una lágrima deslizarse y caer finalmente en el papel. Muchas otras le siguieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Me rehusaba a creer que todo esto se resolvió por mera casualidad, por mi mera búsqueda por encontrar un nuevo hogar donde seguir investigando el caso. Me rehusaba a dejar esto ir. No porque tuviera alguna conexión emocional con el encargo, aunque quizá sí. Sino por el mal sabor de boca que dejaba que esto se resolviera tan fácilmente. Me rehusaba a creer que este caso no era más profundo que un charco que dejaba la lluvia pasajera sobre el asfalto de esta ciudad. Era tonto, y me hacia sentir culpable lo infundamentado de mi llanto. Pero en el momento, se sintió gigante el peso de que todo lo que había hecho hasta ahora, aunque poco, no hubiera valido ni de abono para el cultivo. Probablemente también fue la angustia que venía reprimiendo desde la amenaza que planteaba la carta de esa mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Tras descargarme emocionalmente, y pensando ahora más frío. Seguía existiendo una posibilidad de que la dichosa carta de un detective fuera de otra persona con la que, de casualidad, compartía ocupación. O incluso existía la chance de que el crimen que presuntamente habia cometido Turner se tratara de un crimen completamente ajeno al asesinato de la hija de Ursus. Y mientras esa posibilidad existiera, mi caso seguía en pie.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:51:47 +0000</pubDate></item></channel></rss>